<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<ArrayOfArticalInfo xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ArticalInfo>
    <Content>食疗丰胸方法:丰胸食疗汤：怀牛膝味苦酸，性平，有强筋骨，活血通经作用。此菜以羊肉为主料，配以多种中药，有健胸作用。女性胸部平坦、乳房凹干者多食此菜有益。

    原料：羊肉1000克，正蜜糖200克，干地黄、归身、川断各200克，怀牛膝100克，上北茂50克。 

    制法：

    (1)羊肉去皮，清除肥肉及筋膜，洗净切成片或丝(www.wangdoor.cn)。 

    (2)将羊肉、干地黄、归身、川断、怀牛膝、上北茂全部入锅，加水上火同煲约10小时，取浓汁，去渣留肉，再入正蜜糖，熬成麦芽糖样，即可食用。 

    特点：肉烂汤甜，可饮汤食肉。 

    功效：羊肉含蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素Bl、维生素B2、尼克酸、钙、磷、铁等。其性温味首，温中散寒，化滞，健腺益气，温补肾阳，对治疗虚劳赢瘦，乳汁不下有一定功效。  </Content>
    <Title> 食疗丰胸方法 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 治疗皮肤粗黑偏方:靠化妆品增白皮肤,只能一时掩饰,治表不治本,现向你介绍一种治表治本能使皮肤增白而真白的妙方,既简单又有特效:用白醋\甘油按5:1混合,常擦皮肤(一日二\三次)能使皮肤湿润,减少黑色素  
 </Content>
    <Title>  治疗皮肤粗黑偏方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 除雀斑偏方:杏仁*5钱,研成细粉,用鸡蛋清调匀,每晚睡前涂面部,次日清晨用温水洗去,一日一次,10-15日显效,以后不发.
 </Content>
    <Title> 除雀斑偏方  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 除面部皱纹:鲜黄瓜汁二调羹,加入等量鸡蛋清(约一只蛋)搅匀,每晚睡前先洗脸,再涂抹面部皱纹处,次日晨用温水洗净,连用半至一月,能使皮肤逐渐收缩,消除皱纹有特效.

 </Content>
    <Title>  除面部皱纹 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 中药减肥方法：中药消脂茶:中药减肥的方法 

    在中医师们看来，春节期间最好备些中药，用中药来化解肥胖和其他不适症状。消除肥胖的最佳中药是山楂、何首乌，其次还有陈皮、茯苓等，这些中药具有消食化积与降压、降血脂及胆固醇等功效，还可迅速吸收、健胃整肠。 

    中医师们认为， 

    春节给我们带来的不只是肥胖，还有诸如腹胀、消化不良等症状。特别是春节期间，许多人沉迷于方城之中，长时间打牌的姐妹们会出现下肢水肿的虚胖现象。中医师们建议，可服用消脂去水中药茶，或者用诸如肉桂、枸杞、山药等中药来配合清淡的食物来进行调理。 

    推荐3款中药消脂茶： 

    山楂首乌茶： 

    材料：山楂15克、何首乌15克； 

    做法：将山楂、何首乌分别洗净、切碎，一同入锅，加水适量，浸渍2小时，再煎煮1小时，然后去渣取汤当茶饮用。 

    桔皮茶： 

    材料：桔皮或橙皮若干，茶叶5克； 

    做法：把桔皮、橙皮切好，加茶叶同泡即饮。 

    姜醋红糖茶： 

    材料：生姜10克，醋5克、茶叶5克，红糖5克； 

    做法：姜片用醋(用米醋)浸泡一夜，再与茶叶、沸水同泡，饮时加红糖，这茶对食滞胃寒的人特别合适，红糖可用蜜糖代替。
 </Content>
    <Title> 中药减肥方法  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 中药美容膜粉制作:

选择主要成分：芦荟、蒲公英、地榆、黄柏、鱼腥草、白及、红花、绿豆等各份。磨散过200目筛，以10%加入氧化锌粉以作防腐及缓冲中药色素，充分匀混装上塑料袋包装备用。 </Content>
    <Title>  中药美容膜粉制作 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content>预防青春豆小窍门:日常生活中有很多事物，在不知不觉中成为催促暗疮长成的条件，想对暗疮说不，除了让皮肤保持干爽洁净外，还要好好地避开与暗疮结伴而来的东西。

    朱古力食物对暗疮的影响不大，比如朱古力这一类的甜食，根本不是引致暗疮的原因；但我们不能否认，每个人的皮肤，对不同的食物会有“特别反应”，而甜食也的确会令皮肤表面的皮脂分泌更旺盛，假如你的皮肤刚巧对甜食有此“反应”的话，就要小心了。

    解决方法：假如你有吃甜食的习惯，但又不肯定是否因此而长暗疮的话，可以考虑停吃一段时间，看看情况有否好转就知道了。但说到底，甜食吃多了就会影响肠胃吸收，还是少吃一点为好。

    牙膏  很奇怪吧!牙膏也会令暗疮生长？不错，这是由于牙膏中所含的氯化物剌激皮肤的结果，说清楚一点，氯化物本身不会直接引起暗疮，但会剌激皮肤，当皮肤受到剌激就便增厚，假如增厚了的死皮不能脱落，就会堵塞毛孔，暗疮便出来。假如你的暗疮经常都在下巴位置出现的话，可以留意一下。

    解决方法：非常简单，只要选用不含氯化物，无剌激性的牙膏便行，或是在牙后才洗脸吧!

    动物性脂肪  常听人说，油的食品吃得多，就会长暗疮，其实关键在于动物性脂肪若吃多了，皮脂腺的分泌就会增加，剌激毛囊周围，令毛囊壁狭小，导致因皮脂引起的毛阻塞。

    解决方法：避开有关食物就是了，例如：奶油、猪油、牛、猪、鸡、羊、鱼 等，即是要多菜少肉。

    酒  谁都知道酒喝多了会伤身，但不要以为喝一点就无所谓，因为烟酒会减弱肺脏功能，增加皮脂分泌，对细菌的抵抗力也会降低，若再加上熬夜，精神紧张等，暗疮的情况就要严重了。

    解决方法：不要以为喝或吃一些能解酒的东西便行，只是自欺欺人罢了，唯一的方法是滴酒不沾。

   便秘 假如长期便秘，肠胃状态不佳，就会长出暗疮，引起便秘的原因有很多，但一般可从改善饮食及生活习惯来治疗。

    解决方法：可尝试每天早晚喝一杯冰水，有助剌激肠胃，增强排便意欲。另外也可做一些按摩腹部的动作，帮助肠道蠕动。
  </Content>
    <Title> 预防青春豆小窍门  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content>脱发、头屑、头痒偏方治疗方法:每次用桑树根皮*4钱,水二斤,烧开洗头,一日一次,洗后勿用清水过头连用5天,能促进头皮血液循环,有固发作用,并治头屑\头痒,可再生发.

 
 </Content>
    <Title>  脱发、头屑、头痒偏方治疗方法 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 除面部色素斑:鲜西红柿汁\蜂蜜,按5:1混合,涂面部,过10分钟后洗净,连用10-15日,能使黑色素分解,皮肤变白红润.
 </Content>
    <Title>  除面部色素斑 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 防晒知识:1.天天都要防晒
    一年四季，紫外线随时都会进行突击，因此无论是晴天还是阴雨天，不论春夏秋冬、户内户外，天天都要使用能抵御紫外线UVA、UVB的防晒用品。
    ARTISTRY美容化妆品，为肌肤的护理、修护、修饰提供多种选择。如美白护理系列，清洁皮肤、温和美白，适度抑制色素沉淀，给肌肤全方位的美白呵护。其中，美白乳液含SPF15防晒成分和氧化锌，可以抵御紫外线UVA、UVB的伤害及胶原蛋白的破坏，为皮肤筑起一道严实的抵御层，防止日晒导致的皱纹、色斑和过早老化。标志着美白科技新突破的美白精华素，采用美白复合成分和苦橙皮提取精华两项专利配方，功效更胜一筹。新推出的美白修护笔，在提供SPF15全面防晒保护之外，可以有效抑制黑色素的形成、淡化黑斑；旋转笔状设计，能使浓缩成分精确地用在局部斑点和瑕疵部位；纤巧的笔身，方便随身携带、随时使用。晶莹粉底液和防油粉底液，均含独特的OXISHIELD-SOLAR* 复合成分，提供SPF15和抗氧化双重保护。
    2.唇部防晒也重要
    紫外线也会对唇部皮肤带来伤害，可以根据自己的情况，每天使用具有SPF15系数的润唇膏。
    3.避开骄阳肆虐的时段
    上午11点到下午3点阳光最猛烈，应尽量避免曝晒在阳光下。即使需要在这段时间上街，切记涂上具卓越防晒功效的防晒用品。
    4.让防晒品发挥最佳功效
    一般需提前20分钟左右将防晒用品涂在干爽的皮肤上，因湿的皮肤不宜吸收防晒品。防晒品的功效一般只可以维持几个小时，所以每隔2至3个小时要再涂一次。带上雅姿化妆包，将雅姿?乳霜、粉底、润唇膏等通通备齐了，就可以放飞心情，随时接受紫外线的洗礼了!
    5.帽、伞是上街必备品
    宽边帽能够有效保护前额和面部，是上街的必备品。当然你也可以打伞上街。
    6.太阳眼镜不可少
    太阳眼镜除了可以扮酷外，首要任务是保护双眼和眼睛周围的幼嫩肌肤。如果眼睛时常要经受刺眼的阳光，不眯出小眼纹才怪!
    7.有物体遮挡也要防晒
    道高一尺，魔高一丈。别以为有屋檐或树荫遮一遮，就可以掉以轻心。其实，沙地、水洼及大厦外墙等都会反射紫外线，一定要小心!

 </Content>
    <Title>  防晒知识 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 这样美白你的肌肤:世界八大美白最新情报
    ●坚持美白保养四项基本原则
    美国的皮肤专家提出了美白保养的基本准则即“ABCS”。A———Awayfromsunshine远离阳光；B———Block涂美白防晒产品；C———Cover戴帽撑伞遮阳光；S———Speakout请大家告诉大家!
    ●深入基底才能真正有效美白
    国际著名品牌越来越注重美白成分的效用。有效美白关键在于美白成分要能够经由皮肤吸收，渗透深入肌肤基底层，在渗透的过程中逐步释放有效成分，让美白成分全面发挥。如果只是驻留在肌肤角质层，随着角质层代谢而排出体外，美白功效就近乎于零。
    ●美白成分要有严格剂量
    美国有关专家强调要特别注意美白成分的剂量。例如熊果苷的浓度如果超过6%～7%，就建议不要使用在脸上。麴酸只能占产品的2%；而维他命C衍生物MAP应限制在3%的用量。
    ●没有速效美白品
    伊莉莎白·雅顿全球研究发展部副总裁丹尼尔·梅兹博士强调：不要怀疑美白产品的功效，尤其是在你用了不到两个月的时候。真正能看出效果的美白保养，一般需要持续保养45～60天，无论如何，为求白嫩，这是一段绝对值得投资的不算长的等待。
    ●健康、洁净、明亮是美白的最高境界
    越来越多的美容专家提出警告：我们追求的不是惨白而是美白的境界，不能脱离实际地想让自己的黄皮肤变成欧洲人的白皙肤色。记住美白的标准应该是健康、洁净、明亮的肤色，这才是正确的美白观念。
    ●美白加防晒，才是真正的美白
    美白是一个深入的过程，防晒是对肌肤表层加以保护。如果一款产品既要美白又要防晒，不可能发挥它们各自成分的最大功效。先涂美白品，再涂防晒品，才是美白的基础。
    ●25岁以后肌肤会逐渐失去“可逆性”
    科学家让我们记住25岁这个年龄数字!在25岁之前因适应性色素沉淀而产生的变黑及斑点，一般都具有“可逆性”，表示还可以自己慢慢白回来。而一旦过了25岁的肌肤巅峰期，肌肤状况便开始走下坡路，这些斑点失去了自动的“可逆性”，这时就需要借助美白产品的保养，来帮助肌肤恢复原有的白色。
    ●“美白”无国界
    一向不使用美白产品的欧美国家，近来开始对“美白”情有独钟。因为过度的阳光给她们的肌肤带来太多的雀斑、皱纹甚至皮肤癌。过去一直只在亚洲国家销售的美白产品最近开始在欧美国家销售，从此“美白”开始没有了国界。

 </Content>
    <Title> 这样美白你的肌肤:世界八大美白最新情报 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 除黑痣:花生仁烧焦捣碎,用酒精调匀,涂痣上,每晚睡前涂上并包好,次日晨洗去,连用半月可除,(大痣需涂一月).
 
 </Content>
    <Title> 除黑痣  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 除粉刺(酒刺、青春豆、座疮):鲜黄瓜汁、白醋等量调匀,先用热水洗脸后再涂脸,一日三次,涂后过10分钟用温水洗去,连用半月可愈,以后不老.

 </Content>
    <Title> 除粉刺(酒刺、青春豆、座疮)  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 美容养颜秘方:NO.1：乳酪(一匙)+柠檬汁(一匙)=乳酪洁面霜 
　　将以上三种材料混和涂在脸上再用温水洗净，搽上爽肤水和润肤品，有很好的美白功效。

　　NO.2：适量黄瓜汁+适量柠檬汁+1/4杯水=紧肤霜

　　黄瓜先切块放入搅拌机中搅成浆状，与一个新鲜柠檬的汁和1/4杯水混和，用棉棒轻轻涂在脸上，肌肤马上收紧起来。

　　NO.3：蛋黄酱=护发素

　　用做沙拉的蛋黄酱富含蛋白质和脂肪，能令头发健康光泽。把适量的蛋黄酱涂在湿发上，按摩5分钟，再用热水洗净，头发会变得柔亮。

　　NO.4：冻奶=去眼肿

　　把棉花团浸在冻奶中浸透，取出敷在眼上5分钟，然后再在眼皮上铺两片梨或菠萝，湿眼睛更加明亮。据说，这可是好莱坞明星们的秘方。

　　NO.5：花生酱=软肤霜

　　将两勺花生酱涂在膝和手肘等易干燥部位，10分钟后抹去，再用温水洗净。因为花生酱富含蛋白质和脂肪酸，有助于软化及美化干燥起鳞的皮肤。

　　NO.6：干麦片(半匙)+蜜糖(1/8匙)+牛奶(一匙)=润唇膏

　　将以上三种材料混和，涂在唇上按摩，然后以清水洗净，能使嘴唇变得光亮润泽。

　　NO.7：牛油果(1/4个)+橄榄油(一匙)=润甲霜

　　牛油果在国内不是很常见，它是富含钾的水果，美国加州人喜欢将其捣碎后与橄榄油混和涂在指甲上拯救那些毫无光泽的指甲。等15分钟后洗净，几次之后指甲就变得像涂过亮油一般。

　　NO.8：蛋白=去死皮

　　生蛋白涂在皮肤上，可以溶掉死皮，使人容光焕发。

 </Content>
    <Title>  美容养颜秘方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 斑秃、秃顶偏方治疗方法:按134条使用,并用老姜片每日擦头皮3-5次,与134条同用半月,以后不出一两月便会重新长出一头浓发.


 </Content>
    <Title>  斑秃、秃顶偏方治疗方法 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 耳部美容操技巧:中医理论认为耳为肾之窍，是“宗脉之所聚”。清代《杂病源流犀烛》说：“肺主气，一身之气贯于耳。”俗话“要想全身少得病，勤揉耳朵与聆听”（听音乐等），是有一定道理的。 
　　生理学家的研究结果提示，耳壳与人体各部存在着一种生理性的内在联系。 

　　人患病时，耳壳上的相应部位常常出现反应点。因此，按摩特定的耳穴，不仅能预防和治疗一些疾病，起到保健和美容的作用。 

　　第一式： 

　　1、双食指指端在两耳甲腔内沿顺时针方向按摩16次，再同样按摩两耳甲艇和两三角窝各16次。 

　　2、以双食指指端从两三角窝起沿逆时针方向按摩16次，再同样按摩两耳甲艇和两耳甲腔各16次。 

　　此式有温补气血、脏腑及健身的效果。 

　　第二式： 

　　以食指桡侧和拇指罗纹面分别置于耳轮上部的前、后侧，沿耳轮由上而下揉捏8次，再由下而上揉捏8次。 

　　此式有防治耳壳冻疮、增强听力的功效。 

　　第三式： 

　　以两手的中指和食指分别置于两耳根之前、后侧上下来回地擦耳根16次。 

　　此式有聪耳、消除面部皱纹、美容等作用。 

　　第四式： 

　　闭紧两眼，以两食指罗纹面按双耳屏，盖紧5秘钟后，突然松开双食指，重复3次。 

　　此式有增进听力、防治耳鸣之效。 

　　第五式： 

　　两手紧盖双耳，双中指同置于枕部，双食指骑于双中指上，再以双食指同时滑下，有节奏地弹敲枕部16次。然后，置于枕印的手指不动，两手掌快速而有节奏地一松一盖两耳，操作16次。 

　　此式可益脑清神，消除疲劳，有增强记忆力和听力、防治耳鸣和耳聋的作用。 

　　第六式： 

　　闭紧嘴，以两食指置于双外耳道口内，轻轻转动两食指3次，边转边紧闭双外耳道。3～5秒后，突然松开两食指。重复3次。 

　　此式有防治耳鸣、耳聋，增进听力的功效。 

　　第七式： 

　　两手掌轻贴于两耳上，沿顺时针、逆时针方向，缓缓摩揉两耳壳各16次。 

　　此式有助听防聋、促进面部血液循环作用。 

　　第八式： 

　　以两食指桡侧及拇指罗纹面，分捏住两耳轮中部、上部及耳垂部，向外、向上、向下提拉耳朵各16次。 

　　此式有健身、消皱、保颜的作用，对小孩受惊吓有镇静疗效。
 </Content>
    <Title> 耳部美容操技巧  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 如何正确使用化妆品:近来，化妆品和香水含邻苯二甲酸盐（phthalates），会损害健康的报道，是否令爱美的你受惊呢？ 
　　其实，在医学界未确实证明邻苯二甲酸盐会危害健康时，女性还是能安心使用，但要健康地使用，并注意一些安全事项。 

　　至今为止，科学界或医学界所做的试验数据，仍不足以证明化妆品所含的邻苯二甲酸盐分量，足以影响女性生育健康的下一代。而新加坡卫生科学局也指出，至今为止，并未接获任何投诉或个案。 

　　话说回来，化妆品都是化学合成品，虽然有对人体保护和美化的功能，多少也会挥发出各种有害物质，对人体皮肤产生刺激作用，有些甚至引起皮肤水肿、瘙痒、斑疹等“化妆品皮炎”。 

　　概括而言，化妆品对女性的危害主要有以下几个方面： 

    ☆产生过敏反应。 

    ☆引起皮肤细菌感染。 

    ☆引起皮炎。 

    ☆有毒物质被吸收入体内引起慢性中毒。 

    ☆劣质化妆品在阳光的照射下产生“光毒性”反应。 

    防止化妆品的危害 

    为了防止化妆品对人体的危害，在使用化妆品时应该注意： 


    一旦发现化妆品对自己皮肤有不良反应，应立即停用。  
 

    ①不要使用变质的化妆品 

　　化妆品中含有脂肪、蛋白质等物质，时间长了容易变质或被细菌感染。化妆品应选用新鲜的，一般在3至6个月内用完，并贮存在阴凉干燥处。 

    ②不要使用劣质化妆品 

　　为防止化妆品中的有毒物质如水银及致癌物质的危害，应选用经卫生部批准的优质产品。 

    ③要防止过敏反应 

　　在使用一种新的产品前，要先做皮肤试验，无发红发痒等反应时再用。一旦发现化妆品对白己皮肤有不良反应，应立即停用。 

    ④应根据气候使用不同类型的化妆品 

　　寒冷干燥的冬天宜用含油性大的化妆品，春夏秋宜用水分大的化妆品。 

    ⑤少女要选用专用化妆品 

　　一般不要使用香水、香粉、口红等美容化妆品。 

    ⑥化妆品避免吃进体内 

　　化妆品只供外用，避免吃进体内。为慎重起见，最好在饮食前擦去口红，以免随食物进入体内。 

    ⑦睡眠前要卸妆 

　　睡眠时应将皮肤上涂的化妆品洗去，不要涂着化妆品入睡。 

    ⑧选用适当化妆品 

　　如油性皮肤应选用水包油型的霜剂，干性皮肤应选择油包水性的脂剂，皮肤娇嫩应选用刺激性小的化妆品，小孩最好都不用！ 

    使用香水注意事项 

　　由于各界并未确实证明香水所含的邻苯二甲酸盐，会危害健康，女性还是能安心使用。不过，使用时应该注意以下事项： 

    ①不要使用过量 

　　使用过量香水，会给人不良的刺激。一般上，以1公尺之内能够闻到淡淡的香味就好，若在3公尺内仍可闻到香味，那就表示过量了。 

    ②不要用在不当部位 

　　香水所含的香精和酒精被阳光照射后，在紫外线的作用下，会对皮肤形成不良刺激，出现色素沉着，所以擦香水的部位最好是阳光照射不到的地方，暴露部位不宜擦香水。比较妥当的办法是在衣领、衣角处涂上一些，任其自然挥发。 

    ③保持身体干净 

　　要让香水发挥迷人的作用，务必先清洗身体，驱除不洁气味。假如身体不洁，散发不良气味，不但香水气味掩盖不住，而且会混合成更难闻的气味。 

    ④不要混合使用香水 

　　不同品牌、不同系列、不同类型的香水，不要混合使用，以免掩盖不同香水的特点和产生不良气味。 

    ⑤忌吃辛辣刺激食物 

 </Content>
    <Title> 如何正确使用化妆品  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 几种让你拥有国色天香的秘方:1．体香方 

    美容效果：服用30天后，令身体甚至脚下均香。 

    组成：药物白芷、薰草、杜若、杜衡、藁本等分。 

    制作方法：将上面5味药物研成细末，用白蜜和 

    匀，做成梧桐子大小的丸药。美容方法：每天早晨服3丸，晚上服4丸，用温开水送服。 

    2．取香方 

    美容效果：服用20天后令身体及足下皆香。 

    组成药物：白芷、薰草、藁本各等分。 

    制作方法：将上3味药物共同研细，过筛为散，然后用蜜调药做成梧桐子大小的丸药。 

    美容方法：每次饭前服3丸，用米汤送下。 

    3．如意方·香身术 

    美容效果：服用20天后即有效果，50天后则身体共香，日用100天后衣服、床帏均有香气。组成药物：甜瓜子、松树根及皮、大枣、炙甘草等分。 

    制作方法：将上面4味药共同研成细末，存贮。 

    美容方法：每次服几勺（约6－9克），每日服3次。 

    4、满口香方 

    美容效果：可以使身体及口香。 

    组成药物：丁香30克、藿香、零零香、甘松各60克，白芷梢、香附、当归、桂技、益智、槟榔、白寇各40克，麝香5克。 

    制作方法：将上述药物研为细末，炼蜜做成梧桐子大小的的丸药，备用。 

    美容方法：每次噙化3－5丸。 

    5、贵人挹汗香方 

    美容效果；可以绝汗臭。 

    组成药物：丁香40克，川椒60粒。 

    制作方法：先将丁香研成细末，川椒打碎，然后把两味药物混合拌匀，用绢袋盛装。 

    美容方法：佩戴于胸前。

 </Content>
    <Title>  几种让你拥有国色天香的秘方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content>冬瓜籽桃仁蜜治雀斑方法:取冬瓜籽仁、桃仁、蜂蜜各适量。将冬瓜籽剥皮，取出籽仁，与桃仁等量，共研细末，再用上等蜂蜜混匀使之成膏状，每晚临睡前涂斑点处，第二天清晨除去。
 
 </Content>
    <Title>  冬瓜籽桃仁蜜治雀斑方法 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 情绪美容:　肌肤美容的目的是去除疵点、皱纹、色斑，获得外在年轻的效果；情绪美容的目的是去除烦恼、焦虑、紧张、急躁、忧愁、寂寞，获得内在的年轻效果。

　　随着生活水平的提高，人们越来越注重和追求外在美。情绪美容正备受女性青睐。

　　情绪不好 皮肤不美

　　现代医学研究表明，人的精神状态好坏与皮肤休戚相关。皮肤的色泽取决于表皮黑色素的含量、分布以及皮下血管收缩与扩张的程度，而这些因素无不受控于内分泌系统的调节，其中情绪起着一种调控功能。所以皮肤会说话，下垂的嘴巴透露出疏离和不信任；纠缠的眉心传达了你的焦虑和慌乱；黑黑的眼圈泄露疲乏；点点的色斑和痤疮则揭露了情绪和睡眠的不足。就连我们身体的姿态和形体，也无言地泄露着生命经历和看法。

　　然而，女性朋友对情绪美容重视明显不够。

　　黄晓霞主任说，其实，80％的女性都需要情绪美容，特别是30~50岁年龄段的女性，主内又主外，在家相夫教子，在外职场拼杀，兼负妻子、母亲、女儿、领导多重角色，由于女性比男性更为敏感，在巨大的工作压力和竞争压力下，往往会处于身心疲惫、体力透支、歇斯底里、焦虑抑郁等亚健康状态。面对激烈的竞争，心情好、情绪高会使女性更具个人魅力，创造更优秀的工作业绩，比其他外在美容更有效果。

　　女工程师像要爆炸的气球

　　35岁的赵工一直以拥有“细致、白皙、有光泽”的皮肤而骄傲。谁知近来单位里实行岗位竞争，不少年轻人都盯牢了她这个位置。好强气盛的她，虽然工作也很出色，但比起那些刚进来的大学生们，她第一次觉得底气不足，她们的年轻、朝气，闯劲，甚至那光洁的脸蛋，都成为威胁她的武器。

　　最糟糕的是，她的皮肤大不如前，咖啡色的斑点爬上了脸，整张脸怎么看都是又黄又暗，还有讨厌的偏头痛日日夜夜地折磨自己，她真受不了了，觉得自己是个“快要爆炸的气球，却又没有力气爆炸”！

　　心理症结:这就是“女强人”都有的生活特点和心理历程，黄晓霞主任介绍，目前赵工的状况已经是心力交瘁，而且整个人处于漂浮、烦躁的状态。脸上的色斑加重，是肝气郁结导致的。偏头痛则是情绪紧张引起的脑部血管痉挛。

　　情绪疗法开方:“寻找快乐”，工作不是生活的全部，除了奋斗，生活还应该是享受人生的快乐。和谐的家庭氛围，良好的亲子关系以及健康的婚姻生活，不但是生活不可或缺的组成部分，而且还会促进事业的发展。

　　自己可以休息一段时间，最好出去旅游，让心情变开朗。并叮嘱她多做扩胸运动，让运动来影响腹脏的功能。然后配合安定和镇痛的药物，恢复睡眠，并让痉挛的血管得到舒张，让身体松弛下来。

　　追求完美的女人

　　最近让刘小姐烦心的就是脸上的那两块色斑，每隔十分钟，她就要掏出镜子，看色斑有没有变淡。33岁的刘小姐五官端正，体态高挑，当旁人误以为她还是刚出校门的大学生时，她总是很得意地笑。可这两块色斑让她坐立不安，多次求助美容医生。

　　医生很坦白地告诉她，色斑只能淡化，不能去掉，随着年龄的增大，色斑会越来越多。刘小姐无法接受这样的事实，她希望能有妙方能使她的皮肤一直保持在20岁。

　　心理症结:刘小姐迷失在自我的认同上，她根本不能面对自己已经年过30的现实，还沉浸在20岁的梦想中。

　　情绪疗法开方:治疗从一段有趣的对话开始。

　　“你的体重还和20岁一样吗？”“当然，我到现在都只有50公斤”。“20岁的那条牛仔裤你还能穿吗”？“不能，我试过的都穿不进去了。”“女性过了25岁，皮肤弹性就走下坡路，虽然体重不变，可皮肤却松弛了，所以你穿不上那条裤子。”黄主任很残酷地对她说。

　　然后又交给刘小姐一个有趣的任务，要她先摸摸一个20岁女孩的脸蛋，然后再摸摸与她同龄的女性的脸。目的是让她对现实有个清醒的认识：自己保养得再好，脸蛋也回不到20岁的光滑娇嫩。而与同龄人相比，自己皮肤的弹性、白皙度、紧致还是胜人一筹。一抑一扬中，刘小姐的心态得到调整。
 </Content>
    <Title> 情绪美容  </Title>
  </ArticalInfo>
</ArrayOfArticalInfo>