<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治疗晕车的小偏方:食醋1两，开水2两，拌匀上车前喝下，可立止。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治疗晕车的小偏方 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>治失眠偏方
用花生叶煎水晚上喝，三日除根。 

另一个就是治失眠的方法就是每天喝一杯水,
1.每天早上请喝一杯水 
每天早晨漱洗后，喝一杯温开水，对感冒、上火、大便干燥之类疾病同样有效。 
2.白酒泡灵芝可治失眠 
原料白酒一斤，灵芝半两；灵芝用水洗净，放进白酒瓶内，盖封严；酒逐渐变成红颜色，一周就可饮用，每晚吃饭时或睡觉前根据自己的酒量，多则喝5钱左右，如果平时不喝酒的可少喝。 
3.红果核大枣治失眠 
红果核洗净晾干，捣成碎未（可求助中药店）。每剂40克，加撕碎的大枣7个，放少许白糖，加水400克，用砂锅温火煎20分钟，倒出的汤汁可分3份服用。每晚睡觉前半小时温服，效果好，无副作用。 
4.吃大蒜可治失眠 
每天晚饭后或临睡前，吃两瓣大蒜，我历来不习惯吃蒜，因此是把蒜切成小碎块用水冲服的。

  
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治失眠偏方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 冬天皮肤干燥怎么办:皮肤分表皮、真皮以及皮下脂肪。表皮的最外层为角质层，由于角质层本身的吸水、屏障功能，以及角质层中所含有的天然保湿因子即氨基酸类、乳酸盐及糖类等的作用，使角质层保持一定的含水量，维持皮肤的湿润。而皮肤的外观与角质层的水分含量有关，正常的皮肤角质层通常含有10%-30%的水分，以维持皮肤的柔软和弹性。但随着年龄的增长，皮肤角质层水分含量会逐渐减少，而当皮肤角质层的水分含量低于10%时，皮肤就会出现干燥、紧绷、粗糙及脱屑等。 
那么引起皮肤水分丢失，导致皮肤干燥、失去光泽的原因有哪些？一般来说，引起皮肤天然保湿结构失去平衡的内外条件主要有： 
●随着年龄的增长，皮肤老化，其保湿作用及屏障功能逐渐减弱，天然保湿因子含量减少； 
●干燥寒冷的气候，湿度较低，如秋冬季； 
●某些皮肤病变，如银屑病、鱼鳞病等； 
●环境和化学因素，如洗衣粉、肥皂、洗洁精等洗涤剂及酒精等有机溶剂，以及长时间的空调环境等； 
●饮食睡眠习惯，如偏食、饮水少、失眠等； 
●干性皮肤。 
由于皮肤时刻都与外界环境直接接触，如不加以保护，或多或少都有缺水现象，直接影响皮肤的外观。而这时，除了确保正常健康的饮食以保证蛋白质、维生素的补充，以及尽量避免外界不良因素的影响和积极治疗皮肤疾患外，还应根据需要，使用合适的保湿化妆品。 
击退干燥七法则 
●在冬季，尽管人们喜欢洗热水澡。但是，对皮肤有益的水温是温水，因为热水会将皮肤上的天然油分彻底洗掉，而这种天然油分比你浴后使用护肤品化解干燥要有效得多。 
●冬季洗澡一般不要超过15分钟。 
●如果一定要洗热水澡，尽可能使用浴液或温和的香皂。浴后应当在皮肤尚未完全干的情况下，在身体各部位涂上润肤品。这样做有助于将润肤成分渗入到皮肤的上层。 
●男性在冬季刮胡子时，最好不要用刮胡膏，可用洗发香波替代。 
●在那些易发生干裂的身体部位，最好使用力量较强的护肤品，如凡士林。与一般护肤品不一样的是，凡士林可以“封住”皮肤，减少水分的蒸发，对于保护比较干燥的皮肤十分有效。 
●洗完东西或洗手后应使用一些能够保持水分的护手霜。 
●在家时，皮肤暴露于外的地方较户外要多，使用加湿器是解决皮肤干燥的不错方法。 
冬季皮肤麻烦多 
皮肤易瘙痒、手足会皲裂、冻疮找上门 
西北风一刮，人的皮肤也会由于气温降低，无论是显性出汗还是隐性出汗，都大为减少，人体皮肤的润滑剂皮脂腺的分泌也大大减少，除了婴儿以外，大部分人的皮肤都会比较干燥。这时一些冬令常见的皮肤病也开始在一部分人群中间肆虐起来。许多人，特别是老年人就自诉全身或者小腿前皮肤瘙痒、干燥、鳞屑脱落，变得干燥，瘙痒难忍。到医院皮肤科就诊，往往诊断为冬季瘙痒症或皮脂缺乏性湿疹。 
那么，为什么有些人的皮肤一到冬季就特别干燥呢？皮肤干燥与皮肤的失水有关，皮肤水分的缺乏又与皮肤的天然皮脂有关，皮肤表面的脂质犹如一件外衣，阻止了皮肤水分的蒸发，使皮肤保持滋润，老年人皮肤变薄，表面的脂质也减少，皮肤自然就显得干燥，冬季冷风又可增加水分的损失，进一步扰乱表皮的脂质平衡，这样干燥就不可避免了。 

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  冬天皮肤干燥怎么办 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 毒蛇咬伤偏方:烟袋油擦伤口，再用清水将烟袋油冲下来喝，如觉香甜，即伤重应多喝，如果觉苦，即伤轻，应少喝。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  毒蛇咬伤偏方 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 枸杞能预防黄斑变性:香港理工大学的一项研究发现，每日服食少量枸杞，有助降低出现老年性黄斑变性的几率。老年性黄斑变性是65岁以上者丧失视力的最主要原因，黄斑是位于视网膜后面低度敏感的组织薄膜，当感光细胞老化发生病变时，就会长出脆弱的新血管，这些血管一旦渗血，便可迅速使人丧失中央视力。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  枸杞能预防黄斑变性 </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 外阴瘙痒的偏方:外阴瘙痒怎么办？外阴瘙痒是外阴各种不同病变所引起的一种症状，但也可发生于外阴完全正常者，当瘙痒加重时，患者多坐卧不安，以致影响生活和工作。碧福派偏方网帮您解决女人瘙痒的尴尬问题，下面碧福派偏方网给您介绍一则外阴瘙痒的偏方，希望对您有所帮助！  
外阴瘙痒怎么办呢？用偏方怎么治疗？外阴瘙痒是外阴各种不同病变所引起的一种症状，但也可发生于外阴完全正常者，当瘙痒加重时，患者多坐卧不安，以致影响生活和工作。碧福派偏方网帮您解决女人外阴瘙痒的问题，希望能帮到您！给您介绍一则用偏方治疗外阴瘙痒的问题！  
外阴瘙痒的偏方：用葱白连根50克，花椒50粒，加水500毫升烧开，洗阴部，每天两次，连洗3天可愈。

</string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 外阴瘙痒的偏方  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 炒米粥苹果汤治小儿腹泻:炒米粥苹果汤治小儿腹泻 小孩腹泻让大人们很担心的，时间长了还容易脱水。现在我给大家介绍个治小儿腹泻的偏方： 腹泻是一种常见症状，是指排便次数明显超过平日习惯的频率，粪质稀薄，水分增加，每日排便量超过200g，或含未消化食物或脓血、粘液。  </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 炒米粥苹果汤治小儿腹泻  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 夏天驱蚊方法大全:夏天有很美丽的风景可以观赏，但是也会出现很多煞风景的东西，比如蚊子，蚊子到了夏天无处不在，为了防止蚊子叮咬好多人采用驱虫剂等药物，当然这对人身体也是有景响的，所以最好的方法就是安全卫生的方法，那么我们来介绍几种驱蚊蝇的方法吧。  
1.用蚊帐或纱窗把蚊子隔绝在外，蚊帐既能避蚊又能防风，还可吸附飘落的尘埃，尤其适合儿童。纱窗则可让新鲜空气进入室内，同时让有害的烟雾流到室外去。 

2.在卧室内放置几盒揭盖的清凉油和风油精，或摆放一两盆盛开的夜来香、茉莉花、米兰、薄荷或玫瑰等，蚊子会因不堪忍受它们的气味而躲避。 

3.室内安装橘红色灯泡，或用透光的橘红色玻璃纸套在灯泡上，开灯后蚊子会因惧怕橘红色光线而逃离。 

4.用空酒瓶或口盅装上糖水或啤酒放在阴暗处，蚊子闻到甜酒味就会往瓶子里钻，会被糖水或啤酒粘住致死。 

5.生吃大蒜、口服维生素B，通过人体生理代谢从汗液排出体外，会产生一种蚊子不敢接近的气味。

6.在15平方米左右的室内，放置一盘株高30厘米左右，叶片数量在40片以上的驱蚊草，效果最好。

蚊虫驱赶跑，夏天无烦恼。当然夏天还会让你因为炎热感到身体不适，出现中暑，那么我们来看一下防中暑和治疗中暑的小窍门吧。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 夏天驱蚊方法大全  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 夏天防中暑小窍门:1．避开烈日 这是显而易见的道理，尤其是那些已发生中暑衰竭的人。否则，体温将持续升高，即使此人正处于休息状态，且一边补充着水分。某些人在休息数小时后，再回到太阳底下，仍有可能复发，不得不谨慎。     

     2．喝水 水仍是脱水者最佳的饮料。不要“牛饮”，应一次喝一点。最好是在暴露日光下之前，先多喝一点水。还要多摄取水果及蔬菜，它们含丰富的水分及均衡的盐类。     

     3．减慢速度   当天气十分酷热时，不论在户外从事什么活动，应该放慢速度。     

     4．泼冷水   当天气又干燥又炎热时，不妨用冷水淋头和颈部。当水分蒸发时，可以帮助你消暑。但在湿度较高的情况下，这方法可能不管用。     

     5．和太阳捉迷藏   太阳的威力无人能抵。因此，当你必须作户外活动时，最好选择清晨及黄昏。另外，有时中暑衰竭未必发生在当天。你可能在连续几天受热后，逐渐地虚脱。一位教练说：在训练营中，我们每天都为选手测量体重，以确保练习期间所损失的汗水被补回。     

     6．戴帽子   最好选用透气且能遮到颈部的帽子。头和颈部的血管靠近皮肤表面，使你容易从这些部位快速地吸热或散热。秃头或歇顶的人，其头顶部对气温的变化尤其敏感。     

     7．勿打赤膊   打赤膊容易吸收更多的辐射热。当你开始流汗时，通风的汗衫反而有消暑的作用。一旦你的汗衫被汗水浸湿了，应尽速脱下清洗。以免汗水里的盐分风干后，影响汗衫的透气度。     

     8．穿棉花及聚酯合成的衣物   这种质料比纯棉或纯尼龙的产品更透气。同时，也应选择浅色的衣服，可以反射阳光。深色容易吸热。

夏天除了炎热当然就要属蚊子之类烦人了，当然我们还有驱蚊子的小窍门。防中暑、驱蚊子把这些小窍门掌握了夏天你还怕什么呢？

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 夏天防中暑小窍门  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 柠檬美白瘦身偏方:柠檬苹果苏打汁：苹果2个、柠檬1个、苏达适量，蜂蜜1小杯、冰水一大杯，冰块适量。、苹果去皮与芯，柠檬去皮，一起放进压迫器中榨汁。倒进杯子里，参添蜂蜜混匀，再倒入 苏达和冰水搅拌匀称，放冰块OK，样子很俏丽，也很消暑，苏达可以让你有饱腹感，柠檬苹果的味说又很香，一边享授一边享瘦！

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 柠檬美白瘦身偏方  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 冬季注意带毒蔬菜:冬天来了，对于我们吃东西更要注意啦，下面我给大家介绍几种，冬天不能吃的蔬菜。新鲜黄花菜　所含秋水仙碱进入人体后经氧化会产生有毒物质，食后会引起类似急性肠胃炎症状，极易误诊。而干黄花菜在加工时经清水充分浸泡，已将大部分秋水仙碱溶出，所以一般不会中毒。新鲜黄花菜　所含秋水仙碱进入人体后经氧化会产生有毒物质，食后会引起类似急性肠胃炎症状，极易误诊。而干黄花菜在加工时经清水充分浸泡，已将大部分秋水仙碱溶出，所以一般不会中毒。四季豆和菜豆　它们的有毒成分主要是皂疳和胰蛋白酶抑制物。烹调时，应先将其煮熟，然后捞出，再加上调味佐料焖煮，便可解毒性。

蚕豆　体内红细胞缺乏6-磷酸葡萄糖脱氧酶吃了蚕豆后会得溶血性黄疸，又称蚕豆病。这种病多有遗传性，因此，有家族病史的人应到医院检查，并避免吃蚕豆。蓝紫色的紫菜　紫菜水发后若呈蓝紫色，则说明在海中生长时已被有毒物质环状多肽污染。这些毒素蒸煮也不能解毒，不可食用。

新鲜木耳　鲜木耳含有一种啉类光感物质，它对光线敏感，食用后经太阳照射，引起日光皮炎，个别严重的还会因咽喉水肿发生呼吸困难。为此，不可食用。还有，白果、杏仁、木薯都有一定的毒性，不可多吃。</string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 冬季注意带毒蔬菜 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 大蒜外用四法:大蒜是天然广谱植物抗生素。中医认为，大蒜性味辛温，具有解毒、散痛、止泻、驱虫、止血、祛风、祛痰的功效。现代药理研究证实，大蒜中约含有20％的挥发油，其所含的辣素，对葡萄球菌、肺炎双球菌、链球菌、白喉杆菌、痢疾杆菌、大肠杆菌、伤寒杆菌、白色念珠菌等有明显的抑菌和杀菌作用。大蒜药用可内服，也可外用。下面介绍外用四法： 

　　滴鼻法：取大蒜适量，去皮后捣烂取汁。以蒜汁滴鼻，每日3次。可治愈感冒鼻塞，还可预防流感。 

　　涂擦法：将蒜瓣切开，用切面涂擦脚癣患处，每日3次。既可止痒，又可杀菌；取大蒜、韭菜各50克，捣成泥状，稍烘热后，用力涂擦牛皮癣患处，每日两次。 

　　外敷法：疖疮初起，红肿热痛时，取蒜泥和少许食盐调匀，敷患处。每日换药两次，能消肿止痛；取大蒜一头，去皮，捣烂成泥状，加少许面粉，用米醋调匀，敷腮腺炎患处，每日3次，3日即可见效。

　　嗅吸法：大蒜1～2头，捣烂为泥。用鼻吸其挥发的气体，每次1～3小时，每日1～2次，对肺结核有较好的辅助疗效</string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  大蒜外用四法 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 胡椒入药成为治病“法宝”:中医中有许多治疗的小偏方哦，可是大家并不是了解而已而不懂得如何运用，就如胡椒这么一类食物它可是存在着很大的治病功效哦!专家说到，胡椒为胡椒科植物胡椒的果实，又名古月、玉椒。其味辛，性热，有温中散寒、行气止痛之功效。

　　下面介绍几则胡椒入药治病的验方。

　　1、治龋齿牙痛：取少许白胡椒粉加少量食盐塞入龋齿洞中，能缓解牙痛。

　　2、治小腿抽筋：取用白胡椒20粒，鸡蛋壳2个，焙黄研末，分成4包，每次1包，开水冲服，每日1次。

　　3、治睾丸炎：取胡椒7粒研末，加面粉少许调成糊状，摊于布上，贴在会阴部，用胶布固定，一般1~2次即愈。

　　4、治流行性腮腺炎：取胡椒粉1克，面粉8~10克，温水调成糊状，涂于患处，用纱布固定。

　　5、治消化不良、食后饱胀、食欲不振：取胡椒粉1克填脐部，纱布覆盖，胶布固定，隔日1次。

　　6、治胃寒胃痛：取胡椒10粒，甜杏仁5个，大枣3枚，去核，研成细末，温开水送服。成人每日1次，儿童酌情减量。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 胡椒入药成为治病“法宝”  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>不同发质 不同护发偏方:1、啤酒护发

　　民间护发偏方有很多，啤酒就是其中一种，啤酒中含有的蛋白质、酵母，可以对毛鳞片起到修补的作用，使头发顺滑光亮，这种偏方非常适合干性头发的美女使用。

　　2、可乐护发

　　可乐相信大家都喝过，可乐中的糖分凝固在发丝上，形成保护层，从而让头发显得更加丰盈，但糖浆让头发变得黏乎乎的，因此，这种护发偏方不适合油性发质的人使用。

　　3、橄榄油护发

　　橄榄油只有与水混合，经过一定的加工处理后形成乳液，它的有效成分才能被头发所吸收，而直接把橄榄油涂在头发上是不易吸收的。

　　4、生姜护发

　　生姜能很好的护发，这是很多人都经常用的护发偏方，将生姜在斑秃的地方反复擦拭，可以刺激毛发生长。但对于先天性脱发的人效果甚微。

　　5、金缕梅汁护发

　　金缕梅能够促进细胞排列紧致，巩固头皮组织，从而减少油脂分泌，让头发变得柔顺丝滑，这种护发偏方不适合油性发质的人使用。

　　小编温馨提示：利用民间护发偏方护发效果虽然很明显，但是，一定要根据自己的发质，选择适合自己的偏方护发，这才是美发的关键，尤其对于脱发的美女，一定要选择合适的护发偏方，这样你才能拥有乌黑亮丽的秀发。

 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 不同发质 不同护发偏方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 午后爱犯困我有小妙招: 1、在手上滴几滴薄荷油，搓搓手，然后擦到脸上；

      2、 前后晃动肩膀，并伴随每次的运动进行深呼吸，坚持做2分钟；

      3、吃一小口黑巧克力，因为它含有健康的脂肪和抗氧化剂，含有的少量咖啡因可以振奋精神；

      4、拿出5分钟时间做一些简单的肌肉锻炼。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 午后爱犯困我有小妙招  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 给考生推荐“黄金三餐”:一年一度的中高考近在眼前了，如临大敌的家长们连忙给孩子大肆进补，填鸭似地给孩子增加营养。其实，在以往饮食上“大动干戈”的做法往往会适得其反。那么，吃什么、怎么吃才能让考生保持复习和应试的最佳状态呢？

　　早餐：营养最关键

　　早餐是一天中最重要的一顿饭。尤其对于正处于生长发育期的学生来说，一顿搭配合理、营养丰富的早餐是上午高效率学习的重要保障。每天早上喝牛奶是最好的补钙措施。此外，最好每天早餐吃一个鸡蛋。有些家长一大早就给孩子吃很多东西，不但有牛奶、鸡蛋，还有包子、油条、汉堡、巧克力等等，认为多吃点“耐饿”。殊不知，吃得过多反而会影响上午的学习。

　　如果把牛奶、鸡蛋、蔬菜加主食当做理想早餐的标准，那么，再加上水果，便称得上是“黄金早餐”了。

　　推荐食谱：除肉蛋奶外，可以选择爽口的什锦泡菜、拌黄瓜、糖拌西红柿等。

　　营养点评：吃一定量的蔬菜，不仅能够维持血液酸碱度的平衡，减轻胃肠道的压力，还能为机体及时提供一定量的维生素，对学生健康发育十分有益。

　　中餐：能量是主导

　　经过整整一上午的学习，考生的身心都容易疲劳，因而急需补充能量。午餐能量和各种营养素的供给应占全日供给量的40%左右。

　　推荐食谱：海带炖排骨一份，香菇炒油菜一份，凉拌苦瓜丝一份，冬瓜丸子汤一份，米饭一份。

　　营养点评：海带和排骨含有丰富的蛋白质，可以很好地补充体力和脑力。海带是碱性食物，排骨是酸性食物，二者组合能够维持身体的“酸碱平衡”。考生由于长期紧张的备考，极易造成肝火上升，苦瓜和冬瓜则是清肝泻火的最佳食品。汤里加点儿豆腐，不但为身体增加了植物蛋白的摄入，还补充了钙、铁、磷、镁、锌、B族维生素和维生素E等多种营养物质。

　　晚餐：消化很重要

　　经过一整天的紧张学习，考生已经感到很疲惫，晚餐时间不宜太晚，在6点到6点半比较合适。晚餐要适量，不能太饱也不应太少。菜饭应当清淡、易消化。

　　推荐食谱：清蒸鱼一份，五香酱鸭一份，蒜蓉菠菜一份，拌腐竹一份，金银卷一份，绿豆汤一份。

　　营养点评：鱼肉含有优质蛋白质，比畜类和禽类更易被人体消化吸收，还能为人体补充丰富的营养。黑木耳，具有补血活血、镇静止痛的作用。绿豆汤还具有泻火明目、清热解毒、润喉止渴等功效，对考生很适宜。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 给考生推荐“黄金三餐”  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 美味绿豆汤勿高温长时间煮:因绿豆中含有单宁，在高温条件下遇铁会生成黑色的单宁铁，使绿豆汤汁变黑，有特殊气味，不但影响食欲、味道，而且对人体有害。
 
　　一、忌高温长时间煮绿豆

　　因绿豆中含有单宁，在高温条件下遇铁会生成黑色的单宁铁，使绿豆汤汁变黑，有特殊气味，不但影响食欲、味道，而且对人体有害。

 

　　二、忌不锈钢或铁锅熬中药。 

　　因中药中含有多种生物碱以及各类生物化学物质，尤其在加热条件下，会与不锈钢或铁发生多种化学反应，或使药物失效，甚至产生一定毒性(络合物较多时)。

 

　　三、忌用铝锅盛菜肴。 

　　铝锅属淘汰厨具。因其抗腐蚀性能力差，遇弱碱、弱酸、盐等物质会发生化学反应，生成特殊的化合物，故菜肴、酒、味精等不应装在铝制容器中过夜。还有鸡蛋也不宜在铝锅中搅拌，因为蛋清遇到铝会变成灰白色，蛋黄则变成绿色。剩饭、剩汤等也不应在铝制容器中过夜。

 

　　四、忌用乌柏木或有异味的木料做菜板。

　　乌柏木含有异味和有毒物质，用它做菜板其味不但污染了菜肴，而且极易引起呕吐、头昏、腹痛。因此，民间制作菜板的首选木料是白果木、皂角木、桦木和柳木等。

 

　　五、忌用油漆或雕刻镌镂的竹筷。 

　　涂在筷子上的油漆不但含铅、苯等化学物质，对健康有害，且遇热后有异味，影响食欲。雕刻的竹筷看似漂亮，因其藏污纳垢，不易清洗，滋生细菌，容易致病。

 

　　六、忌用各类花色瓷器盛佐料。

　　佐料最好以玻璃器皿盛装。苯等致病、花色瓷器含铅、致癌物质。随着花色瓷器的老化和衰变，图案颜料内的“氡”对食品产生污染，对人体有害。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  美味绿豆汤勿高温长时间煮 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 戴避孕套还会怀孕的八大原因:有些人可能会很奇怪，每次在做爱的时候明明有戴避孕套，可是最后还是会怀孕，这是为什么呢?在解决这个问题前，我们先来了解一下保险套的一些问题吧!

　　使用保险套避孕的夫妇，最好备有1、2种抗孕药，以防保险套破裂后束手无策、不知所措，造成精神紧张。保险套和避孕膏结合使用很有好处，即使保险套破裂，避孕膏还能起到避孕作用。

　　保险套脱落在阴道内怎么办?造成保险套脱落在阴道内的原因有两种：一是使用的保险套过大;二是男方在射精后没有及时将阴茎和保险套一起从阴道内抽出，阴茎软缩后造成保险套脱落。

　　现在我们来看看使用保险套失败的八大原因。

　　1、在性爱中意外破裂：比如姿势幅度过大;指甲或戒指无意中划破超薄型保险套等;

　　2、保险套型号不合适。过大或过小的保险套在性爱时，容易脱落在阴道内或造成破裂，使精液流入阴道。

　　3、使用前没有仔细检查保险套，结果使用了有漏孔的保险套。

 

　　4、戴保险套前没有将保险套前端小囊内的空气挤掉，因此在射精后造成囊内压力增加，使保险套破裂，精液流出。


　　5、射精后在阴茎软缩之前，没有及时将保险套和阴茎一起从阴道内抽出，阴茎软缩后精液从阴茎和保险套之间溢入阴道。

　　6、有些人怕保险套影响敏感度，性爱开始时没有戴保险套，待性兴奋达到高潮前快要射精时再抽出阴茎戴保险套，这样就起不到避孕效果。因为男性在射精前已有少量精子随尿道粘液流入阴道。有时即使在阴茎抽出阴道前主观上不想射精，但会不知不觉地有少许精液射出，导致避孕失败。

　　7、使用不当的润滑剂：据观察若在保险套表面涂上矿物油和植物油如凡士林、普通润肤液等，将在5分钟内减弱乳胶保险套的强度;

　　8、贮藏不当：保险套暴露于强光、高热、潮湿和臭氧环境会丧失其强度。

　　因此，选择型号合适的保险套，使用前仔细检查，掌握正确的使用方法及在使用过程中发现保险套破裂或脱落在阴道内，这时应停止性爱，从阴道内取出保险套，再换个小一号的保险套继续进行性爱。如保险套在射精时或射精后脱落，则立即从阴道内取出保险套，这样就可以避免避孕失败。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  戴避孕套还会怀孕的八大原因 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 女人怎样洗头更健康:应该几天洗一次头发？

　　中医建议：

　　1.最好每星期洗三至四次头。

　　2.在户外工作时间长的人和脑力工作者，可以适当增加洗头次数，除此之外还要经常梳理，促进血液循环。

　　有晚上洗头习惯的人，要尽量改变晚上洗头习惯，其次要在洗后擦干头发，或者用电吹风吹干，确保清洁、轻松、健康皆不误。

　　天天洗头非但不能保护头发，还有可能对头发造成伤害。因为洗头过勤会把皮脂腺分泌的油脂彻底洗掉，使头皮和头发失去了天然的保护膜，反而对头发的健康不利。

      西医建议：

　　1.最好隔天洗一次，这样比较科学。

　　2.有些做特殊工作的人，由于卫生要求，还是要坚持每天洗头。但无论什么人，清洗头部的时候都要注意洗发液的选择，避免使用碱性过大的洗发液，最好加上护发素。

　　教你如何鉴别什么洗发水好：

　　1.光泽度好的洗发水配方中会添加一些营养素。这类原料可以在洗发时给予头发所需的营养成份，还可以在头发表面形成一层保护膜，使头发光泽亮丽。

　　2.抗头痒。洗发水能达到洗头后三至四天内不头痒，这样才能算好的洗发水。

　　3.刺激性。

　　4.反油度，又叫出油度。

　　5.泡沫度，泛指洗发水发泡的能力，其中包括：大泡，小泡。　　 

　　6.湿滑度。　　 

　　7.干滑度。干滑度就是洗发后等头发干后有顺滑的效果。

　　把头发弄干正确的方法是什么呢？

　　●毛巾

　　专家建议：

　　由于头发湿的时候比较容易受伤，因此最好不要使用毛巾使劲地擦。在使用毛巾时，可以把头发夹在毛巾中间，让它吸掉水分。头发比较长的人可以在最后用毛巾夹住发梢部吸掉水分。

　　●电吹风

　　专家建议：

　　用毛巾把头发大部分的水份吸收，且擦上保湿剂后，再使用电吹风。一般来说保湿剂会在头发上形成一层保护膜，可避免毛鳞片受损。使用电吹风的时候，与头发保持10厘米以上的距离，使用时边移动电吹风边吹，让头发各处均充分吹干。一般的电吹风吹风面积比较小，只有正面吹到风的部位才会干，因此在使用的时候需要分别对发根、头发中部、发梢进行局部吹风。要注意的是，进行局部吹风时，时间不能过长，以免引起局部过度干燥。

　　1 针对最难干的后脑勺以下部分，电吹风不能停留在头发表面，要从内侧进行吹干，这样才能有效吹干发根部。

　　2 吹干两侧头发时方法同上

　　3 最后吹干头发表面。使用时从头顶竖直向下吹，完成后会感觉头发更有造型。

　　※使用健康快干电吹风，可将发根至发梢同时吹干，防止过度干燥，温柔呵护头发。

　　电吹风暖风和冷风的用法呢？

　　专家建议：

　　①吹发型时先使用温风吹出造型，再用冷风定型。比如想让头发有立体感，一般可在该部分从下往上用温风吹，然后再用冷风冷却，即可定型且保持较长时间。 


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 女人怎样洗头更健康:应该几天洗一次头发？  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 十种方法喝牛奶有损健康：

      1、牛奶越浓越好 
      2、加糖越多越好 
      3、牛奶加巧克力 
      4、牛奶服药一举两得 
      5、用酸奶喂养婴儿 
      6、在牛奶中添加橘汁或柠檬汁以增加风味 
      7、在牛奶中添加米汤、稀饭 
      8、牛奶必须煮沸 
      9、瓶装牛奶放在阳光下晒 
      10、以炼乳代替牛奶。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 十种方法喝牛奶有损健康  </string>
	</dict>	
        
        <dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>便血偏方
生地白芍（炒）续断地榆黄芩槐花各10克荆芥穗碳8克甘草5克乌梅5个。
水煎服。如下焦火盛者，可加炒栀子、黄连、龙胆草。
如气虚者，可加入人参、白术。如气下陷者，可加升麻、防风。
主治：血热下血。无论脾胃、小肠、大肠、膀胱等症，皆宜用此。</string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 便血偏方 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 尿毒症验方
药方是苦瓜子，煎茶饮。做法：取苦瓜里面种子20粒，下锅放下1碗半水煎至1碗左右，取用半碗就可以，然后掺下些甘草粉，时间定在下午五点左右喝下。注意：晚上九点还须吃下高丽参（朝鲜人参）3片，连续服用10天，其功效神奇。患有此症的人，大都前世之业力所感召，该病难治是此因，因果相连须解冤，需要多行善放生，多方布施，此种病就可根治。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  尿毒症验方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治疗糖尿病的偏方1
党参15克，丹参30克，元参、沙参各10克，玉竹12克，乌梅30个。[制用法]水煎服。渴甚者加天花粉，大便稀溏加焦山楂。[适应证]糖尿病。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  治疗糖尿病的偏方1 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治疗糖尿病的偏方2
葛粉、天花粉各30克，猪胰l具。[制用法]先将猪胰切片煎水，调葛粉、天花粉吞服，每日l剂，3次分服。[适应证]糖尿病多饮、多食。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治疗糖尿病的偏方2  </string>
	</dict>
	
</array>
</plist>
