<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 过敏性鼻炎试试中医偏方:过敏性鼻炎是很烦恼的呼吸道疾病，鼻炎的一种，鼻炎还包括慢性鼻炎和急性鼻炎，后者通常指感冒。慢性鼻炎包括症状轻微的单纯性鼻炎和鼻塞可以非常明显的肥大性鼻炎，两种慢性鼻炎都可以通过不同的治疗方法减轻症状。
 
　　根据以上病因分析，对风热性鼻炎就要以祛风、化湿、清热、开窍为治疗原则；对风寒性鼻炎就要以解表、祛寒、化湿、开窍为原则。  

　　●苍耳子30-40个，轻轻捶破，放入小铝锅内，加入麻油50克，文火煎炸苍耳子，待苍耳子炸枯时，滤取药油装入清洁瓶内备用。  用时以消毒小棉球沾药油少许涂于鼻腔内，每日2-3次，两周为一疗程。  注：药油涂入鼻腔时，应尽可能涂进鼻腔深部。使用本法应持之以恒，尽可能不要间断，治愈为止。 

　　●上等龙井茶30克 ，川黄柏6克，共研细末，以少许药粉嗅入鼻内，每日屡次。具有清热泻火、解毒排脓之功效。主治鼻窦炎、鼻塞伴脓性分泌物自觉鼻臭等症。  

　　●孩儿茶适量，研为细末，吹鼻，每日3次。具有清热化痰、消肿排脓之功效。主治鼻窦炎流脓者。  

　　●苦葫芦子30克，将上药捣碎并置于净瓶中，以 150毫升好酒浸之，1周后开封，去渣备用。用时取少许滴入鼻中，每日4次。可通窍。主治鼻塞、眼目昏痛等。

　　●老干丝瓜末方老干丝瓜2条 ，烧灰研末保存。每次服15克 ，每日早上用开水送服。可化淤、解毒。主治鼻窦炎、鼻旁窦炎流臭鼻涕者。  

　　●蜂巢1片，常常嚼食之 ，10分钟左右吐渣，一日3次。主治过敏性鼻炎、鼻窦炎。  

　　●辛夷花15克 ，鸡蛋2枚。辛夷花、鸡蛋加水适量同煮，蛋熟后去壳再煮片刻即可，饮汤吃蛋。可解毒、消炎。主治慢性鼻窦炎、各种鼻炎。  

　　●芝麻油适量，每侧鼻腔滴2滴 ，每日2次。具有润燥、清热、消肿之功效。主治萎缩性鼻炎、鼻炎秋季发作干燥难受者。

　　●鲜大蓟根60克 ，鸡蛋 3枚。加水同煮至蛋熟即可。每日1次 ，连服1周。具有润肺解毒，育阴止血之功效。主治由肺经伏火造成的鼻窦炎、鼻出血等。  

　　●米醋适量，鸡蛋1枚。将鸡蛋打碎，去黄留蛋清在蛋壳内，注入醋 ，放在一个预先备好的铁丝架上。置火上煮至微沸，取下放凉，再置火上煮微沸，如此3次，乘热服之。可散淤消肿、润燥生津。主治由肺经郁热所造成的咽痛、鼻疮、干呕、头疼  。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 过敏性鼻炎试试中医偏方 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 葱汁滴鼻治鼻炎:湖北武汉一患者程先生受鼻炎困扰多年，一年四季都会发作。以前用过不少药，却总是反反复复，效果不佳。现在试过一个小偏方，效果不错，在此推荐给大家。将大葱适量去皮洗净后捣烂，取大葱汁，每日用棉棒蘸少量塞于鼻孔内，保持数分钟；失去刺激性后再换新棉棒。每次如此30分钟，每天3次。

　　葱自古就被中医认为是一剂良药。中医认为，葱（白）性温味辛，有散淤止血、通窍、解毒等功效。葱汁气味辛香，善通鼻窍，又能散淤血，有助于组织清除已损坏细胞，促进创面修复。其次，现代研究也发现，葱中所含的挥发性辣素有杀菌、镇痛、止血的作用，对鼻腔病菌有杀灭作用。葱汁中含有前列腺素A，有舒张小血管、促进血液循环的功效，有助鼻炎症状的缓解。葱汁的黏滑性能对鼻中隔黏膜起到保护作用。因此，葱汁治鼻炎无毒副作用，又经济实惠，不妨一试。

　　不过，由于起作用的葱辣素特别容易挥发，不宜久放，因此每次现捣汁现用效果最好。在治疗时，可以配合用手指在鼻部两侧自上而下反复揉捏鼻部，有助于促进血液循环，增进疗效；另外，治疗前用盐水洗鼻可以有效地清洁鼻腔，能调节鼻腔的湿润度。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  葱汁滴鼻治鼻炎 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 藕节煮水治愈鼻出血:具体方法是：每天将10余个藕节洗干净，煎水2次，每次文火煎半小时，每次煎成约700毫升的汤药，当茶频频饮用，汤药中不必添加糖或盐。同时，不要再服热性补药及煎炒油炸的食物。只要连续服用一周左右，病症会明显减轻甚至痊愈；为彻底缓解，可连续服用半月或一月，直至完全不再出现出血状况。

    藕节本是一味中药，性味涩、平，入肝、肺及胃经，具有很强的止血、收敛作用。它含有的鞣质、天门冬酰胺、淀粉及维生素C等，对呕血、咯血、流鼻血等尤为适宜。因此，若患者非恶性肿瘤等疾病，仅仅是一般的出血症状，不妨试试藕节煎水，既简单方便，又经济实惠。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 藕节煮水治愈鼻出血  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治过敏性鼻炎方 治愈89例: 方药：炒白术、防风、荆芥、白芷、白 鲜皮、柴胡、葛根、辛夷花各12克，羌活、 苍耳子各9克，炙黄芪15克。

      加减：舌 苔厚腻加法半夏、苍术、陈皮各10克；头 痛加川芎10克，薄荷、路路通各8克；舌淡苔白加肉桂6克。先加水浸泡药物30 分钟后再煎取药液，每日1剂，水煎分3 次服。

      主治：过敏性鼻炎。

      疗效：治疗168 例，治愈89例，好转63例，无效16例， 总有效率90％。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  治过敏性鼻炎方 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 苹果治疗鼻窦炎头痛的经验妙方:小编从一例慢性鼻窦炎头痛患者食用苹果而治愈受到启发，应用本法治疗本病患者20例，均取得了.较满意的效果。20例中男性8例，女性12 例;年龄10-53岁;病程2个月—3年。我们来看看苹果治疗鼻窦炎头痛的经验妙方。

　　方法：每晚食3个苹果,20天为1 个疗程。结果11例痊愈，患者头痛及前额部昏沉感消失;7例症状好转，头痛及前额部昏沉感减轻;2例无效。

　　病案：陈某，女，53岁，诉头痛、前额昏沉感3年，确诊为鼻窦炎，曾多方治疗无效，诊见双侧上颌窦压痛，诊为慢性鼻窦炎头痛，嘱其单食苹果，20 日后上述症状消失而愈。

　　体会：慢性鼻窦炎属中医鼻渊范 畴，多因风热邪毒壅塞清窍，致清阳不 升，病久人络，经脉阻滞而头痛。苹果 味甘，凉，补脾气，生津润燥，通五脏六 腑，走十二经络，调营卫而通神明，络 通窍开，诸症尽消

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  苹果治疗鼻窦炎头痛的经验妙方 </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 网友自荐鼻炎偏方:过敏性鼻炎偏方

　　南宁市民族大道高先生：

　　蒜削除根皮装入酒坛中，再灌满醋浸没蒜瓣，然后密封。一个月后启封，边食蒜，边用小口瓶装上蒜醋，每晚对准双鼻熏半小时。能治疗过敏性鼻炎。患者不妨试试。　　

　　急性鼻炎偏方

　　南宁市中山路梁女士：

　　新鲜生葱，洗净，取葱白，捣烂，放几小团指甲盖大小的药棉浸葱汁备用。治疗时先用棉签沾淡盐水清洁鼻孔，然后将浸了葱汁的小棉花团塞入鼻孔内，保持数分钟，一开始感到刺鼻，渐渐会失去刺激性，当效力消失后再换新棉团。

　　每次如此塞半小时至一小时左右。一天两三次，为方便可多备些葱汁，用保鲜膜密封，有空就做，治疗同时可做其它事，不影响正常的生活，很方便。　　

　　副鼻窦炎偏方

　　南宁市长湖路陈女士：

　　找老丝瓜藤数米，晒干，切成细段，再放在瓦上焙至半焦（千万别糊了），然后在面板上研成碎面，装入瓶中备用。使用时，把鼻腔中的鼻涕清干净，用干净棉球擦一遍鼻腔，再用细塑料管（如喝酸奶用的小管就行），让家人帮助把丝瓜藤粉吹入鼻腔，再用干棉球塞住鼻孔。此法最好在晚上临睡前应用。连续数日可治愈。

　　鼻塞偏方

　　南宁市上海路卢先生：

　　小时候经常鼻塞且伴有头痛，后来外婆教我一法：取白萝卜3~4只放人锅中加清水煮，沸后即用鼻吸蒸气，数分钟后，鼻渐畅通，头痛消失。以后，本人常将萝卜切片泡于杯中，用鼻吸蒸气，此病再无重犯。

　　鼻炎偏方

　　南宁市建政路韦先生：

　　伏天是治鼻炎大好时机 。大雨连绵的伏天，土墙根、沟沿、草木多的阴坡，都长绿苔。用小铲把它们刮下来，放碗里用水泡上半日，洗净后放在水碗里泡着备用。用单层纱布卷绿苔，比自己鼻孔稍细，塞入鼻孔中，晚上睡觉时塞一个鼻孔，第二天晚上再塞另一个鼻孔，坚持到用完绿苔为止。可基本治好鼻炎。第二年再“补补课”。我患鼻炎多年，跑遍了大小医院，仍没治好，夜间憋得睡不着，后来，是天津一位朋友告诉我以上的偏方，当时我将信将疑地试了试。没想到第一年就基本好了，第二年我“补补课”，使鼻炎彻底痊愈。我又转告了很多人，反馈来说都起作用。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  网友自荐鼻炎偏方:过敏性鼻炎偏方 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 捏宝宝的小鼻子容易导致炎症:张璐最近很苦恼，女儿满4个月了，每天带她下楼晒太阳的时候，遇见的邻居总是喜欢摸摸孩子的脸，再捏捏小鼻子。每当这时，孩子虽不会说话，但总是表现出很难受的样子。都是邻居熟人，张璐也不好多说什么。但她真的很担心，这样随意捏孩子小鼻子的做法，是否会影响孩子的健康？

　　对此，《生命时报》记者采访了哈尔滨医科大学附属第四医院耳鼻咽喉科主任徐平教授，徐平表示，成年人这种看似随意的动作，万万不可取，会损伤到孩子娇嫩的鼻子，降低防御功能，从而被细菌、病毒侵犯。

　　据徐平介绍，婴幼儿的鼻腔比成人短，没有鼻毛，后鼻道狭窄，血管丰富，如果常捏孩子的鼻子，会影响孩子的呼吸，损伤粘膜和血管，导致炎性反应，从而容易被细菌、病毒侵犯，导致疾病的发生。另外，幼儿的耳咽管较粗、短、直，位置也比成人低，当有鼻腔感染时，捏鼻子有可能会使鼻腔中的分泌物通过耳咽管进入中耳，引起中耳炎。

　　鼻子不仅是机体与外界相通的"门户"，也是小宝宝呼吸的主要通道。它不仅可以润湿及过滤吸进的空气，还能阻挡细菌入侵。因此专家提醒，要注意对宝宝鼻子的呵护，避免错误习惯对宝宝鼻子的伤害。如要正确擤鼻涕，一次擤一边，擤鼻涕时张开嘴，以分散鼻腔内压力，减少经耳咽管伤害中耳的机会。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  捏宝宝的小鼻子容易导致炎症 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 鼻咽癌应忌食大蒜: 鼻咽癌是一种恶性肿瘤，发病率随着年龄的增长而增高，30—60岁是发病的高峰期。流行病学调查发现，鼻咽癌的病因除了家族遗传外，还与EB病毒感染，长期食用咸鱼及腌制食物，饮用镍含量高(镍能促进亚硝胺诱发鼻咽癌)的水等有关。

      中医认为，鼻咽癌的病因、病机多为肺热内盛、肝胆毒热、痰火互结所造成。

      大蒜属于辛辣燥热之品，若是食用则会加重鼻咽癌患者本身的内热，使得病理产物毒热痰火更甚，从而导致病情更为严重，所以鼻咽癌患者最好不要吃大蒜。另外，葱、姜、花椒、胡椒、大料、辣椒等其他辛热之品也最好不要吃。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  鼻咽癌应忌食大蒜 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 急性鼻窦炎首选阿莫西林:治疗儿童急性鼻窦炎，阿莫西林应该是首选药物。这是美国儿科学会和美国疾病预防和控制中心（CDC）从2001年开始，就在儿科疾病治疗指南中强调的内容。2010年12月28日，美国《儿科学》杂志发表报告，再次肯定了这一指南的意义。

      北京大学第一医院儿科黄建萍教授告诉记者，每一种抗生素都有它的抗菌谱，虽然阿莫西林是个老药，但在能覆盖到的感染性疾病中，它仍然是一个基础用药。例如，急性鼻窦炎多由肺炎链球菌、溶血性链球菌、葡萄球菌、流感嗜血杆菌等引起，它们都在阿莫西林的“目标范围”内。而把阿莫西林作为儿童急性鼻窦炎首选用药还有个优势就是，“与头孢类等更高级的广谱抗生素相比，它对正常菌群的影响小，不会导致严重的菌群紊乱，而且副作用也小。”黄建萍介绍。此外，普通片剂的阿莫西林价格低廉，125毫克仅为0.22—0.45元。

      黄建萍提醒，儿童是鼻窦炎高发人群。这是因为，儿童抵抗力较差，而且鼻腔与鼻窦黏膜组织嫩弱，对外界的适应能力较差，感冒后易引起鼻腔黏膜肿胀，进而使鼻窦开口缩小，影响鼻窦引流，引起鼻窦炎。

      感冒后出现头痛、流黄鼻涕、鼻塞，尤其是按压额骨眉梢和鼻腔两侧有明显疼痛感，应及时去儿科耳鼻喉科就诊。黄建萍指出，应在医生的指导下用抗生素治疗急性鼻窦炎，一般以7—10天为一个疗程。擅自停药会造成疾病反复

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 急性鼻窦炎首选阿莫西  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 海藻治鼻出血 淋巴结核肿的验方:海藻治鼻出血 淋巴结核肿的验方:海藻为马尾藻科植物海蒿子或羊栖菜的藻体。性味咸、寒。归肝、胃、肾经。具有消痰软坚、利水等功效。看看海藻治鼻出血 淋巴结核肿等病症的验方，让你轻松面对生活中的小疾病。

　　海藻为马尾藻科植物海蒿子或羊栖菜的藻体。性味咸、寒。归肝、胃、肾经。具有消痰软坚、利水等功效。笔者根据临床实践，用海藻治疗下列疾病有疗效：

　　治瘰疬瘿瘤：海藻15克，昆布10克，水煎服，每日两剂，每日两次;或用海藻、昆布晒干研末为丸，每次服6克，每日两次。

　　治鼻出血：海澡30克，白茅根20克，冷水浸泡洗净，切细，水煎服，可酌加白糖适量。每日两次，连服5～7天。

　　治睾丸肿大：海藻30克，炒桔核12克，小茴香10克。研末混匀，制成水丸，每次6克，每日两次。

　　治疝气：海藻、海带各15克，荔枝核12克，小茴香30克，水煎服，每日一剂，每日两次。

　　治淋巴结核肿：海藻、生牡蛎各30克，玄参15克，夏枯草10克 浙贝母10克，水煎服。每日一剂，每日两次。

　　治甲状腺肿：海藻15克，黄药子、柴胡各10克，夏枯草18克，瓦楞子30克，水煎服。每日一剂，每日两次。

　　治癌症：海藻、黄药子各30克，水蛭6克，白花蛇10克，共研细末，每次6克，每日两次，黄酒冲服。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 海藻治鼻出血 淋巴结核肿的验方  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 冬季防鼻出血 炉子上放壶开水:冬季防鼻出血 炉子上放壶开水:供暖开始后，热烘烘的暖气让人们在冬季倍感温馨，但是室内空气干燥，让人们鼻子、嘴巴直冒火，有些人出现鼻腔出血的症状。究竟如何有效预防和缓解呢？

 

　　鼻出血如何紧急止血

　　入冬之后，很多人会感觉鼻子干燥、发痒，习惯性用手挖，如果常用手去挖鼻孔，会导致鼻毛脱落，外界的粉尘直接刺激鼻黏膜，鼻部更容易出现瘙痒、造成鼻出血，尤其是过敏体质的人会加剧过敏性鼻炎。因此，不要把挖鼻孔看成是无关痛痒的事，它可能会惹来大的麻烦。

　　鼻子出血如何紧急止血呢？可立即用棉花或软纸压迫住出血部位。大约80%多鼻出血的部位是鼻中隔的前下区，离外鼻孔不远，因此用一个比鼻孔稍细点的棉花卷，从鼻孔向后上方向多送入一些，再用指头在鼻翼外边压一会儿，血就可以止住。如果有麻黄素液、云南白药、凝血酶等外用止血药，蘸上一些则止血效果更好。也可以在头额部敷上冷水浸过的湿毛巾。

　　鼻出血者在压入棉花卷以后，头应稍向前倾，这样流出的血会积存在鼻腔前方，对出血点有压迫作用，利于止血；不要把头向后仰，以防血液沿咽后壁呛入喉咙，或咽到胃里（血液会刺激胃黏膜而引起呕吐）。如果自己止不住血，应去医院急诊。

 

　　预防鼻出血小招数

　　★火炉或暖气片不要太热，炉子上要经常放壶开水，保持沸腾状态，打开盖儿，使水分蒸发；在室内晾一些潮湿的衣服、毛巾等；或在地面上洒些水，经常拖拖地，以保持空气有一定湿度。

　　★如果鼻孔过于干燥，可涂点凡士林或滴点液体石蜡油。平时可以用热毛巾敷在鼻子上，吸热气。

　　★多喝水，晚上可适量喝蜂蜜水。

　　★在冬季，人体摄取的维生素C较少，故而注意补充一定量的维生素C，对于预防鼻出血是有好处的。

 

　　缓解口鼻不适，加湿器里加醋

　　加湿器里面加中药可以预防、缓解口鼻不适。其实，中医自古就有熏蒸疗法。如加双黄连口服液缓解口鼻干燥，加入金银花、菊花、白芷、藿香等适量，可缓解轻度的鼻炎、咽炎；若给加湿器里加入醋还可以缓解感冒等。当然，这些都是适合家居的预防方法，若病情较严重，还应去医院进行对症治疗。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 冬季防鼻出血  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>中药熏治鼻炎:天气转凉，冷空气刺激鼻腔，使得许多患者慢性鼻炎症状加重或复发，表现为鼻塞流涕、头痛、嗅觉减退，且长年不愈。慢性鼻炎属中医“鼻渊”范畴，因邪犯鼻窍，日久湿热蕴结，酿成痰浊。用中药芳香之品加经霜老丝瓜热熏鼻窍，疗效明显。

      取辛夷20克、经霜老丝瓜100克，加水煎煮1小时。将药汁滗出，患者以热气熏鼻，使热气上熏，直至鼻孔内有分泌物流出。早晚各1次，1剂可用2次，7天为1个疗程。心脑血管疾病患者须慎用。</string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  中药熏治鼻炎 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 民间奇法治疗过敏性鼻炎:过敏性鼻炎又称变应性鼻炎，是鼻腔粘膜的变应性疾病，并可引起多种并发症。

　　得过敏性鼻炎非常难受，什么花粉啊、杀虫剂之类刺鼻气味，只要闻到就要打喷嚏。

　　虽然说敏性鼻炎在冬天易发病，但也有常年性、季节性之分。季节性过敏性鼻炎，则呈季节发作，多在春、秋季发病;常年性过敏性鼻炎发病频繁且过敏原和引起的症状都比较复杂。

　　老中医根据不同病症采取的过敏性鼻炎偏方特效偏方也有区别。一起来听听看老中医怎么说：

　　1、取大蒜几瓣、陈醋一斤、盖房子的红砖一块;将大蒜去皮放入陈醋中浸泡2日以上;将建筑红砖放在火上烧至很热后拿到一边，趁热倒陈醋少许，会有大量热气往上冒;这个时候迅速用鼻子吸取热气，早晚各一次，7天即愈。

　　老中医提醒说，要注意距离，千万不要被红砖烫伤;且要忌烟酒、辛辣。

　　2、还有一种人，患过敏性鼻炎是因为体质原因，只要连续半年早晚坚持慢跑，不用药自然痊愈。不知道使不适用于你呢。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  民间奇法治疗过敏性鼻炎 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 男人多吃西红柿 护精又催情: 西红柿恐怕是大家再熟悉不过的一种蔬菜了吧，它既可以做菜也可以生吃，真是一种食用方法多多的美食。西红柿不仅营养丰富，而且对男人有很强大的保健作用，西红柿所含的维生素(维生素食品)A可保护男人精子，具有催情的作用。所以男士多吃西红柿还是比较好的。

　　一直都有西红柿具有保护男性精子的说法，其实西红柿也是催情的好东西。99健康网说，西红柿中富含维生素A，维生素A的主要功能是促进蛋白质(蛋白质食品)合成。维生素A缺乏时可以影响睾丸组织产生精母细胞，输精管上皮变性，睾丸重量下降。男性若缺少维生素A，性生活就会失去活力和热情。

　　维生素A主要蕴含在肝脏中，是维持肝脏健康的重要元素。中医认为，生殖系统和肝有着巨大联系，一方面肝的经络直接缠绕在生殖系统上，一方面肝主生发，总管着人体生物能量(能量食品)的有效使用，所以说中医说肝主疏泄，调畅气机，能促进人体机能的活化，尤其能够促使生殖系统的活化，所以说，多吃富含维生素A的西红柿能增强男人性活力，有催情助性的作用，可以说是一种天然伟哥。

　　此外，大家所熟知的西红柿中的番茄红素具有较强的抗氧化功能，能够清除损害精子的自由基，促进男性体内的代谢功能，间接有利于男性的性功能。前列腺分泌的前列腺液是精液的重要组成部分，番茄红素能防止前列腺发生病变，延缓性衰老。

　　营养专家称西红柿熟吃比生吃好，但别用高温大火猛煮，避免营养流失，每周吃3～4次对男性生殖健康有很好的保健作用。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 男人多吃西红柿 护精又催情  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 慢性鼻炎外用验方:组方：梅花冰片2克，生硼砂4克，薄荷9克，檀香2克。

       用法：上述药物同研为细面，取少许置指上，按于鼻孔，吸入，每日每孔3次，交替使用。若用后鼻孔发干，可先涂些香油后再吸。

       功用：慢性鼻炎</string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  慢性鼻炎外用验方 </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治疗眼干眼涩：黑豆核桃有效: 出现眼干、眼涩，眼睛常疲劳，中医推荐了黑豆核桃方。中医认为，眼疲劳是因肝血不足或肝肾阴虚所致，选用具有滋养肝肾作用的中药或食疗，可有效缓解症状。

　　眼疲劳是因肝血不足（或肝肾阴虚）引起的，采用滋养肝肾的中药或食疗能有效缓解症状。方中黑豆味甘、性平，具有补益肾肝、滋阴明目、解毒功效；核桃性温味甘，具有补肾健脑、养血安神、润肌肤、乌须发等功效。黑豆、核桃同为黑色食物，“黑入肾”，合用能增强补肾之力。

　　黑豆核桃方

　　材料：黑豆、核桃各500克，牛奶1杯，蜂蜜1匙（约10～15毫升）。

　　做法：将黑豆炒熟后冷却并磨成粉；核桃仁炒微焦去衣，待凉后捣成泥，取以上两种食品各1匙，冲入煮沸的牛奶，加入蜂蜜，搅拌均匀，于早餐后服食。连服半个月后，眼睛的疲劳感逐渐消失。

　　从营养成分来看，黑豆不仅富含蛋白质、胡萝卜素、B族维生素，还含有抗氧化成分，即花青素和对眼睛有益的维生素A原（可在人体内转化成维生素A）；核桃富含维生素E以及钙、锌等矿物质；牛奶、蜂蜜均含有丰富的维生素B1、钙、磷等。诸味合用，能起到滋肝益肾、健脑安神的作用，常服此方确实对缓解眼疲劳有一定作用。

　　提示：眼疲劳多属“生活习惯病”，预防上应从避免过度用眼、少熬夜、饮食调理三方面入手。 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  治疗眼干眼涩 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 民间食疗预防近视眼有偏方:现在近视的人越来越多了，除了遗传因素，大多数是因为用眼不卫生或用眼过度的原因。小编向你推荐10个保护视力的民间中医食疗偏方，让你在食疗中提高视力，减轻近视度数。近视眼的你不妨试试中医食疗偏方，既可享受美味，还能防治近视眼，是个两全其美的办法呦!

　　1.枸杞鲫鱼汤(中医验方)

　　主治：近视眼，视物模糊。

　　配方：鲫鱼一尾(约2000克)，枸杞10克。

　　用法：将鲫鱼洗净去内脏，和枸杞一起煮汤，吃肉饮汤。

　　提示：用白鱼或其他鱼代鲫鱼也可。

　　2.牛奶鸡蛋饮(民间方)

　　主治：近视眼。

　　配方：鸡蛋1只，牛奶1杯，蜂蜜1匙。

　　用法：将鸡蛋打碎，冲入加热的牛奶中，用小火煮沸，鸡蛋熟后待温，再加蜂蜜服食。

　　3.猪肝蛋汤(民间方)

　　主治：近视眼。

　　配方：猪肝150克，鸡蛋1只。

　　用法：将猪肝洗净切片，入锅内加油煸炒，烹黄酒，加水煮沸，打入鸡蛋，加盐少许，服食。

　　4.银杞明目汤(民间方)

　　主治：肝肾两虚之近视。

　　配方：银耳20克，枸杞20克，茉莉花10克。

　　用法：上述各味水煎汤饮，每日1剂，连服数日。

　　5.枸杞炖猪肝(中医验方)

　　主治：近视眼，迎风流泪。

　　配方：枸杞子20克，猪肝300克，食油、葱、姜、白糖、黄酒、淀粉各少许。

　　用法：用猪肝洗净，同枸杞放入锅内，加水适量煮1小时，捞出猪肝切片备用。油锅烧热，葱、姜炝锅放入猪肝片炒，烹白糖、黄酒兑入原汤少许，收汁，勾入淀粉，汤汁明透即成。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 民间食疗预防近视眼有偏方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 牛奶浆草 治愈鸡眼:用民间验方牛奶浆草治疗鸡眼180 例，均取得了较满意的效果，且疗程短，无不良反应。
     牛奶浆草是一种野生的大戟类植物，春、夏、秋皆可采到。取刚采集的牛奶浆草，取其白汁直接涂于鸡眼患处，如药草稍干汁少，可将其捣成泥敷于患处，外用纱布包扎，每日换药1次，一般2—5日即愈。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  牛奶浆草 治愈鸡眼 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 8种情况勿戴隐形眼镜:
      1、长距离骑车镜片会变硬，损伤角膜 
      2、月经期间眼压高、不宜戴隐形
      3、感冒时常伴有视网膜炎症，戴隐形加重炎症
      4、乘坐飞机戴隐形眼镜角膜易水肿溃疡
      5、孕期戴隐形可致急性角膜损伤
      6、游泳时戴隐形眼镜镜片会吸附病菌
      7、用电脑戴隐形易眼睑痉挛
      8、春季戴隐形易得过敏性结膜炎

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 8种情况勿戴隐形眼镜  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>快速击退黑眼圈方法:1、冷热敷眼——先用温热毛巾敷眼，再用冷水毛巾敷眼，促进血液循环，缓解黑眼圈；
      2、茶叶包敷眼——把泡过的茶叶包滤干，放在冰箱中片刻，取出敷眼；

      3、土豆片敷眼——土豆具有美白的功效，把土豆切成薄片，敷在黑眼圈处，美白黑眼圈处肌肤，改善黑眼圈的状况。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  快速击退黑眼圈方法 </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
