<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<ArrayOfArticalInfo xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ArticalInfo>
    <Content> 治子宫脱垂方:组方：炙黄芪３０克，党参１５克，当归１０克，炙升麻１０克，炒枳壳１５克，益母草１５克。
　　服法：水煎服，每日一剂，煎两次，分服，１０剂为一疗程，服１～３疗程。
　　注：治疗期间，禁房事及剧烈运动、重体力劳动等。
 </Content>
    <Title> 治子宫脱垂方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 治滴虫性阴道炎方:　组方：苦参７０克，桃树叶５０克，柳树叶５０克，蛇床子３０克，贯众５０克。
　　用法：将上药加水５００毫升，煎煮两次，过滤去渣，将滤液再煮浓缩至１００毫升，做１４个大棉球，用线扎紧，留线１０～１５毫米。将棉球高压消毒后浸入上述浓缩液中饱吸，即得。同时每晚用１％高锰酸钾溶液清洗外阴后，取药棉球１个送入阴道内，留线阴道外，次日晨起将棉球取出，连用１４天为一疗程。
 
 </Content>
    <Title> 治滴虫性阴道炎方  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 经行身痛中药方剂:
处方（一） 
　　【辨证】气血虚有滞。

　　【治法】温经活血，消滞止痛。

　　【方名】起痛汤。

　　【组成】当归6克，甘草1克，白术2.4克，牛膝2.4克，独活2.4克，肉桂2.4克，韭白8根，生姜3片。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

 </Content>
    <Title>  经行身痛中药方剂 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 经行泄泻中药方剂:处方（一） 
　　【辨证】肝气虚寒。

　　【治法】益气健脾，涩肠止泻。

　　【方名】术苓固脾饮。

　　【组成】白术30克，茯苓15克，人参15克，山药15克，芡实15克，肉桂1.5克，肉豆蔻1枚。

　　【用法】水煎服。

　　【出处】《辩证录》卷十一。

    中药处方（二）

　　【辨证】脾肾虚寒，命火不足。

　　【治法】温肾暖脾，固涩止泻。

　　【方名】四神丸。

　　【组成】肉豆蔻（生用）60克，炒补骨脂120克，五味子60克，吴茱萸120克。

　　【用法】上为末，加红枣50枚，生姜120克，水煮至枣熟，去姜，以枣肉和药末为丸，如梧桐子大。每服50-70丸，空腹时开水送下。

 </Content>
    <Title> 经行泄泻中药方剂  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 绝经过早中药方剂:处方（一） 
　　【辨证】脏腑虚损。

　　【治法】补气益血，养营调经。

　　【方名】养营汤。

　　【组成】人参3克，蜜炙白术3克，茯苓3克，蜜炙黄芪3克，熟地黄3克，当归3克，陈皮3克，白芍6克，肉桂1.5克，炙甘草1.5克，生姜3片，大枣2枚。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《竹林女科证始》卷一。

    中药处方（二）

　　【辨证】瘀血阻络。

　　【治法】行气通经。

　　【方名】延胡索散。

　　【组成】延胡6克，当归6克，川芎3克，赤芍6克，生地9克，丹参12克，红花4.5克，香附4. 5克，乌药4.5克，熟艾6克，砂仁3克，生蒲黄4.5克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《陈素阉妇科补解》卷一

 </Content>
    <Title> 绝经过早中药方剂  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 治妇女更年期综合征方:组方：珍珠母３０克（打碎，先煎３０分钟），淫羊霍２０克，紫草１５克（后下），栀子１０克，当归１０克。
　　服法：水煎两次，分服。每日一剂。
　　加味：失眠者加酸枣仁１５克。夜交藤２０克；头晕耳鸣者，加石菖蒲１２克、磁石３０克（打碎，先煎３０分钟）；多汗者加浮小麦３０克、麻黄根１０克。一般连服壹周左右可显效或愈。
　　注：本方具有温下清上之功，适用于阴阳失调之更年期综合征患者。 </Content>
    <Title> 治妇女更年期综合征方  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 治产后缺乳方: 
对于妇女产后缺乳者，可取地龙５０克，加水煎两次，取药液约３００毫升，乘温加入红糖５０克，溶化后分２次口服。每日一剂。连续服用５天后，乳汁可增加。  
 
 </Content>
    <Title>  治产后缺乳方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 经行呕吐中药方剂:处方（一） 
　　【辨证】胃寒停饮。

　　【治法】温胃燥湿，行气止呕。

　　【方名】九仙夺命丹。

　　【组成】豆豉3克，木香3克，陈皮3克，山楂3克，草果1个，枳壳（麸炒）9克，茯苓9克，姜制厚朴9克，苍术9克。

　　【用法】上为末，姜汤调下6克，每日2次。

　　【出处】《叶氏女科证治秘方》卷一。

    中药处方（二）

　　【辨证】胃热上冲。

　　【治法】清热利水，理气和胃。

　　【方名】山栀汤。

　　【组成】山栀4.5克，木通4.5克，黄芩3克，白术6克，陈皮6克，甘草0.9克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

 </Content>
    <Title> 经行呕吐中药方剂  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 经行呕吐中药方剂:
处方（一） 
　　【辨证】脾胃虚损。

　　【治法】补中健脾。

　　【方名】归芍二黄汤。

　　【组成】黄芪4.5克，白术3克，苍术3克，当归3克，白芍3克，陈皮3克，熟地15克，生地9克，炙甘草9克，柴胡6克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《女科旨要》卷四。

    中药处方（二）

　　【辨证】胞宫瘀血。

　　【治法】通经活血，益气止痛。

　　【方名】桃仁散。

　　【组成】桃仁4.5克，生地4.5克，人参4.5克，甘草4.5克，桂心4.5克，蒲黄4.5克，半夏4.5克，当归4.5克，川芎4.5克，赤芍4.5克，牛膝4.5克，丹收4.5克，生姜3片。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

 </Content>
    <Title>  经行呕吐中药方剂 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 宫外孕中药方剂:  处方（一） 
　　【辨证】血瘀气滞。

　　【治法】活血祛瘀，行气止痛。

　　【方名】膈下逐瘀肠。

　　【组成】五灵脂（炒）6克，当归9克，川芎6克，桃仁（研泥）9克，丹皮6克，赤芍6克，乌药76克，玄胡素3克，甘草9克，香附4.5克，红花9克，枳壳4.5克。

　　【用法】水煎服，痛轻者少服，病重者多服，病去药止。

　　【出处】《医林改错》卷上。

    中药处方（二）

　　【辨证】瘀血凝滞。

　　【治法】活血祛瘀，消肿止痛。

　　【方名】宫外孕Ⅱ号方。

　　【组成】丹参15克，赤芍15克，桃仁9克，三棱3-6克，莪术3-6克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

 </Content>
    <Title> 宫外孕中药方剂  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 功能性子宫出血秘方:处方（一） 
　　【辨证】阴虚血热。

　　【治法】养阴固摄，止血清热。

　　【方名】养阴止血汤。

　　【组成】生地24克，生白芍12克，黄芩12克，玄参12克，石斛12克，地骨皮12克，煅牡蛎30克，花蕊石30克，陈棕炭30克，侧伯叶15克，藕节炭12克。

　　【用法】水煎服。

　　【出处】《妇产科学》

    中药处方（二）

　　【辨证】气郁脾虚。

　　【治法】培土抑木，佐以止血。

　　【方名】扶脾舒肝汤。

　　【组成】党参15克，白术9克，茯苓9克，柴胡6克，白芍（土炒）9克，炒蒲黄9克，血余炭6克，焦艾9克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《中医妇科治疗学》。

    中药处方（三）

　　【辨证】肝气失调。

　　【治法】养血舒肝，调经止血。

　　【方名】养血平肝散。

　　【组成】当归（酒浸）6克，炒白芍6克，香附（炒黑）6克，青皮（醋炒）2.4克，柴胡2.4克，川芎2.4克，生地黄2.4克，甘草1.5克。

　　【用法】水煎，食前服。

　　【出处】《济阴纲目》卷二。

    中药处方（四）

　　【辨证】肾气不固。

　　【治法】固精补肾，养血止血。

　　【方名】固肾调经汤。

　　【组成】黄芪15-20克，巴戟天（或仙茅）10克，川断（或补骨脂）12克，当归10克，白芍10克，熟地15克，侧柏叶炭15克，炒艾叶炭6克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《浙江中医学院学报》。

    中药处方（五）

　　【辨证】肾阴不足，冲任血热。

　　【治法】滋阴凉血，清热固冲。

　　【方名】滋肾固冲汤。

　　【组成】生地15克，枸杞子9克，山萸肉9克，黄柏9克，血余炭9克，煅龙骨30克，煅牡蛎30克，侧伯叶30克，龟板12克，旱莲草12克，藕节炭12克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《妇产科学》。

    中药处方（六）

　　【辨证】胞宫湿热。

　　【治法】凉血散瘀，固摄止血。

　　【方名】乌茜汤。

　　【组成】煅乌贼骨15克，茜草炭15克，地榆炭15克，继木15克，蒲黄炭（包）10克，槐花炭50克，荠菜50克，马齿苋50克，甘草5克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《中医杂志》。

    中药处方（七）

　　【辨证】肾虚血瘀。

　　【治法】补肾固冲益阴，祛瘀止血。

　　【方名】芪断固崩汤。

　　【组成】黄芪40克，续断20克，山萸肉10克，熟地15克，枸杞子15克，炒白术10克，炒白芍10克，茜草12克，兑服生三七末6克，炙甘草10克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服3次。

 </Content>
    <Title> 功能性子宫出血秘方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 经期水肿中药方剂:处方（一） 
　　【辨证】肝郁脾虚。

　　【治法】活血通经，利水消肿。

　　【方名】木香调胃散。

　　【组成】木香4.5克，陈皮4.5克，甘草4.5克，三棱3克，莪术3克，车前子3克，大腹皮3克，红豆3克，砂仁3克，苍术3克，木通3克，山楂3克，川萆解4.5克，生姜皮1.5克。

　　【用法】上为粗末，水煎服。
 
 </Content>
    <Title>  经期水肿中药方剂 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 经期为何情绪易激动: 月经周期属于女性的一种正常生理表现，一般认为是不影响工作和学习的。但是，确实有相当一部分妇女，在月经前期和月经期常出现下腹胀痛、腰酸、乳房胀痛、腹泻或便秘等病症，并伴有不同程度的全身反应，如易疲倦、嗜睡、畏寒等，尤以情绪不稳定、学习、工作效率下降最为明显和普遍。
    为什么育龄期妇女会随着月经周期出现上述表现呢？我们知道由于人体的一切活动都是在神经体液的调控下进行的，所以女性的这一正常周期性生理变化，尤其是内分泌激素水平的变化，就可直接或间接地影响她们的精神状态和学习效率。
    女性在月经周期不同阶段出现的不同反应，与机体有着密切的生物学联系。其原因在于丘脑下部、大脑皮质、卵巢、子宫之间的活动是相互制约和相互影响的。所以育龄期妇女应注意以下两个方面：
    1、合理安排时间 鉴于大多数女性在月经周期的增生期和分泌期这几天左右精力充足，情绪稳定，工作学习效率高，故应该充分利用这段有效时间，抓紧工作或学习，以减少月经期工作或学习的负荷；
    2、避免不利因素的影响 应正确地科学地认识到月经是女性的一种正常生理变化。在月经期应注意卫生保健，避免剧烈运动和过冷过强的刺激，适当休息，自我放松，自我克制，调动主观积极因素，克服因月经生物钟节律变化而带来的不利影响。  

 </Content>
    <Title> 经期为何情绪易激动  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 别擅自用药改变经期:武汉某中学高三女生张某在母亲的陪同下，找到武汉大学中南医院妇产科农树桧教授，要求开点儿避孕药，以将月经推迟到高考以后。今年不少学生和家长得知这一“窍门”，纷纷找到医院寻求帮助，妇产科每天都要接待几个这样的特殊“病人”。
    妇产科专家认为，经期对健康妇女的情绪和心理会有一些影响，在某些特殊情况下，为使人能够在平常生理状态下应付重大事件，有时确实需要改变月经来潮的时间。但少女通过服用避孕药来提高考试成绩是不可取的，因为参加高考的女生一般不满18岁，她们从表面上看已接近成年人，其实仍处于青春期，生殖系统尚未完全发育成熟，生殖内分泌的功能与调节还处于从少年期向性成熟期的过渡阶段，因而对成年人是安全剂量的避孕药对她们来说就可能是超量的，出现副作用的可能性和严重程度必然明显高于成年人。已有一些少女因服用避孕药出现胃肠道反应，甚至引起低血糖、盗汗眩晕、四肢乏力而被送进医院的先例。
    特别应该指出的是，青春期少女由于生殖系统仍未成熟，生殖内分泌的调节功能不强，因而在青春期经常出现无排卵现象，严重者可以出现青春期无排卵型功能性子宫出血，而避孕药的主要作用恰恰就是抑制排卵，因此青春期少女用避孕药简直就是“雪上加霜”，有可能导致月经不调甚至大出血。所以对于一些即使在高考期间来月经，但没有什么不适的考生，医生不应为她们开避孕药。
    对于确有痛经史，经期的确会对高考造成影响的女生，可以考虑服用药物，但一定要在医生的指导下进行，切不可擅自用药。

 </Content>
    <Title>  别擅自用药改变经期 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 月经不规律的妇女易患糖尿病:美国波士顿布里格姆妇女医院的研究人员20日发布的一份研究报告称，月经期长而极不规律的成年妇女得糖尿病的可能性比月经期规律的妇女高出一倍。
    该医院的研究人员8年来在研究了10万名妇女的资料后才作出该结论。
    虽然研究人员还不完全清楚月经与糖尿病之间的关系，但研究人员认为月经期特别不规律或长于40天的妇女在月经期间胰岛素不能正常地新成代谢血液中的葡萄糖。美国医学会杂志之前刊登的研究报告表明，月经期不规律与葡萄糖不耐症之间有着极其密切的联系。
    布里格姆妇女医院的一名研究人员说：“月经期不规律的妇女应该及时告诉医生，医生才能够决定这些妇女是否该去检查血糖和胆固醇含量。
    月经期不规律是典型的多囊卵巢病的症状，一般体内雄性荷尔蒙睾丸激素超标的妇女都会出现此种症状，这些妇女的卵巢中会有许多囊肿，还会长痤疮，并且出现体毛增多的症状。
    美国糖尿病协会现在建议被医生症断出多囊卵巢病的妇女最好进行体检，因为这些患者的症状是胰腺荷尔蒙胰岛素新成代谢葡萄糖的能力下降。
    布里格姆妇女医院的研究人员还发现月经期不规律同时又肥胖的妇女更容易患糖尿病。研究人员建议患多囊卵巢病或月经期不规律的妇女注意饮食，并且要多运动以控制病情的发展。
 </Content>
    <Title>  月经不规律的妇女易患糖尿病 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 如何减少经期异味: 女性在特殊时期身体会产生异味，主要是因为经血、子宫内膜与皮脂腺的分泌物及汗味造成的。要改善这种情况，最好的办法就是先改善自身的卫生情况。每天至少用香皂肩洗下体一次，用清水或湿毛巾清洁下体两次，情况就会有效改善。
    很多人在经期经常喜欢包得密不通风，这样做犹如火上加油。经期时，应采用棉质内裤，选用透气性好的卫生巾，并尽可能时常更换，以减少皮肤与湿卫生棉的接触。 </Content>
    <Title> 如何减少经期异味  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 什么是月经紊乱？
月经紊乱是指与月经有关的多种疾病，包括月经的周期、经期、经量、经色、经质的改变以及痛经、闭经、经前期紧张综合症等伴随月经周期前后出现的某些症状为特征的多种病症的总称。月经是妇女的一种生理现象，它是卵巢功能的外部表现，也是具有生育功能的标志之一。正常月经是全身功能正常的综合表现，因而，很多因素都能影响月经，例如疾病、情绪、生活条件、居住地变化、营养，甚至体重的变化等。月经紊乱的表现多种多样，主要包括：

    月经稀发：月经周期超过35天。
    月经频发：月经周期短于21天的子宫出血。
    月经过多：月经量过或经期延长。
    月经过少：月经量减少，周期有规律。
    月经周期不规则：月经周期时长时短，没有规律。
    月经间期出血：在两次正常量月经之间的少量出血。

    痛经：在月经来潮之前几天，或月经期，或月经已干净后出现下腹部或腰骶部疼痛，疼痛的轻重程度不同，严重者可因剧痛而昏厥。

    闭经：年龄超过十八周岁而尚未来潮，或已行经而又月经中断，不来潮时间超过六个月上者称闭经。

    经前期紧张症：在经前出现的一系列症状，月经来潮后消失。这些症状可单独出现或几个症状同时出现。常见的症状有乳房胀痛、头痛、身痛、腹泻、口腔溃疡、眩晕、皮肤风疹块、发热、鼻腔出血、情绪异常如抑郁、烦躁、失眠等。  
 </Content>
    <Title>  什么是月经紊乱？ </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 体温变化与周期:月经是人们所熟知的生理现象，在月经周期中，女子的体温是有高低变化的，常常是月经前半期体温稍低，后半期体温稍高，为什么？
    卵巢除排卵外，还分泌激素，主要为雌激素和孕激素。排卵前主要为卵泡的生长、成熟，此时以分泌雌激素为主。排卵后的卵泡形成黄体，而黄体能产生两种激素，即雌激素和孕激素，而孕激素能刺激体温中枢，使体温略为上升，正常妇女在排卵后体温可升高0.3-0.5摄氏度。
    人们通过检查基础体温可测出体温的变化，方法是在较长时间睡眠6—15小时以上，醒来，尚未进行任何活动之前，由自己测得的体温，起床后将所测体温记录于基础体温单上，逐日进行，画成曲线。
    正常曲线是排卵前稍低，排卵期最低；而排卵后由于孕激素的致热作用，体温高于卵泡期。因此正常曲线呈双相型，无排卵性月经周期缺乏孕激素无上述规律性变化，体温前后一致呈单相型。体温变化的意义：
    1.双相型体温可作为排卵的重要指标，排卵时间在双相体温转变前2—3天内，单相体温可肯定无排卵及黄体形成。
    2.双相型体温高温阶段(黄体期)如超过16天以上，即有受孕可能，对于治疗中的不孕症患者是喜兆，对于有习惯性流产史者，此时应采取保护措施。
    3.一般认为体温曲线高温期不应少于12天，上升幅度不宜低于0.3-0.5摄氏度，否则即为黄体功能不足。
 </Content>
    <Title> 体温变化与周期  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 治痛经首辨虚实寒热瘀:临床上，在治疗妇女痛经的过程中，首先应辨虚、实、寒、热、瘀即可。就临床体会言之：虚证痛经大多属于功能性者为常见，中药的治愈率较高；实证痛经多有器质性改变为常见，如子宫过于前屈或后倾，子宫颈管狭窄等，中药治疗的显著有效率相对较低。
    治疗痛经的基本方为《金匮要略》当归芍药散加减，以当归、白芍、延胡索、制香附子为主，视其寒、热、虚、实、瘀适当加味。虚者加黄芪、川断；实者加木香、川楝子、川芎；寒者加木香、小茴香、苏梗；热者加丹皮，白芍改为赤芍；血瘀者加蒲黄、五灵脂；因瘀明显而喜热者则以少腹逐瘀汤(小茴香、干姜、延胡索、制没药、当归、川芎、桂心、赤芍、生蒲黄、五灵脂)为主，多能收到明显的温经、止痛、逐瘀的效果。较轻的痛经，或因学习、工作等关系服煎药不方便者，则一般冲服益母膏(中成药，中药店有售)，亦能调达气血而止痛。
    曾有一28岁王女士，因痛经一年多，请我为之治疗。自诉每次行经之前，小腹痛甚，伴有腰酸、畏寒，尤以背部怕冷明显，经血中夹有少量暗色血块，观其舌，苔光，切其脉，弦。以祛瘀止痛为治。生蒲黄10克、五灵脂10克、干姜5克、当归12克、小茴香5克、白芍12克、川芎9克、制香附子12克，制没药5克，延胡索12克，桂枝8克。每日1剂，煎服5剂。
    此病的治疗过程中，用少腹逐瘀汤加制香附子，患者服5剂而寒散，瘀去，痛止。虽苔光而未投滋阴生津之品，但瘀去而气机条达，血行畅通，津液上承，苔渐复生。

 </Content>
    <Title> 治痛经首辨虚实寒热瘀  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 经期饮食自疗法:饮食自疗法 

    鲜藕捣烂绞汁，每次50-100毫升，加糖适量口服，每日1~2次。 

    鲜芹菜150克，煎汤服，每日2次，用于血热实证。 

    淡菜50-100克、猪肉适量煮食，吃肉喝汤(经前即服用)，用于体弱虚证。
 </Content>
    <Title>  经期饮食自疗法 </Title>
  </ArticalInfo>
</ArrayOfArticalInfo>