<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 艾灸，韩国流行的家庭养生良方:艾灸时是躺是坐要看穴位位置

    艾绒制成的艾炷、艾条(艾条在药店可以买到)，点燃后，熏灸身体相应的穴位，能治病防病。

    "艾灸取穴是否正确，直接影响灸治效果，灸前必须选好体位，坐点坐灸，卧点卧灸，使体位与点穴相统一。"

    专家说：若坐着点穴，躺下施灸，受骨骼、肌肉牵动变化，必影响取穴准确。灸肢体的穴位:以正坐为主灸胸腹部的穴位:取仰卧位灸背腰部的穴位:取俯卧位要点:体位须摆放平直，肌肉放松，让准备施灸的穴位暴露而出，既防烫伤，亦增加疗效。

    自我保健可选择温和灸

    艾灸有艾炷灸、艾条灸等多种方法，最常用、操作简便的是艾条灸还有专用的药艾条，如哮喘病药艾条、冠心病药艾条等，可根据不同病情选用。

    买来艾条，在家怎么用呢？这里，给读者介绍最常用的方法温和灸。

    温和灸方法:

    将艾条一端点燃，让燃端靠近皮肤穴位，使穴位很快得到温热。将艾条慢慢上提，距皮肤3～4厘米，保持不动。灸时，温热感会使皮肤发红却不灼痛，局部、远端部位还有酸、麻等舒服感觉。

    要点:每次选3~5个穴位，每个穴位灸5～10分钟，过多易疲劳，过少达不到温热效果。

    高希言这里跟大家分享一下艾灸经验：

    ●开始，艾条燃端距穴位不能太远，不然温热感出现太慢。

    ●艾条上提时，速度要快，避免热感中断；患者感觉太热，可上、下、左、右或回旋移动艾条，以连续地温热刺激穴位。

    ●为局部皮肤感觉迟钝者、小儿、老人施灸，可将左手中、食指张开，放在受者穴道两旁，从而感知其局部受热度，随时调节。当患者有痒、发热、痛感时，用手指揉、搓、按帮助缓解不适。

    在家艾灸注意这些:

    1.艾灸火力先小后大，灸量先少后多，程度先轻后重。

    2.在头面、胸部、四肢末端皮薄而多筋骨处艾灸，灸量宜小；在腰腹部、肩及两股等皮厚而肌肉丰满处艾灸，灸量可大一点。

    3.体质强壮者，灸量可以大；久病、体质虚弱、老人、小儿，灸量宜小。

    4.出现晕灸，须立即停灸，让患者头低位平卧，注意保暖，轻者休息片刻或喝点温开水，重者掐按人中、内关、足三里。

    5.精神紧张、大汗、劳累或饥饿时不宜灸，妊娠期妇女腰骶部和腹部不宜灸。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 艾灸，韩国流行的家庭养生良方 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 民间的补气方法十五则:补气方

俗话说：人活着就是一口气。民间人们检查——个人是死是活，通常摸一摸这个人还有没有气，可见，气对于人体是多么重要。事实上也确实如此，祖国医学认为：人身三宝精、气、神。气是生命活动的根本和动力，它充满全身，运行不息，关系着人体的健康与寿夭。祖国医学经典著作《黄帝内经》中早就指出过：“百病生于气”，意思是许多疾病的发生都与人体气的运行有关。因此，要养好生，必须注意补气。

补气法，适应于气虚之人，不是气虚，不能用这种方法。所谓气虚，即气不够用，动则即喘。经常感到疲倦乏力、少亩懒语、面色胱白、食欲不振、舌淡苔白，舌边有齿痕(即有牙印)，脉虚弱无力。

[方一]

椰子1个。将椰子剥去外皮，去壳，取白色肉瓤，切成小块食之，每次数块。

椰子肉，异名椰子瓤，为棕榈科植物椰子的胚乳，色白，嚼之似肉质。味甘性平，  “益气，去风，食之不饥，令人面泽”(《本草纲目》)。

椰子果肉含油量为60％一65％，油内大部分脂肪酸为饱和脂肪酸，仅有很少的油酸与亚油酸。这与一般植物油有很大不同。饱和脂肪酸尽管有一些弊端，但也是人体所需要的营养成分，为了维持良好的健康水平，营养学家建议饱和脂肪酸、单不饱和脂肪酸和多不饱和脂肪酸最好各占1／3，即保持1：1:1的比例较为适宜。此外椰子肉尚含有一些蛋白质、蔗糖、葡萄糖，对皮肤的健美也有益处。

老年人、高血脂症、肥胖者慎用。

[方二]

豆浆200克，粳米59克；白糖适量。豆浆加水与米同煮为粥，或粳米如常法煮粥，临熟时加入豆浆，继续煮至粥成，以白糖调味，每日2次。

本方补虚羸，肥健人，适合于体弱多病，形体消瘦者食用。

[方三]

大麦100克，草果6克，羊肉50克。将羊肉洗净，制成肉末，备用；大麦煮汤，临熟时，加人羊肉末、草果、黄酒及食盐，搅拌均匀，小火继续煮至熟烂，遂停火，佐餐食用。

本方温中、养胃、肥健，适用于脾胃虚弱、食少消渴、体弱消瘦者食用。

[方四]

生黄芪30--60克，粳米2两，红糖少量，陈皮末1克。每次取生黄花浓煎取汁，选用粳米、红糖少量同煮，等粥将成时，调入陈皮末，稍沸即可。

本方补益元气、健睥养胃、利水消肿，适用于劳倦内伤、慢性腹泻、体虚自汗、老年性浮肿、慢性肝炎、慢性肾炎、疮疡久溃不收口等一切气血不足的病症。 

[方五]

芡实、山药、茯苓、莲肉、薏苡米、白扁豆、党参、白术各6克，大米100克，糖适量。将前8味中药，加水共煮40分钟，捞出党参与白术之药渣，再人淘干净的大米，继续煮烂成粥，分顿调糖食用，连吃数日。

本方健脾益气，温阳利湿，适用于体虚无力，虚肿，泄泻等症。

[方六]

干山药、白术各30克，人参3克，面粉500克。山药、白术、人参研成细粉。加面粉，清水合面，斡薄切片煮食。

本晶有补气健脾功效。适用于脾胃虚弱，不思饮食，大便泄泻，疲倦无力。

本方出自《圣济总录》，原方名“山芋丸”，用于“脾胃虚弱，不思进饮食”，为补气健脾常用方。脾胃虚弱，运化无权，生化无力，则见食少便泻，疲倦无力。法宜补气健脾，方中以山药为主，补气健脾；以白术、人参、面粉为辅佐，白术补气健脾，人参大补中气，面粉补养肠胃。诸料合用，更增强补气健脾功效。本方补气之力较强，对于元气虚弱也可应用。

 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 民间的补气方法十五则  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 牛肚枳壳砂仁汤:牛肚250克，炒枳壳10一12克，砂仁2克。几味加水共煮，肚熟饮汤食肚。功能补气健申，消痞除满。适用于脾胃虚弱，食后脘腹胀满，及胃下垂等症。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  牛肚枳壳砂仁汤 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 补气血类食谱:一、清蒸人参鸡 

原 料 

人参15克，母鸡1只，火腿10克，水发玉兰片1 0克，水发香菇15克，精盐、味精、葱、生姜、鸡汤 各适量。

制 作 

1．将母鸡宰杀后，退毛去净内脏，放入开水锅 里烫一下，用凉水洗净；将火腿、玉兰片、香菇， 葱、生姜均切片； 

2．将人参用开水泡开，上笼蒸30分钟取出； 

3．将母鸡洗净，放在盆内，置入人参、火腿、 玉兰片，香菇、葱、生姜、精盐、料酒、味精，添 入鸡汤（淹没过鸡），上笼，在大火上蒸至烂熟； 

4．将蒸熟的鸡放在大碗内，将人参切碎，与火 腿、玉兰片、香菇摆在鸡肉上，将蒸鸡的汤倒在勺 里，烧开，撇去沫子，调好口味，浇在鸡肉上即成 。

二、归参山药猪腰 

原 料 

当归10克，党参1O克，山药10克，猪腰500克， 酱油、醋、姜丝、蒜未、香油各适量。 

制 作 

1．将猪腰切开，剔去筋膜臊腺，洗净，放入铝 锅内； 

2．将当归、党参、山药装入纱布袋内，扎紧口 ，放入铝锅内；

3．在铝锅内加适量水，清炖至猪腰熟透，捞出 猪腰，冷却后，切成薄片，放在盘子里； 

4．将酱油、醋、姜丝、蒜未、香油等与猪腰片 拌匀即成。 

三、五香牛肉 

原 料 

牛肉2500克，食盐90克，白糖24克，红酱油60 克，姜块2块，葱结3只，料酒、茴香、桂皮、红米 汁各适量。

制 作 

1．选用牛肘子部位的全瘦肉，先按肌肉纤维用 刀直切开后，切成500克左右的块，然后用刀根戳出 一排排刀洞，四面戳到。板上先撒上少许食盐，将 肉块放在上面反复推擦，擦至盐粒溶化（俗称出汗 ），然后放在缸内腌3～4天（夏季腌一天），经过 多次翻动，腌至肉红、硬、香； 

2．将锅内加水适量，用大火烧滚（水要多）， 投入肉块，上下翻动几次，捞出刷洗干净； 

3．在锅底先放锅垫，垫上放牛肉块，加入茴香 ，桂皮、葱结、姜块、料酒、白糖、酱油和红米汁 ，在大火上烧滚，至牛肉变红色时，再加入白汤淹 没牛肉，放入适量食盐，试味后，加盖烧至沸滚， 再移小火上焖煮2小时左右，等用筷子能戳进牛肉时捞出，冷透后，按其肌肉纤维横向切片即成。 

四、荔枝肉 

原 料 

猪腿肉300克，鲜荔枝肉（净）100克，2个鸡蛋 的蛋清，水淀粉25克，白糖60克，白醋30克，食用 
红色素一滴，精盐、料酒各适量，植物油1000克（实耗50克）。 

制 作 

1．把猪腿肉切成2块，用刀背敲松后改刀成四 方小块（24块），加入盐、食用红色素少许，蛋清 ，水淀粉15克，拌匀备用。把鲜荔枝肉一切两半； 

2．烧热锅放入植物油，待油烧至六七成热时， 把猪腿肉一块块下油锅炸至内熟外脆呈黄色捞出， 将锅中的油倒去，加入料酒、水100克，白糖、白醋 、精盐，下水淀粉勾芡，倒入炸好的肉和鲜荔枝肉 翻匀，淋上少许熟油，起锅装盘即可。

五、花生米大枣烧猪蹄 

原 料 

猪蹄1000克，花生米（带皮）100克，大枣40枚 ，料酒25克，酱油60克，白糖30克，葱段20克，生 姜10克，味精、花椒、八角固香、小茴香各少许， 盐适量。

制 作 

1．花生米、大枣置碗内用清水洗净、浸润； 

2．将猪蹄出毛洗净，煮四成熟捞出，用酱油拌 匀； 

3．锅内放油，上火烧七成热，将猪蹄炸至金黄 色捞出，放在炒锅内，注入清水，同时放入备好的 花生米、大枣及调料，烧开后用小火炖烂即可。 


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  补气血类食谱 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 男人健康食谱:中年男人最容易“透支”的就是健康。许多中年人都经历过情绪低落、容易疲劳、不愿意运动、失眠、头痛、注意力不集中的“亚健康状态”。长此以往，各种各样的疾病就会悄然袭来。为此专家特别推荐了适于中年男人的自我保健菜单。

　　男性壮阳食谱海味集(图) 水果妙治男性疾病 中老年强身茶

　　男人的健康食谱

　　商务餐远离生猛海鲜

　　烤涮生猛海鲜成为一种饮食时尚，但是由于这些食物中存在寄生虫和细菌的概率很高，加之过于追求味道的鲜美，烹调不够充分，不知不觉中已经病从口入。

　　推荐菜品：夏日田园

　　材料：鲜芦笋240克，鲜冬菇160克。

　　调味料：素上汤1杯，盐、糖各半茶匙，姜汁、油各1茶匙，胡椒粉、麻油各少许。

　　做法：

　　1．鲜冬菇去蒂，洗净，用煮滚的调味料煨熟（约需1分钟）。

　　2．鲜芦笋削去根端老梗，放入油、盐，在滚水中焯1分钟，捞出置冷水浸片刻，再放入煮滚的调味料中煨两分钟，使入味。

　　坐办公室者吃什么好

　　做文字工作或经常操作电脑的人容易视力下降。维生素A可预防此症。每星期吃三根胡萝卜，即可保持体内维生素A的正常含量。整天呆在办公室日晒的机会少，易缺乏维生素D而患骨质疏松，需多吃海鱼、鸡肝等富含维生素D的食物。热文推荐：计算机族必喝的健康饮品

　　推荐菜品：芫荽龙鱼羹

　　材料：新鲜海鱼肉480克，冬笋、草菇各40克，鸡蛋白1只，鸡肝20克，上汤4杯，红辣椒2根，芫荽叶少许。

　　做法：

　　1．将新鲜的海鱼洗净，蒸熟起肉。

　　2．冬笋、草菇和鸡肝洗净，氽水过冷水，分别切成小块；红辣椒洗净，切开去籽，切菱形块。

　　3．将上汤放锅内，下冬笋、草菇和鸡肝，以盐调味，加入海鲜肉，待煮沸后下红辣椒，倒入蛋白推匀，撒上芫荽即可。

　　可稳定情绪的食物

　　钙具有安定情绪的作用，能防止攻击性和破坏性行为发生。脾气暴躁者应该借助于牛奶、酸奶、奶酪等乳制品以及鱼干、骨头汤等富含的钙质以平和心态。当人承受巨大的心理压力时，其所消耗的维生素C将显著增加。精神紧张者每天吃3—5枚鲜枣就可补充足够的维生素C。美国一些白领定时服用适量的维生素C片就是为了应付紧张的工作环境。

　　推荐菜品：忌廉蘑菇煲

　　材料：薯仔、鲜蘑菇各160克，牛油2茶匙，淡奶1汤匙。

　　忌廉料：忌廉蘑菇汤半罐，水半杯，淡奶半杯，盐少许。

　　做法：

　　1．薯仔蒸熟，压成茸，加入牛油、淡奶和调味料拌匀。

　　2．蘑菇去蒂，洗净抹干，酿入薯茸，泡油。

　　3．煮滚忌廉料，放入酿好的蘑菇，文火煮至再滚即成。

　　抗疲劳食品

　　疲劳的时候不宜将鸡、鱼、肉、蛋等大吃一通。因为疲劳时人体内酸性物质积聚，而肉类食物属于酸性，会加重疲劳感。相反，新鲜蔬菜、水产制品等碱性食物能使人体内酸碱平衡，有缓解疲劳之功效。

　　推荐菜品：葡汁四蔬

　　材料：西兰花、菜心、珍珠笋（玉米笋）、茄子各80克。

　　做法：

　　1．西兰花、菜花均切成小朵，与珍珠笋用油、盐滚水焯熟，过冷水，沥干。

　　2．茄子切片蒸熟。

　　3．煮葡汁：热油炒汁咖喱粉、面粉，加入素上汤慢火搅匀，再加入盐、糖、椰汁、淡奶，煮滚即离火，淋在鲜蔬面上，放入烤箱以摄氏170度至表面金黄色即成.

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 男人健康食谱  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 女人健康食品选择:一个西红柿。。。。。 

　　在水果和蔬菜中，西红柿是维生素C含量最高的一种，所以每天至少保证一个西红柿，可以满足一天所需的维生素C。

　　一杯酸奶。。。。。 

　　从补钙角度看，女人是最容易缺钙的一个群体，而牛奶的补钙效果优于任何一种食物，特别是酸奶，更容易被人体吸收，所以，女人应每天保证一杯酸奶。

　　一杯醋。。。。。

　　对于女人来说，除了饮食之外，在化妆台上加一瓶醋，每次在洗手之后先敷一层醋，保留20分钟后再洗掉，可以使手部的皮肤柔白细嫩。如果你住地的自来水水质较硬，可以在每天的洗脸水中稍微放一点醋，就能起到养颜的作用。

　　早晚两杯白开水。。。。

　　充足的水分是健康和美容的保障。特别是女性，缺水会使她们的身体过早衰老，皮肤因“缩水”而失去光泽。但由于女人的代谢比男人要慢，消耗也比男人要低，女人往往比男人喝水要少，这就会使身体和皮肤的问题同时出现。女人要做的是，至少早晚各一杯白开水。早上的一杯可以清洁肠道。补充夜间失去的水分，晚上的一杯则能保证一夜之间血液不至于因缺水而过于黏稠。血液黏稠会加快大脑的缺氧、色素的沉积，使衰老提前来临。因此，每晚饮水的作用不能低估。

　　一袋茶叶

　　女人一定要喝茶的，如果胃没有毛病，绿茶和乌龙茶最好。特别是那些想要减肥的女性，茶是最天然、最有效的减肥剂，再没有什么比茶叶更能消除肠道脂肪的了。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 女人健康食品选择  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 摩耳健肾养生法:肾是人体重要器官之一，乃先天之本。肾脏功能是否正常，对健康有着举足轻重的作用。《内经·素问》早就阐述了人体衰老原因：“肾气衰，精气亏，天癸竭。”并强调“肾气有余，气脉常勇”是延年益寿的首要条件。中医学说认为：肾主藏精，开窍于耳，医治肾脏疾病的穴位有很多在耳部。所以经常摩耳可起到健肾养身的作用。  
　　摩耳的具体方法有以下几种： 

　　△拉耳屏：双手食指放耳屏内侧后，用食指、拇指提拉耳屏，自内向外提拉，手拉由轻到重，牵拉的力量以不感疼痛为限，每次3～5分钟。此法可并治头痛、头昏、神经衰弱、耳鸣等疾病。 

　　△扫外耳：以双手把耳朵由后向前扫，这时会听到“嚓嚓”的声音。每次20下，每日数次，只要长期坚持，必能强肾健身。 

　　△拔双耳：两食指伸直，分别插入两耳孔，旋转180°。往复3次后，立即拔出，耳中“叭叭”鸣响。一般拔3～6次。此法可促使听觉灵敏，并有健脑之功。

　　△鸣天鼓：两掌分别紧贴于耳部，掌心将耳盖严，用拇指和小指固定，其余三指一起或分指交错叩击头后枕骨部，即脑户、风府、哑门穴处，耳中“咚咚”鸣响，如击鼓声。该方法有提神醒脑、宁眩聪耳之功效，不仅可作为日常养生保健之法，而且对于中老年人常见的耳鸣、眩晕、失眠、头痛、神经衰弱等病症有良好的疗效。 

　　△摩耳轮：双手握空拳，以拇指、食指沿耳轮上下来回推摩，直至耳轮充血发热。此法有健脑、强肾、聪耳、明目之功，可防治阳痿、尿频、便秘、腰腿痛、颈椎病、心慌、胸闷、头痛、头昏等疾病。

　　△摩全耳：双手掌心摩擦发热后，向后按摩腹面(即耳正面)，再向前反复按摩背面，反复按摩5～6次。此法可疏通经络，对肾脏及全身脏器均有保健作用.
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  摩耳健肾养生法 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 膳食对性生活的影响:性生活同人体的任何一项生命活动一样，是建立在物质代谢的基础上的。饮食除了能为性生活提供物质保障外，还能为其提供必要的能量。所以性行为正常与否与饮食息息相关。也正如此，各种性保健食品应运而生。但是，这些性保健食品究竟是不是对每个人都实用却不得而知。  
    其实，在选择性保健食品，或者自我调配性保健饮食时，应根据不同的生理及身体状况合理安排，保证营养充分供给和及时补充。最重要的是要做到平衡膳食，均衡营养，因为人体必需的各种营养素都与性活动密切相关。 

    1、水：细胞组织的组成部分，一部分水是可以流动的自由水，另一部分是结合于蛋白质和糖类的结合水。结合水对维持组织器官的形态、硬度、弹性尤为重要。机体所需的各种营养素和代谢产物一般都能溶于水，并随之流动而转运到组织之间。水还是各种体液包括精液、阴道分泌物的主要成分。严重缺水者性器官不能维持正常形态，勃起或充盈受阻，精液生成减少，阴道由于缺少分泌物的润滑就会变得干涩。而且，由于营养素和代谢产物不能及时运输，性生活时缺乏足够的能量供应，而且性生活后疲劳感不易消除。 

    2、蛋白质：优质蛋白质主要存在于禽、蛋、鱼、肉类等动物类蛋白及豆类蛋白。蛋白质含有人体活动所需要的多种氨基酸，它们参与包括性器官、生殖细胞在内的人体组织细胞的构成，如精氨酸是精子生成的重要原料，且有提高性功能和消除疲劳的作用。大豆制品、鱼类均含有较多的精氨酸。酶是一种在体内具有催化活性的特殊蛋白质，能加速化学反应，对人体健康作用极大。体内一旦缺乏酶，可出现机能减迟包括性功能的减退，甚至失去生育能力。日本有学者经研究后指出，海产品中的鲍鱼、章鱼、牡蛎、海扇，滑溜水产品中的鳗鱼、泥鳅、鳝鱼等含丰富的精氨酸，是有效的强精食品。 

    3、脂肪：由于肥胖症和动脉粥样硬化患者增多，脂肪一直被认为是健康的大敌，特别是胆固醇升高，脑血管疾病的预后不佳，所以人们谈之色变。但从性功能维护的角度看，它却是功不可没！因为无论是卵巢、睾丸还是肾上腺皮质所分泌的性激素，都是直接吸取血液中的胆固醇作为合成原料，或者是从醋酸盐开始，先合成胆固醇再合成性激素。 

    你相信吗，你可以在短短几个星期内改善自己的性生活，而且方法简便易行—就是通过食物。建议你不妨试上一试。一旦你发现一些平时看来很普通的食物实际上具有增强性欲，提高性生活质量的功能，你就会对这些食物另眼相看了。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 膳食对性生活的影响  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 葡萄酒功效:法国大科学家巴斯德有句评语：“葡萄酒是最健康、最卫生的饮料”。利用现代化的检测手段，人们至少已测出葡萄酒含有250种以上的成分。其中，矿物质、维生素、氨基酸、尼古酸与白藜芦醇等，都是对人体健康有益的物质。国外有研究表明。葡萄酒具有活血、通脉、助消化、助药力、清洁软化血管、降低血脂、防止胆固醇对心脏造成的危害等功能。 
    据分析，葡萄酒中单宁酸和抗氧化剂等成分，能促进血液的流通和减少血管壁沉积，有效地降低血液中的坏胆固醇，从而减少坏胆固醇聚集所形成的动脉血块，大大地减少心血管疾病的发病率。法国人每10万人中心血管疾病患者仅有61人，这和法国是消费葡萄酒最高的国家有关。丹麦研究人员在相关研究报告中指出，每天饮用葡萄酒的人群与不饮用者对照，心血管疾病死亡率低49%。美国人将此称为“法国邪门”。

    法国人进行的一项调查还表明，饮用葡萄酒特别是红葡萄酒，可以改善肾和肝的供血状态。美国医学人员调查发现，老年人喝少量低度葡萄酒，可减少视网膜黄斑退化。此外，葡萄酒对于预防老年痴呆症，以及治疗气血两亏、脑贫血、头晕心悸患者所起的促进作用，也屡见于报端。

    每天喝一杯葡萄酒，可以防止多种疾病的发生。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  葡萄酒功效 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 男人如何进补:

　　贪杯男人——呵护心肝

　　推荐秘方1：五味子粥

　　配料：五味子10克、大米2两

　　做法：大米、五味子，一起文火熬制。

　　功效：五味子可以养肝、补肾，大米有保肝、护胃的作用，酒后进食能够减少大量酒精对肝的损害。

　　推荐秘方2：葛花水

　　配料：中药葛花、开水

　　做法：取适量葛花放入开水中冲泡。

　　功效：酒后饮用，有醒酒的妙用。

　　应酬男人——做个香甜的好梦吧！

　　推荐秘方：莲子芡实粥

　　配料：莲子50克、芡实15克、大米300克

　　做法：三味一起熬，水要多放一些，不要使粥过稠。

　　功效：莲子可以健脾宁心，芡实能够健脾补肾，常喝能够缓解压力、防止因工作紧张造成的失眠等不适。

　　肌肉男人——脾胃健康是关键

　　推荐秘方：三味健脾养肾粥

　　配料：白术15克，首乌10克，枸杞子20克，白米5两

　　做法：白术和首乌入锅煮，经一段时间后捞出，将其汤与枸杞子、大米一起熬至入味。

　　功效：健脾补肾，强壮肌肉。白术易补气健脾，首乌可补肾、补血、养脑、乌发、安神，枸杞子能养血补肾。在增加蛋白质前饮用，有利于营养物质更好吸收。

　　尴尬男人——亲爱的，放松点……

　　推荐秘方：杜仲煨羊腰

　　配料：杜仲10克、羊腰子一只、生姜2片、红花油一勺

　　做法：1、将羊腰子用水泡，祛除异味，然后切片。杜仲过水洗，祛除杂质。2、先将一勺红花油温六成热时切入生姜两片爆锅，之后把羊腰放入锅中翻炒2分钟，再把杜仲放入，同时加一碗水，小火煨30～40分钟，出锅前放适量盐和味精。将羊腰带汤一起食用。

　　功效：在肾阳虚的情况下食用。杜仲、羊腰皆可以补肾助阳，对阳痿、腰膝酸软等症状起调理作用.

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  男人如何进补 </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>孕妇防中暑方法:夏天气温很高，空气湿度大，孕妇要注意预防中暑。
    首先，要注意个人卫生，勤洗澡、勤换衣服、保证充分的休息和睡眠时间。中午能休息1~2个小时更好。
    其次，孕妇穿的衣服要宽大、松软，不要穿化纤类的紧身衣裤。
    第三，要合理调配饮食，保证身体需要的营养、水分和盐分。胎儿在母体内的生长发育以及孕妇本身的新陈代谢，都需要大量的营养物质，需要合理地调配饮食。否则可能引起孕妇在分娩期、产后期发生贫血、骨质软化及胎儿在宫内发育不良。
    另外，孕妇夏季还要少吃油腻的食物，因为油腻的食物能抑制消化液的分泌，减少胃肠的蠕动，使食物在胃里停留的时间过长而影响食欲。妊娠期下肢若无明显浮肿可喝一些含盐的饮料，以补充出汗损失的盐分。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 孕妇防中暑方法 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 盛夏男人保健五大提醒:盛夏，空气里时时弥漫着被热浪、汗味、湿热浸润过的气味。在这样的空气里，男人的气质与自信稍不留神便会遭遇尴尬。而唯有预警健康，才能知晓尴尬之心，还男人本我的阳刚之态。 

　　黄先生爱出汗，天气一热，他出汗的频率更高。汗多时，不仅使真丝衬衫上留下了斑斑汗渍，而且皮肤上也出现了黄豆大小的斑点，他倍感烦恼。 

　　解析：在出汗的时候，有一种病菌容易侵犯皮肤，由于这种病菌喜欢温暖和潮湿，而且有嗜汗的特点，因此，往往容易引起一种皮肤病，医学上叫“花斑癣”，通常叫它“汗斑”。夏天因为出汗增多，皮肤多油脂，如不勤换内衣，或者患有慢性病或营养不良就会发病。 

　　预警：A.让汗液自然蒸发：盛夏时汗液的蒸发是主要的或惟一的散热方式。可在不影响活动的前提下，不立即擦去刚渗出来的汗液；在不影响雅观的情况下，尽量增加肢体在空气中的裸露面积。散热快了，汗量自然会减少。 

　　B.预防汗腺疲劳：在暑天应尽可能地减少出汗，降低出汗速度，同时要加强营养，补充足够的食盐，包括多进食一些蔬菜、瓜果、咸汤，必要时喝一些淡盐水或盐汽水。 

　　C.注意皮肤的清洁卫生：用温热水洗浴易除去皮肤上残留的汗液及其带来的固体成分，这对皮肤和全身都是有好处的。 

　　D.中药浴预防：用艾叶、薄荷等中药熬水洗澡，每周一次即可预防汗斑。 

　　对“阴囊湿疹”难言之隐的体会，高先生可说有切肤之痛。特别是在参加一次他不能不参加的谈判时，他“那里”痒痒难忍，被想抓的念头困扰着，直接影响的便是他的谈判思路。 

　　解析：阴囊的皮肤相当敏感，如果常处在高温潮湿、密不透风的环境下，加上走路时双腿摩擦，就很容易产生摩擦性湿疹。阴囊湿疹是男性常见病，最主要的症状就是痛苦难耐的“痒”，尤其是从原本高温潮湿的环境下，接触到较凉的温度时，更是让人不得不去抓它，而越抓皮肤就越受伤，然后皮肤就越变越厚，皮肤变厚就又想抓，形成恶性循环。 

　　预警：A.改善难言之“痒”，最重要的工作就是不要让阴囊“湿湿”的，而应保持干爽，并坚持天天洗澡，同时清洗阴囊夹缝。洗完澡后，也要保持干爽，必要时可以撒些吸汗的痱子粉。 

　　B.避免长期穿着紧身内裤和牛仔裤，否则会人为地造成对阴囊与睾丸的过紧束缚，特别是在炎热的夏季加上透气性差，使局部散热不良，引起阴囊温度升高而导致疾病。 

　　C.已经患有阴囊性湿疹的人，应及时去医院诊治，可使用类固醇之类药膏。应克制自己要抓的欲望，否则患部常受刺激，会让治疗效果大打折扣，甚至会一再复发。

　　自从应聘到外企工作之后，沈先生一年四季都是皮鞋着脚。哪怕天气再热，他对鞋子的要求也不能风凉，而不知何时长上的足癣，令他紧裹在皮鞋里的一双脚痛“痒”难耐。 

　　解析：炎炎夏日是足部疾病的暴发季节。特别是对于那些不可能穿着凉鞋去上班的白领阶层来讲，在夏日里要格外注意保护自己的足部。夏日的高温会使鞋子成为细菌繁殖的温床，造成足部出现一些皮肤病。那些藏匿在脚指甲里的真菌虽然在冬天成不了什么气候，但在夏日里却会得到大量繁殖的机会，使足部发炎，足癣就是一种易在温暖环境里暴发的足病。 

　　预警：A.不要穿太紧的鞋子。如果足部本身有问题，不宜选择硬帮皮鞋，而应选用软帮皮鞋。 

　　B.在炎热的夏天里，尽可能穿透气性良好的薄棉袜子，避免穿尼龙袜子，以防给真菌造成良好的繁殖环境。 

　　C.每天不但应坚持洗脚，而且洗脚后还应尽可能把脚擦干。 

　　D.经常换鞋很重要，不要在长时间内穿同一双鞋。 
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  盛夏男人保健五大提醒 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 补中益气汤治疗气虚发热:补中益气汤，源于李东垣的《脾胃论》，以调补脾胃、升阳益气为功，临床用于治疗中气下陷诸证。近年来，笔者用此方治疗气虚发热50例，获得了满意疗效。
   药物组成：黄芪15克，党参10克，白术9克，陈皮6克，升麻6克，当归10克，柴胡6克，炙甘草9克。肢体酸痛加桂枝，汗出不止加牡蛎，失眠多梦加酸枣仁。水煎服，一天两次。
   50例中，服药最多者25剂，最少者6剂。结果痊愈45例，显效3例，无效2例

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 补中益气汤治疗气虚发热  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 瑶池金母菜单之春季:春天之时 
    ① 甘蔗一尺多长，上午吃下可补气、补血。 

    ② 甘蔗一尺多长，下午四点吃下，可清血、通血。 

    说明：有胃病的人在指示时间内吃甘蔗五寸长，胃病一定可以康复。 

    早晨菜单 

    1、 花生仁压碎，炒青菜（任何青菜都可以），用花生油才好。 

    2、 豆腐用热开水洗净，切小块沾酱油。 

    中午菜单 

    1、豆芽菜炒花生油，再加调味（就是加些味素味精与盐），此菜可清血。 

    2、冬粉（豆制的粉条或丝）、香菜、胡萝卜煮汤，此菜可补血、通气。 

    作法：花生油下锅，胡萝卜切丝下锅炒，一直炒至胡萝卜熟时才放下水，滚后再放冬粉、香菜、调味料。 

    晚餐莱单 

    1、胡萝卜切片，芹菜切小段炒花生油，能消除一天疲劳。 

    作法：花生油下锅，然后放下胡萝卜炒，一直炒至熟时才放下芹菜，炒几下就好。 

    注意：炒胡萝卜时，绝不可掺水，因为水份会吸收养分而蒸发掉。 

    2、木耳、萝卜、香菜煮汤。此菜可补气，通血。 

    作法：花生油下锅，放下木耳炒二分钟，才放下水，滚后再加入萝卜（切片）等到熟时放下香菜、盐和味素（味精）。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 瑶池金母菜单之春季  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 补肺益精话蛤蚧:蛤蚧是中医补药中专於补肺的珍贵药品，属壁虎科，《本草》列於鳞部的爬虫动物。
　　有人赞赏蛤蚧「情同鸳鸯、功盖参」，说此物常自报其名，雄性叫声「咯咯」为蛤，雌性叫声「唧唧」名蚧。求偶期传来隐喻「哥哥姐姐」般的窃窃私语。再有蛤蚧夜居榕树，一夫一妻，上呼下应，形影相随，往往捉一获二，虽死不弃，故尔习惯入药必然成双成对。明初时人们常以稿草紧缠，蒸晒後链为房中之药，以盛情补得情盛，可嗔可叹！

　　自宋《开宝本草》启用蛤蚧，至今千余年仍享负盛名。此物原为野生，产於川南、两广山谷或陈垣间，数量稀少。又传最惜其尾，见人捕捉，多自断尻尾使药力俱散；故有「飞马捉蛤蚧，双叉黏头尾」，否则难得完整躯身。缘於难求，以稀为贵。

　　蛤蚧功效卓越，《本草纲目》述其有补肺虚劳、益阴助精功效，主治久咳不止、传尸劳瘵（肺结核病）、肺痈肺痿，通经血助阳道。清·葛可久著《十药神书》乃医治肺痨专著，推崇蛤蚧「功同人参」，立有人参蛤蚧散，治疗肺痨末期虚弱羸瘦、低热盗汗、咳痰咯血、尿频遗精，视为「亡羊补牢」的良药，迄今仍常被医者选用。

　　近十几年在广西、贵州开发人工饲养蛤蚧，用石块和土坯砌成假山，留有很多小洞，繁殖很快，喂以蚱蜢类昆虫，肥壮易捕。以蛤蚧生产的新剂型、新品种成药，如蛤蚧大补酒、人参蛤蚧精、蛤青注射液、蛤蚧参耆膏相继出现，经济实惠，除治病外，亦可用於老人心肺功能虚弱的强壮滋补品。

　　经传，龙生九种，您可知蛤蚧也居其中之一（其余名为龙、吊、蛟、鼍、鲮鲤、石龙子、守宫龙、盐龙），用龙来补身，怎能不匪夷所思。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 补肺益精话蛤蚧  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 适合男士的三步操:下面这种尤其适合男士的减肥法，据说百试百灵，不妨试试吧： 
　　一、仰面平躺， 双脚紧紧地并拢，且上抬10厘米，保持此动作约10秒钟，再把双脚放下，将这套动作重复做50次，若做100次则更好。 

　　二、身体躺平，双脚并拢，膝关节变屈，双手交叉放置脑后，头部略向上抬，视线投向自己的膝部，做仰卧起坐50?100次。 

　　三、面向前坐在椅子上，上身挺直，双手紧握椅子两端，双脚并拢然后上提，将该动作保持10?20秒钟，然后放下，重复做100次。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 适合男士的三步操  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 健脾方茯苓大枣山药粥：[原料]获苓20克，大枣10克，山药20克，粳米50克，红糖适量。 
    [做法]大枣去核，与茯苓、山药、粳米同煮成粥，加适量红糖调味即可。 

    [用法]分3次佐餐食用。 

    [作用]健运脾胃，渗湿止泻。小儿脾胃气虚、食少便溏、体倦乏力者可经常食用。 

    [评注]茯苓甘平，淡渗利水去湿，补脾益胃，与山药、大枣佐用，药性平和，滋补脾胃，除湿止泻之功更著。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 健脾方茯苓大枣山药粥  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 瑶池金母青果药方:葡萄：可治十种病 
    （1）上午十一点吃下十粒，可治头痛、头重、头晕、眼部疲劳欲睡、偏头痛、流鼻水。 

    （2）下午四点吃下二十粒，可清血、补血、补气、消除疲劳。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  瑶池金母青果药方 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 民间常用的气血双补偏方:气血双补方
    气血双补方是指既能补血，又能补气，适用于气血皆不足之证。也就是说，临床上既有气不够用而出现的短气、乏力、不耐疲劳、倦怠之气虚证，又有血不足而出现的头晕、心悸、面色苍白、失眠、健忘等血虚的表现。在这种情况下，就需要使用气血双补方，常有的这类验方、偏方主要如下。
    [方一]
    牛肉1000克，食盐适量，黄酒250毫升。将牛肉洗净，切成小块，放入锅中，加水适量，大火煮开，去除血污和浮沫，继小火煎煮半小时调入黄酒和食盐，煮至肉烂汁稠时即可停火，待冷装盘食用。佐餐食用。
    本方补脾胃，益气血，肥健人，适用于虚弱、消瘦、少食、乏力、精神倦怠者食用。
    [方二]
    童子鸡1只，黄酒、生姜、食盐、葱白各适量。将鸡宰杀，去除内脏和鸡毛，洗净切块，在汽锅内放入鸡块，并放葱、姜、黄酒、食盐等佐料，不加水，利用汽锅生成的蒸馏水，制得“鸡露”。佐餐，饮露食肉。
  本方益气、补精、肥健，凡体弱、产后、病后、老年消瘦者均可酌情选用。    
[方三]
    松子仁50克，蜂蜜25克，胡桃肉50克。松子仁、胡桃肉捣成碎末，与蜂蜜拌匀，上火煮沸遂停火，待冷装并备用。
    本方润肺益肾、补中肥健，适用于身体瘦弱者长期服用。
    [方四]
    太子参15克，山药、白术各10克、生黄芪15克，麦冬、黄芪各10克，黄精、鸡血藤各15克。水煎服，每周服1剂。
    本方益气补血，主治形体消瘦，肤色无泽，精神不振。
    [方五]
    黑大豆10阗克，猪油适量。黑大豆如作酱法，取黄捣末，调入猪油熬炼成膏。每次1匙，开水冲服，每日2次。
    本方长肌肤，益颜色，加增气力，肥健人，  《图经本草》曰：“久服令人身重”。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 民间常用的气血双补偏方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 党参补气生血:党参是常用的补气中药，其性平、味甘，入脾、肺经，具补中益气、和胃养血等功效，最宜用于平素倦怠乏力，精神不振，自觉气短，稍一活动就喘促的气虚患者，由于补气也有助于生血，所以党参也适用于气血两虚面色苍白，头昏眼花，胃口不好，大便稀软，容易感冒的病人。尽管党参的作用比人参弱，但功能基本相似，且价格远比人参低，所以除病情危急者外，一般都可用党参代替人参。

　　据分析，党参含有多糖、葡萄糖、果糖、菊糖、蔗糖、磷酸盐和17种氨基酸，其中包括赖氨酸等7种人体不能合成的必需氨基酸，此外还含皂甙、挥发油、脂肪和钾、钠、镁、锌、铜、铁等14种元素，这些都是党参作为补益药的物质基础。

　　党参可单独用于调补。取党参500克，洗净，切去芦头，置容器内，每天蒸一、二次，连蒸三、四天，即成为又软又糯的党参干，味甜而带香气，每天早晚可嚼食10-15克。也可将党参煎煮、加热浓缩，待药汁稠厚时，加入与党参等量的白糖或蜂蜜，乘热搅匀成党参膏，每日早晚用开水冲服一汤匙。此外，以党参为主药的中成药也很多，如参芪膏、参术苓草合剂等，气虚或气血两虚的病人，可酌情选用。

　　若用党参500克，沙参250克，桂圆肉120克，水煎浓至滴水成珠，以瓷器贮藏；空腹时以一酒杯用开水冲服，有清肺开音、补元气、助筋力之功效，常服能益气健脾，和胃养血，对增强体质大有益处。治疗小儿单纯性消化不良，可用党参、白术、茯苓、淮山、炒扁豆各12克，莲子肉、苡仁各9克，炙甘草、桔梗各6克，砂仁(后下)4克，水煎服；有补气健脾、渗湿利水的功效，用药后患儿小便增多，大便次数减少，一般不用输液。用党参15克，北芪12克，茯苓9克，水煎服；对肾炎、肾病综合症引起的蛋白尿有一定的疗效，还有益气健脾利尿的作用。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  党参补气生血 </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
