<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<ArrayOfArticalInfo xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ArticalInfo>
    <Content> 日常食物相克
1.生葱与蜂蜜 2. 蜜糖与豆腐 3.皮蛋与红糖 4. 胡萝卜汁与酒 5. 烧酒与桃子6.烧酒与柿子 7.烧酒与玉米 8.甜酒与味精 9. 鸡蛋与糖精 10. 鸡蛋与消炎片11.鸡蛋与树薯 12.鸡蛋与豆浆 13.白藤与川连 14.西药片与烧酒
二、肉类与相关食物相克
1..狗肉与绿豆 2.羊肉与柚柑 3.羊肉与西瓜 4.羊肉与霉干菜 5.兔肉与芥菜6.兔肉与芹菜 7.兔肉与小白菜 8.驴肉与黄花菜 9.牛肉与橄榄 10. 牛肉与毛姜11.猪肉与甘草 12. 猪肉与菱角 13.鸭肉与李子 14.鸭肉与杨梅子 15.鸡肉与菊花16.鸡肉与芥末 17.鹅肉与柿子 18.鹅肉与鸭梨 19.蛇肉与萝卜
三、水果与相关食物相克
1.梨与开水相克 2.芥末与鸭梨 3..柑桔与萝卜 4.甜瓜与田螺 5.山楂与猪肝6.西瓜与油果子 7.柿与各色酒 8.柿子与酸性菜 9.花生与黄瓜 10.棒冰与西红柿11. 香蕉与芋头 12.白地瓜与香蕉
四、水产品与相关食物相克
1.鲤鱼与赤小豆 2.鲤鱼与小豆甜 3.鲤鱼与猪肉 4. 鲤鱼与甘草 5.鳗鱼与牛肝6.黄鱼与荞麦面 7.鳝鱼与狗肉 8.黄鳝与白菜 9.螃蟹与茄子 10.螃蟹与柿子11.螃蟹与花生 12.螃蟹与冷食 13.螃蟹与泥鳅 14.螃蟹与石榴 15.螃蟹与香瓜16.螃蟹与梨 17.海蟹与大枣 18.青蛙与茶叶 19.田螺与香瓜 20.田螺与蚕豆21.鳖肉与苋菜 22.鳖肉与芥子相克 23.鳖肉与猪肉 24.鳖肉与鸭蛋25.鲫鱼与冬瓜 26.虾与含维生素C的食物 27.海味食物与含鞣酸食物
五、其他食物相克表
1、猪肉与豆类相克：形成腹胀、气壅、气滞。2、猪肉与菊花相克：同食严重会导致死亡。
3、猪肉与羊肝相克：共烹炒易产生怪味。4、猪肉与田螺相克：二物同属凉性，且滋腻易伤肠胃。5、猪肉与茶相克：同食易产生便秘；6、猪肉与百合相克：同食会引起中毒。
7、肉与杨梅子相克：同食严重会死亡。8、猪肝与富含维生素C的食物相克：引起不良生理效应，面部产生色素沉着。9、猪肝与番茄、辣椒相克：猪肝中含有的铜、铁能使维生素C氧化为脱氢抗坏血酸而失去原来的功能。10、猪肝与菜花相克：降低人体对两物中营养元素的吸收。11、猪肝与荞麦相克：同食会影响消化。12、猪肝与雀肉相克：同食会消化不良，还会引起中毒。13、猪肝与豆芽相克：猪肝中的铜会加速豆芽中的维生素C氧化，失去其营养价值。14、猪血与何首乌相克：会引起身体不适。15、羊肉与栗子相克：二者都不易消化，同炖共炒都不相宜，甚至可能同吃还会引起呕吐。16、牛肉与橄榄相克：同食会引起身体不适。17、牛肝与富含维生素C的食物相克：猪肝中含有的铜、铁能使维生素C氧化为脱氢抗坏血酸而失去原来的功能。18、牛肝与鲇鱼相克：可产生不良的生化反应，有害于人体。19、牛肝与鳗相克：可产生不良的生化反应。20、羊肉与豆酱相克：二者功能相反，不宜同食。21、羊肉与乳酪相克：二者功能相反，不宜同食。22、羊肉与醋相克：醋宜与寒性食物相配，而羊肉大热，不宜配醋。23、羊肉与竹笋相克：同食会引起中毒。24、羊肉与半夏相克：同食影响营养成份吸收。25、羊肝与红豆相克：同食会引起中毒。26、羊肝与竹笋相克：同食会引起中毒。27、猪肉与鸭梨相克：伤肾脏。28、鹅肉与鸡蛋相克：同食伤元气。29、鹅肉与柿子相克：同食严重会导致死亡。30、鸡肉与鲤鱼相克：性味不反但功能相乘。31、鸡肉与芥末相克：两者共食，恐助火热，无益于健康。
32、鸡肉与大蒜相克。33、鸡肉与菊花相克：同食会中毒。34、鸡肉与糯米相克：同食会引起身体不适。35、鸡肉与狗肾相克：会引起痢疾。36、鸡肉与芝麻相克：同食严重会导致死亡。37、鸡蛋与豆 嗫耍航档腿颂宥缘鞍字实奈 章省?38、鸡蛋与地瓜相克：同食会腹痛。39、鸡蛋与消炎片相克：同食会中毒。40、鹿肉与鱼虾相克：癌症患者不宜同食。41、兔肉与橘子相克：引起肠胃功能紊乱，导致腹泻。42、兔肉与芥末相克：性味相反不宜同食。43、兔肉与鸡蛋相克：易产生刺激肠胃道的物质而引起腹泻。44、兔肉与姜相克：寒热同食，易致腹泻。45、兔肉与小白菜相克：容易引起腹泻和呕吐。46、狗肉与鲤鱼相克：二者生化反应极为复杂，可能产生不利于人体的物质。47、狗肉与茶相克：产生便秘，代谢产生的有毒物质和致癌物积滞肠内被动吸收，不利于健康。48、狗肉与大蒜相克：同食助火，容易损人。49、狗肉与姜相克：同食会腹痛。50、狗肉与朱砂与鲤鱼相克：同食会上火。51、狗肉与狗肾相克：会引起痢疾。52、狗肉与绿豆相克：同食会胀破肚皮。53、狗血与泥鳅相克：阴虚火盛者忌食。54、鸭肉与鳖相克：久食令人阳虚，水肿腹泻。55、马肉与木耳相克：同食易得霍乱。56、驴肉与金针蘑相克：同食会引起心痛，严重会致命。
57、鲤鱼与咸菜相克：可引起消化道癌肿。58、鲤鱼与赤小豆相克。59、鲤鱼与猪肝相克：同食会影响消化。60、鲤鱼与甘草相克：同食会中毒。61、鲤鱼与南瓜相克：同食会中毒。
62、鲫鱼与猪肉相克：二者起生化反应，不利于健康。63、鲫鱼与冬瓜相克：同食会使身体脱水。64、鲫鱼与猪肝相克：同食具有刺激作用。65、鲫鱼与蜂蜜相克：同食会中毒。66、鳝鱼与狗肉相克：二者同食，温热助火作用更强，不利于常人。67、鳗鱼与牛肝相克：二者起生化反应，不利于健康。68、黄鱼与荞麦面相克：同食会影响消化。69、虾与富含维生素C的食物相克：生成砒霜，有剧毒。
日常生活必知——食物相克表二
70、虾皮与红枣相克：同食会中毒。
71、虾皮与黄豆相克：同食会影响消化。
72、螃蟹与梨相克：二者同食，伤人肠胃。
73、螃蟹与茄子相克：二者同食，伤人肠胃。
74、螃蟹与花生仁相克：易导致腹泻。
75、螃蟹与冷食相克：必导致腹泻。
6、螃蟹与泥鳅相克：功能正好相反，不宜同吃。
77、螃蟹与石榴相克：刺激胃肠，出现腹痛、恶心、呕吐等症状。
78、螃蟹与香瓜相克：易导致腹泻。
79、螃蟹与地瓜相克：容易在体内凝成柿石。
80、螃蟹与南瓜相克：同食会引起中毒。
81、螃蟹与芹菜相克：同食会引起蛋白质的吸收。
82、海蟹与大枣相克：同食容易患寒热病。
83、毛蟹与泥鳅相克：同食会引起中毒。
84、毛蟹与冰相克：同食会引起中毒。
85、海味食物与含鞣酸食物相克：海味食物中的钙质与鞣酸结合成一种新的不易消化的鞣酸钙，它能刺激肠胃并引起不适感，出现肚子痛、呕吐、恶心或腹泻等症状。含鞣酸较多的水果有柿子、葡萄、石榴、山楂、青果等。
86、海带与猪血相克：同食会便秘。
87、蛤与芹菜相克：同食会引起腹泻。
88、海鱼与南瓜相克：同食会中毒。
89、鳖肉与苋菜相克：同食难以消化。
90、鳖肉与鸭蛋相克：二物皆属凉性，不宜同食。
91、鳖肉与鸡蛋相克。
92、鳖肉与鸭肉相克：同食会便秘。
93、田螺与香瓜相克：有损肠胃。
94、田螺与木耳相克：不利于消化。
95、田螺与冰制品相克：导致消化不良或腹泻。
96、田螺与牛肉相克：不易消化，会引起腹胀。
97、田螺与蚕豆相克：同食会肠绞痛。
98、田螺与蛤相克：同食会中毒。
99、田螺与面相克：同食会引起腹痛、呕吐。
100、田螺与玉米相克：同食容易中毒。
101、鱼肉与西红柿相克：食物中的维生素C对鱼肉中营养成分的吸收产生抑制作用。
102、生鱼与牛奶相克：同食会引起中毒。
103、甲鱼与黄鳝与蟹相克：孕妇吃了会影响胎儿健康。
104、墨鱼与茄子相克：同食容易引起霍乱。
105、鲶鱼与牛肉相克：同食会引起中毒。
106、芹菜与黄瓜相克：芹菜中的维生素C将会被分解破坏，降低营养价值。
107、芹菜与蚬、蛤、毛蚶、蟹相克：芹菜会将蚬、蛤、毛蚶、蟹中所含的维生素B1全部破坏。
108、芹菜与甲鱼相克：同食会中毒。
109、芹菜与菊花相克：同食会引起呕吐。
110、芹菜与鸡肉相克：同食会伤元气。
111、黄瓜与柑橘相克：柑橘中的维生素C会被黄瓜中的分解酶破坏。
112、黄瓜与辣椒相克：辣椒中的维生素C会被黄瓜中的分解酶破坏。
113、黄瓜与花菜相克：花菜中的维生素C会被黄瓜中的分解酶破坏。
114、黄瓜与菠菜相克：菠菜中的维生素C会被黄瓜中的分解酶破坏。
115、葱与狗肉相克：共增火热。
116、葱与枣相克：辛热助火。
117、葱与豆腐相克：形成草酸钙，造成了对钙的吸收困难，导致人体内钙质的缺乏。
118、大蒜与蜂蜜相克：性质相反。
119、大蒜与大葱相克：同食会伤胃。
120、蒜与何首乌相克：同食会引起腹泻。
121、胡萝卜与白萝卜相克：白萝卜中的维生素C会被胡萝卜中的分解酶破坏殆尽。
122、萝卜与橘子相克：诱发或导致甲状腺肿。
123、萝卜与何首乌相克：性寒滑。
124、萝卜与木耳相克：同食会得皮炎。
125、茄子与毛蟹相克：同食会中毒。
126、辣椒与胡萝卜相克：辣椒中的维生素C会被胡萝卜中的分解酶破坏。
127、辣椒与南瓜相克：辣椒中的维生素C会被南瓜中的分解酶破坏。
128、韭菜与牛肉相克：同食容易中毒。
129、韭菜与白酒相克：火上加油。
130、菠菜与豆腐相克：菠菜中的草酸与豆府中的钙形成草酸钙使人体的钙无法吸收。
131、菠菜与黄瓜相克：维生素C会被破坏尽。
132、菠菜与乳酪相克：乳酪所含的化学成分会影响菠菜中丰富的钙质的吸收。
133、菠菜与鳝鱼相克：同食易导致腹泻。
134、花生与毛蟹相克：同食易导致腹泻。
135、花生与黄瓜相克：同食易导致腹泻。
136、莴苣与峰蜜相克：同食易导致腹泻。
137、竹笋与糖浆相克：同食会引起中毒。
138、南瓜与富含维生素C的食物相克：维生素C会被南瓜中的分解酶破坏。
139、南瓜与羊肉相克：两补同时，令人肠胃气壅。
140、南瓜与虾相克：同食会引起痢疾。
141、西红柿与白酒相克：同食会感觉胸闷，气短。
142、西红柿与地瓜相克：同食会得结石病、呕吐、腹痛、腹泻。
143、西红柿与胡萝卜相克：西红柿中的维生素C会被胡萝卜中的分解酶破坏。
144、西红柿与猪肝相克：猪肝使西红柿中的维生素C氧化脱氧，失去原来的抗坏血酸功能。
145、西红柿与咸鱼相克：同食易产生致癌物。
146、西红柿与毛蟹相克：同食会引起腹泻。
147、洋葱与蜂蜜相克：同食会伤眼睛，引起眼睛不适，严重会失明。
148、土豆与香蕉相克：同食面部会生斑。
149、土豆与西红柿相克：同食会导致食欲不佳，消化不良。
150、毛豆与鱼相克：同食会把维生素B1破坏尽。
151、黄豆与酸牛奶相克：黄豆所含的化学成分会影响酸牛奶中丰富的钙质的吸收。
152、黄豆与猪血相克：同食会消化不良。
153、红豆与羊肚相克：同食会引起中毒。
154、梨与开水相克：吃梨喝开水，必致腹泻。
155、醋与猪骨汤相克：影响人体对营养的吸收。
156、醋与青菜相克：使其营养价值大减。
157、醋与胡萝卜相克：胡萝卜素就会完全被破坏了。
158、先放盐与菜相克：使炒出的菜无鲜嫩味，肉质变硬。
159、早放姜与鱼相克：应在鱼的蛋白质凝固后再加入生姜以发挥去腥增香的效能。
160、蜂蜜与开水相克：会改变蜂蜜甜美的味道，使其产生酸味。
161、蜂蜜与豆腐相克：易导致腹泻。
162、蜂蜜与韭菜相克：易导致腹泻。
</Content>
    <Title> 日常食物相克 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 日常食物禁忌
1、鸡蛋忌糖精┄┄同食中毒、死亡、
2、豆腐忌蜂蜜┄┄同食耳聋
3、海带忌猪血┄┄同食便秘
4、土豆忌香蕉┄┄同食生雀斑
5、牛肉忌红糖┄┄同食胀死人
6、狗肉忌黄鳝┄┄同食则死
7、羊肉忌田螺┄┄同食积食腹胀
8、芹菜忌兔肉┄┄同食脱头发
9、番茄忌绿豆┄┄同食伤元气
10、螃蟹忌柿子┄┄同食腹泻
11、鹅肉忌鸭梨┄┄同食伤肾脏
12、洋葱忌蜂蜜┄┄同食伤眼睛
13、黑鱼忌茄子┄┄同食肚子痛
14、甲鱼忌苋菜┄┄同食中毒
15、皮蛋忌红糖┄┄同食作呕
16、人参忌萝卜┄┄同食积食滞气
17、白酒忌柿子┄┄同食心闷 
 </Content>
    <Title> 日常食物禁忌  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 不能一起吃的食物:
1.红薯和柿子——会得结石
2.萝卜和木耳——皮肤发炎
3.芋头和香蕉——腹胀
4.花生和黄瓜——伤害肾脏
5.牛肉和栗子——引起呕吐
6.鲤鱼和甘草——会中毒
 </Content>
    <Title>  不能一起吃的食物 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 两小时内一定不要同吃的食物：
羊肉忌西瓜———同食 伤元气
鹅肉忌鸡蛋———同食伤元气
洋葱忌蜂蜜———同食伤眼睛
黄瓜忌花生———同食伤身
香蕉忌芋头———同食腹胀
猪肉忌菱角———同食肚子痛
豆腐忌蜂蜜———同食耳聋
萝卜忌木耳———同食得皮炎
狗肉忌绿豆———同食多吃易中毒
马肉忌木耳———同食得霍乱
牛肉忌毛姜———同食中毒死亡
羊肉忌梅干菜——同食生心闷
鸡肉忌芥菜———同食伤元气
驴肉忌黄花———同食心痛致命
兔肉忌小白菜——同食易呕吐
鹅肉忌鸭梨———同食好生热病
黑鱼忌茄子———同食易得霍乱
海蟹忌大枣———同食易得疟疾
芥菜忌鸭梨———同食发呕
马铃薯忌香蕉———同食面部生斑
 </Content>
    <Title> 两小时内一定不要同吃的食物  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 一些蔬菜不能搭配吃 :
猪肉菱角同食会肝疼，羊肉西瓜相会定互侵；
狗肉如遇绿豆会伤身，萝卜水果不利甲状腺；
鲤鱼甘草加之将有害，蟹与柿子结伴会中毒；
甲鱼黄鳝与蟹孕妇忌，鸡蛋再吃消炎片相冲；
柿子红薯搭配结石生，豆浆营养不宜冲鸡蛋；
洋葱蜂蜜相遇伤眼睛，萝卜木耳成双生皮炎；
豆腐蜂蜜相拌耳失聪，菠菜豆腐色美实不宜；
胡萝卜白萝卜相互冲，蕃茄黄瓜不能一起食；
香蕉芋艿入胃酸胀痛，马铃薯香蕉面部起斑。


 </Content>
    <Title> 一些蔬菜不能搭配吃  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 不宜吃的食物 :
1、发芽、发青的土豆有毒，不能吃。
2、新鲜的黄花菜（金针菜）有毒，不能吃。
3、没有炒透的四季豆、扁豆有毒，吃不得。
4、老鸡头（5年以上鸡头）有大毒，吃不得。
5、嫩炒猪肝，含有毒素，不宜吃。
6、皮蛋、爆米花含铅特别多，儿童不宜吃。
7、烤焦的食物不能吃，吃后易患癌。
8、烂姜有极毒，能坏死肝细胞，切不可吃。
9、生豆油含有苯，会破坏造血系统，不可吃。
10、久煮的水含有亚X盐，吃则易生癌。
11、太烫食物不能吃，易烫伤消化道引起癌变。
12、未熟透的豆浆不能吃，吃易中毒。
13、腌制的食物含有致癌物质，不宜多吃。
14、烘烤的肉串类、鱼片含致癌物，不宜多吃。
15、柿子空服易患胃内柿结石，千万不要吃。
16、食品添加剂、人造食素、香料、香精、皮蛋、方便面、午餐肉、油炸食物不宜多吃。
 </Content>
    <Title> 不宜吃的食物  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 食疗歌 :
盐醋防毒消炎好，韭菜补肾暖膝腰。
萝卜化痰消胀气，芹菜能降血压高。
胡椒去寒又除湿，葱辣姜汤治感冒。
大蒜抑制肠胃炎，绿豆解暑最为妙。
梨子润肺化痰好，健胃补肾食红枣。
蕃茄补血美容颜，禽蛋益智营养高。
花生能降胆固醇，瓜豆消肿又利尿。
鱼虾能把乳汁补，动物肝脏明目好。
生津安神数乌梅，润肺乌发食核桃。
蜂蜜润肺化痰好，葡萄悦色人年少。
香蕉通便解胃火，苹果止泻营养高。
海带含钙又含磺，蘑菇抑制癌细胞。
白菜利尿排毒素，菜花常吃癌症少 。
 </Content>
    <Title> 食疗歌  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 不应该同食的食物：
鹌鹑 猪肝 
白酒 萝卜 
百合 甲鱼 
冰淇淋 毛蟹 
菠菜 豆腐 
菠萝 牛奶 
蚕豆 田螺 
茶叶 人参、高蛋白 
葱 蜂蜜、鸡肉、红枣 
醋 羊肉 
地瓜 香油、香蕉、鸭肉 
豆腐 蜂蜜、香椿、菠菜、羊肉 
鹅肉 鸡蛋 
蜂蜜 葱、豆腐、鲫鱼、柿子 
甘草 鲤鱼 
橄榄 牛肉 
狗肉 蒜、、鸡肉、驴肉、鲤鱼、鳝鱼、绿豆 
海棠 杏 
海鲜 啤酒 
红豆 羊肝 
红枣 葱、鱼、蟹、鳝鱼 
花生 黄瓜 
黄花菜 驴肉 
黄瓜 花生米 
黄鱼 荞麦 
鸡蛋 消炎片、鹅肉 
鸡肉 芥末、葱、狗肉、甲鱼、芥菜、菊花、兔肉、鲤鱼 
鲫鱼 蜂蜜 
甲鱼 百合、鸡肉 
姜 驴肉、马肉、牛肉、兔肉 
芥菜 梨、鸡肉 
芥末 梨、鸡肉、兔肉 
粳米 马肉 
菊花 鸡肉 
橘子 萝卜 
梨 芥末、蔬菜、芥菜 
李子 柠檬 
鲤鱼 猪肝、猪肉、狗肉、鸡肉、甘草 
栗子 驴肉 
菱角 猪油 
鹿肉 南瓜、马肉 
驴肉 姜、狗肉、栗子、黄花菜 
绿豆 狗肉 
萝卜 橘子、白酒、蛇肉 
骆驼肉 葡萄 
马肉 生姜、粳米、鹿肉、猪肉、木耳 
鳗鱼 牛肝 
梅 鸭肉、羊肉 
墨鱼 茄子 
木耳 马肉、田螺 
南瓜 鹿肉 
柠檬 李子 
牛肝 鳗鱼 
牛奶 菠菜、苹果、巧克力糖 
牛肉 橄榄、姜 
啤酒 海鲜 
苹果 牛奶 
葡萄 蔬菜、骆驼肉、山楂 
荞麦 黄鱼 
巧克力 牛奶 
茄子 墨鱼、蟹 
人参 茶叶 
山楂 葡萄 
鳝鱼 红枣、狗肉 
蛇肉 萝卜 
石榴 柿子 
柿子 白酒、蜜、石榴 
蔬菜 苹果、橘子、葡萄、梨 
蒜 狗肉 
田螺 玉米、香瓜、黑木耳、蚕豆 
兔肉 生姜、鸡肉、芥末、小白菜 
吴茱萸 猪心、猪肺 
西瓜 油条、羊肉 
香椿 豆腐 
香瓜 田螺、蟹 
香蕉 芋头、地瓜 
小白菜 兔肉 
蟹 茄子、香瓜、枣、冰淇淋 
杏 海棠 
鸭肉 地瓜、杨梅 
羊肝 红豆 
羊肉 梅子、豆腐、猪肉、醋、西瓜、霉干菜 
油条 西瓜 
玉米 田螺 
芋头 香蕉 
猪肺 吴茱萸 
猪肝 鹌鹑、鲤鱼 
猪肉 菱角、羊肉、马肉、鲤鱼 
猪心 吴茱萸 

 </Content>
    <Title> 不应该同食的食物  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 食物之间的配伍情况 

猪肉与马肉、牛肉、羊肝、荞麦、同食，食之则病；与鸡蛋、鲫鱼、黄豆同食，易引起气滞；和龟肉、蟹肉同食伤人。 
鸡肉忌、芥末、糯米、李子、狗肉、鲤鱼；与兔肉同食令人泻泄。 
雀肉不能和猪肝、白木耳同食。 
鸭肉忌鳖肉、李子、桑椹子。 
猪肺与菜花同食，令人气滞。 
猪肝忌鱼类，食则生痈疽；与荞麦面、豆浆同食易患痼疾；和鲤鱼肠子同食则伤人神气。 
狗肉同蒜食损人元气；与菱同食易生癞。 
兔肉忌鸡肉。 
鳖肉忌兔、鸭、猪肉、苋菜、鸡蛋。 
鲫鱼忌鹿肉、猪肉、芥菜、砂糖。 
鲤鱼忌狗肉、猪肝。 
鳝鱼忌猪肉、狗肉、狗血。 
（三）除了上述食物之间存在不相宜的情况以外，还应注意食物与药物之间、药物与调味品之间的禁忌和相反情况。如： 
猪肉反乌梅、桔梗、黄连、胡黄连、苍术、商陆，畏杏仁、百合。 
猪血忌与地黄、何首乌同服。 
猪心忌与吴茱萸同食。 
鳖肉忌芥子、薄荷、苋菜。 
鲫鱼忌砂仁、天门冬。 
鸡肉忌芥子。 
雀肉忌白术、李子。 
蜂蜜忌土茯苓、威灵仙。 
茶叶忌铁屑。 
服用补益剂忌食菜菔子及大寒大凉食品。 
服用荆芥后忌食鱼、蟹。 
服用威灵仙、土茯苓应忌茶叶。 
羊肉反半夏、菖蒲。 
鲫鱼反厚朴，忌麦冬、沙参。 

食物与药物 
肉蛋类 
猪肉勿与乌梅、桔梗、黄连、苍术、荞麦同食； 
猪心勿与吴茱萸同食； 
猪肝勿与荞麦、豆酱同食； 
猪血勿与地黄、何首乌、黄豆同食； 
羊肉勿与半夏、菖蒲、铜、丹砂和醋同食； 
狗肉勿与商陆、杏仁同食； 
雀肉勿与白术、李子同食； 
鸭蛋勿与桑葚子李子同食。 
海鲜类 
鲫鱼勿与厚朴、麦门冬、芥菜同食； 
鲤鱼勿与朱砂同食； 
黄鱼勿与荞麦面同食； 
鳝鱼勿与狗肉、狗血同食； 
鳖肉勿与苋菜、动物肉类同食。 
蔬菜及调料类 
蒜勿与白术同食； 
芦笋勿与巴豆同食； 
生菜勿与细辛、山药同食； 
菘菜、海藻勿与甘草同食； 
醋勿与茯苓同食； 
饴糖勿与半夏、菖蒲同食。 
鹌鹑肉：不宜与猪肉、猪肝、蘑菇、木耳同食。 
菠菜：忌韭菜；不宜与豆腐同食，同食使人缺钙。 
鳖肉：忌猪肉、兔肉、鸭蛋、苋菜；忌与薄荷同煮；忌与鸭肉同食，久食令人阴盛阳虚，水肿泄泻。 
C 
莼菜：忌与醋同食。 
菜瓜：忌与牛奶、奶酪、鱼类同食，否则易生疾病。 
茶：贫血病人服用铁剂时，忌饮茶。不宜与狗肉同食；服人参等滋补药品时忌用。 
醋：忌丹参、茯苓；不宜与海参、羊肉、奶粉同食；忌壁虎，可致死。 
葱：不宜与杨梅、蜜糖同食，同食易气壅胸闷；忌枣、常山、地黄。 
D 
豆腐(豆浆)：不要与牛奶同食；不要与菠菜同烹调；忌用豆浆冲鸡蛋；忌与四环素同用。 
大米（粳米）：不可与马肉同食，不可与苍耳同食，同食心痛； 
带鱼、平鱼、银鱼、黄花鱼：忌用牛、羊油煎炸；凡海味均禁甘草；反荆芥。 
E 
鹅肉：不宜与鸭梨同吃。 
G 
甘薯：(红薯、白薯、地瓜、山芋)；不能与柿子同食，二者相聚会形成胃柿石，引起胃胀、腹痛、呕吐，严重时可导致胃出血等，危及生命；也不宜与香蕉同吃。 
狗肉：忌与绿豆、杏仁、菱角、鲤鱼、泥鳅同食；忌用茶；不宜与大蒜同食。 
柑子：忌与蟹同食。 
龟肉：不宜与酒、果、瓜、猪肉、苋菜同食。 
H 
胡萝卜：不宜和西红柿、萝卜、辣椒、石榴、莴苣、木瓜等水果同吃。最好单独吃或和肉类烹调。 
黄瓜：不宜和维生素c含量高的蔬菜如西红柿、辣椒等同烹调。 
花生：忌蕨菜、毛蟹、黄瓜。 
花椒：忌防风、附子、款冬。 
红豆：忌与米同煮，食之发口疮；不宜与羊肉同食；蛇咬伤，忌食百日；多尿者忌用。 
黑豆：忌与厚朴、蓖麻籽、四环素同用。 
黄豆：不宜与猪血、蕨菜同食；服四环素时忌用。 
海鳗鱼：不宜与白果、甘草同食。 
海带：不宜与甘草同食。 
IJ 
韭菜：不可与菠菜同食，二者同食有滑肠作用，易引起腹泻；不可与蜂蜜同食，同食则令人心痛；不可与牛肉同食，同食令人发热动火。 
茭白：不宜与豆腐同食，否则易形成结石。 
芥菜：忌与鲫鱼同食，否则易引发水肿。 
蕨菜：忌与黄豆、花生、毛豆等同吃。 
苋菜：不宜与菠菜、蕨粉同食 
鸡肉：老鸡鸡头不能吃，因毒素滞留在脑细胞内，民间有“十年鸡头生砒霜”的说法；忌与糯米、李子、大蒜、鲤鱼、鳖鱼、虾、兔肉同食；忌芥末、菊花。 
鸡蛋：忌与柿子同食，同食可引起腹痛、腹泻，易形成“柿结石”；不宜与兔肉、鲤鱼、豆浆同食；民间有吃“毛蛋”之习，其实“毛蛋”中含有大量病菌，易中毒。 
酒：忌与汽水、啤酒、咖啡、奶、茶、糖同饮，不然对胃肠、肝、肾脏器官有严重的损害；不宜与牛肉、柿同食。 
鲫鱼：不宜与芥菜、猪肝、猪肉、蒜、鸡肉、鹿肉等同食；忌山药、厚朴、麦冬、甘草。 
桔子：忌与萝卜同食，同食诱发甲状腺肿；忌与牛奶、蟹、蛤同食。 
K 
苦菜：不可与蜂蜜同食 
L 
萝卜：严禁与桔子同食，同食患甲状腺肿；忌何首乌、地黄；服人参时忌食；忌与胡萝卜同食。 
辣椒：忌与羊肝、南瓜同食。 
绿豆：不宜与狗肉、榧子同食。 
鲤鱼：忌朱砂、狗肉。葵菜、赤小豆、咸菜不宜与狗肉同食。 
鹿肉：不宜与雉鸡、鱼虾、蒲白同食 
驴肉：忌荆芥；不宜与猪肉同食，否则易致腹泻。 
M 
木耳：忌与田螺、雉鸡、野鸭、鹌鹑肉同食；忌与四环素同服 
马齿苋：不宜与鳖甲同食。 
马肉：不宜与大米（粳米）、猪肉同食；忌生姜、苍耳。 
蜜：不宜与葱、蒜、韭菜、莴苣、豆腐同食，不然易引起腹泻 
芒果：忌与大蒜等辛物同食。 
猫肉：忌藜芦；猫肉有伤胎之弊，孕妇忌服。 
N 
南瓜：不可与羊肉同食，否则易发生黄疸和脚气；不可与富含维生素c 的蔬菜、水果同食。 
牛肉：不可与鱼肉同烹调；不可与栗子、黍米、蜂蜜同食；不宜与韭菜、白酒、生姜同食。 
牛肝：忌鲍鱼、鲇鱼；不宜与富含维生素c的食物同食。 
牛奶：忌牛奶中放钙粉；勿用牛奶冲鸡蛋；不宜与巧克力、桔子、果汁、糖果，四环素同食。 
鲶鱼：不宜与牛肝同食；忌用牛、羊油煎炸；不可与荆芥同用。 
泥鳅：不宜与狗肉同食。 
苹果：不宜与海味同食（海味与含有鞣酸的水果同吃，则易引起腹痛、恶心、呕吐等）。 
Q 
茄子：忌与黑鱼、蟹同食，同食有损肠胃；过老熟的茄子不宜食，易中毒。 
芹菜：忌同醋食，否则易损齿；不宜与黄瓜同食。 
青鱼：忌用牛、羊油煎炸；不可与荆芥、白术、苍术同食。 
雀肉：春夏不宜食，冬三月为食雀季节。不宜与猪肝、牛肉、羊肉同食；忌李子、白术。 
S 
山药：忌鲫鱼、甘遂。 
山楂、石榴、木瓜、葡萄：不宜与海鲜类、鱼类同食；服人参者忌用；忌铁器；忌和四环素同吃。 
蒜：一般不与补药同服。忌蜜、地黄、何首乌、牡丹皮； 
柿子：忌与蟹、水獭肉同食，同食腹痛、大泻；忌与红薯、酒同食。 
牡蛎肉：不宜与糖同食。 
鳝鱼：忌狗血、狗肉，同食助热动风；忌荆芥，同食令人吐血；青色鳝鱼有毒，黄色无毒。有毒鳝鱼一次吃250克，可致死。 
水獭肉：忌与兔肉、柿子同吃 
T 
糖：忌虾；不可与竹笋同煮；不宜与牛奶、含铜食物同食。 
桃子：不宜与鳖肉、龟肉同食。 
田螺：忌与香瓜、木耳、蛤蚧、冰糖同食；忌与四环素同用。 
蜗牛：忌蝎子。 
X 
小白菜：忌兔肉。 
香菜：不可与一切补药同食；忌白术、牡丹皮。 
香瓜：忌与蟹、田螺、油饼同吃 
小米（粟米）：不可与杏同食，同食易使人呕吐、泄泻；气滞者忌用。 
杏：忌与小米同食，否则令人呕泻。 
香蕉：不宜与白薯同食。 
虾：严禁同时服用大量维生素c。否则，可生成三价砷，能致死；不宜与猪肉同食，损精；忌与狗、鸡肉同食；忌糖。 
Y 
羊肉：忌与豆酱、荞麦面、乳酪、南瓜、醋、赤豆、梅干菜同食；忌铜、丹砂。 
羊心、羊肝：忌与生椒、梅、赤豆、苦笋、猪肉同食；不宜与富含维生素c的蔬菜同食。 
鸭肉：反木耳、胡桃；不宜与鳖肉同食，同食令人阴盛阳虚，水肿泄泻。 
雉鸡（野鸡）：不宜与猪肝、鲇鱼、鲫鱼、木耳、胡桃、荞麦同食。 
野鸭：忌与木耳、核桃、荞麦同食 。 
鸭蛋：不宜与李子、桑椹子同食。 
银杏（白果）：严禁多吃，婴儿吃10颗左右可致命，三、五岁小儿吃30~40颗可致命；不可与鱼同吃，同食则产生不利于人体的生化反应，小儿尤忌。 
杨梅：忌生葱；不宜与羊肛，鳗鱼同食。 
鸭梨：忌鹅肉、蟹；忌多吃；忌与油腻、冷热之物杂食。 
Z 
竹笋：不宜与豆腐同食，同食易生结石；不可与鹧鸪肉同食，同食令人腹胀；不可与糖同食；不宜与羊肝同食。 
猪肉：忌与鹌鹑同食，同食令人面黑；忌与鸽肉、鲫鱼、虾同食，同食令人滞气；忌与荞麦同食，同食令人落毛发；忌与菱角、黄豆、蕨菜、桔梗、乌梅、百合、巴豆、大黄、黄连、苍术同食；忌与牛肉、驴肉、羊肝同食。 
猪血：忌黄豆，同食令人气滞；忌地黄、何首乌。 
猪脑髓：不可与酒、盐同食，影响男子性功能。 
猪油：不宜与梅子同食。 
猪肝：忌与荞麦、黄豆、豆腐同食，同食发痼疾；忌与鱼肉同食，否则令人伤神；忌与雀肉、山鸡、鹌鹑肉同食。 
獐肉：不宜与虾、生菜、梅子、李子同食 。 
枣：不可与海鲜同食，否则令人腰腹疼痛；不可与葱同食，否则令人脏腑不合，头胀。 
 </Content>
    <Title>  食物之间的配伍情况 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 哪些东西不能混在一起吃 

1. 猪肉*菱角=肚子痛 

2. 牛肉*栗子=引起呕吐 

3. 羊肉*西瓜=伤元气 

4. 狗肉*绿豆=会中毒 

5. 兔肉*芹菜=脱发 

6. 鸡肉*芹菜=伤元气 

7. 鹅肉*鸡蛋=伤元气 

8. 甲鱼*苋菜=会中毒 

9. 鲤鱼*甘草=会中毒 

10. 螃蟹*柿子=腹泻 

11. 白酒*柿子=会胸闷 

12. 红薯*柿子=会得结石 

13. 糖精（片）*鸡蛋=会中毒、重则死亡（寒！！！！） 

14. 红塘*皮蛋=会中毒 

15. 洋葱*蜂蜜=伤眼睛 

16. 豆腐*蜂蜜=耳聋 

17. 萝卜*木耳=得皮炎 

18. 马铃薯*香蕉=面部生斑 

19. 芋头*香蕉=腹涨 

0. 花生*黄瓜=会伤身 

21. 维生素*虾=砒霜（太寒了～～～～） 

22. 牛奶*桔子*萝卜=伤身 

不能一起吃的食物 

1》不能一起吃的食物 

红薯和柿子——会得结石 

鸡蛋和糖精——容易中毒 

洋葱和蜂蜜——伤害眼睛 

豆腐和蜂蜜——引发耳聋 

萝卜和木耳——皮肤发炎 

芋头和香蕉——腹胀 

花生和黄瓜——伤害肾脏 

牛肉和栗子——引起呕吐 

兔肉和芹菜——容易脱发 

螃蟹和柿子——腹泻 

鲤鱼和甘草——会中毒 

20种不能一起吃的食物 

1. 猪肉*菱角——肚子痛 

2. 牛肉*栗子——引起呕吐 

3. 羊肉*西瓜——伤元气 

4. 狗肉*绿豆——会中毒 

5. 兔肉*芹菜——脱发 

6. 鸡肉*芹菜——伤元气 

7. 鹅肉*鸡蛋——伤元气 

8. 甲鱼*苋菜——会中毒 

9. 鲤鱼*甘草——会中毒 

10. 螃蟹*柿子——腹泻 

11. 白酒*柿子——会胸闷 

12. 红薯*柿子——会得结石 

13. 糖精（片）*鸡蛋——会中毒、重则死亡 

14. 红塘*皮蛋——会中毒 

15. 洋葱*蜂蜜——伤眼睛 

16. 豆腐*蜂蜜——耳聋 

17. 萝卜*木耳——得皮炎 

18. 马铃薯*香蕉——面部生斑 

19. 芋头*香蕉——腹涨 

20. 花生*黄瓜——会伤身 

 </Content>
    <Title> 哪些东西不能混在一起吃  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 21种食物不能一起吃 

1.猪肉菱角若共食,肚子疼痛不好受. 

2.牛肉栗子一起吃,食后就会发呕吐. 

3.羊肉滋补大有用,若遇西瓜定相侵. 

4.狗肉滋补需注意,若遇绿豆定伤身. 

5.兔肉芹菜本不合,同食之后头发脱. 

6.鸡肉芹菜也相忌,同食就会伤元气. 

7.鹅肉鸡蛋不同窝,一同入胃伤身体. 

8.鲤鱼甘草性相反,兼食而之定伤身. 

9.黄鳝皮蛋皆佳肴,不可同桌结伴行. 

10.鸡蛋若遇消炎片,同室操戈两相争. 

11.鸡蛋糖精更相克,同食中毒更伤身. 

12.柿子红薯若同吃,体内结石易形成. 

13.柿子螃蟹也相背,同食之后会腹泻. 

14.柿子白酒更不合,食后使你心发闷. 

15.豆腐蜂蜜伴着吃,味道虽好耳要聋. 

16.洋葱蜂蜜也不合,同食就会伤眼睛. 

17.香蕉芋头本不合,同时入胃腹胀痛. 

18.香蕉相克马铃薯,同食面部要起斑. 

19.黄瓜生熟都可以,进食之际忌花生. 

20.萝卜木耳不同食,食了容易生皮炎. 

21.萝卜水果更相背,甲状腺肿会诱发. 

 </Content>
    <Title> 21种食物不能一起吃 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 饮食冲突注意事项：
啤酒忌白酒啤酒中含有大量的二氧化碳，容易挥发， 

如果与白酒同饮，就会带动酒精渗透。有些朋友常常是先喝了啤酒再喝白酒， 

或是先喝白酒再喝啤酒，这样做实属不当。想减少酒精在体内的驻留， 

最好是多饮一些水，以助排尿。 

酒精忌咖啡酒中含有的酒精，具有兴奋作用， 

而咖啡所含咖啡因，同样具有较强的兴奋作用。 

两者同饮，对人产生的刺激甚大。 

如果是在心情紧张或是心情烦躁时这样饮用，会加重紧张和烦躁情绪； 

若是患有神经性头痛的人如此饮用，会立即引发病痛； 

若是患有经常性失眠症的人，会使病情恶化； 

如果是心脏有问题，或是有阵发性心跳过速的人， 

将咖啡与酒同饮，其后果更为不妙，很可能诱发心脏病。 

一旦将二者同时饮用，应饮用大量清水或是在水中加入少许葡萄糖和食盐喝下， 

可以缓解一下不适症状。 

解酒忌浓茶有些朋友在醉酒后，饮用大量的浓茶，试图解酒。 

殊不知茶叶中含有的咖啡碱与酒精结合后， 

会产生不良的后果，不但起不到解酒的作用，反而会加重醉酒的痛苦。 

鲜鱼忌美酒含维生素 D高的食物有鱼、鱼肝、鱼肝油等， 

吃此类食物饮酒，会减少人对维生素 D吸收量的6—7成。 

人们常常是鲜鱼佐美酒，殊不知这种吃法却丢了上好的营养成分。 

虾蟹类忌维生素虾、蟹等食物中含有五价砷化合物， 

如果与含有维生素 C的生果同食，会令砷发生变化，转化成三价砷， 

也就是剧毒的“砒霜”，危害甚大。长期食用，会导致人体中毒，免疫力下降。 

牛奶煮沸时忌加糖牛奶中所含的赖氨酸在高温下与果糖结合成果糖基赖氨酸， 

不易被人体消化。食用后会出现肠胃不适、呕吐、腹泻病症，影响健康。 

菠菜忌豆腐菠菜中所含的草酸，与豆腐中所含的钙产生草酸钙凝结物， 

阻碍人体对菠菜中的铁质和豆腐中蛋白的吸收。 

牛奶忌朱古力朱古力中含有草酸，与牛奶中所含的蛋白质、 

钙质结合后产生草酸钙。一些人食用后会发生腹泻现象。 

哪些食物不能和牛奶一起吃 

经常喝牛奶对健康好处多多，但食物总有互相抵触发生反应的时候， 

在日常生活中我们要留点神，记住哪些食物不可一起食用， 

以免危害你的身体健康，下面介绍一下牛奶和哪些食物不可同时服用？ 

橘子在喝牛奶前后1小时左右，不宜吃橘子。 

因为牛奶中所含的蛋白质与橘子中的果酸相遇后，就会发生凝固， 

从而影响人体对牛奶的消化与吸收， 

在服用牛奶这个时间段里同样不宜食用其他酸性水果。 

果汁牛奶中的蛋白质80％为酪蛋白，牛奶的酸碱度在4.6以下时， 

大量的酪蛋白便会发生凝集、沉淀，难以消化吸收， 

严重者还可能导致消化不良或腹泻。所以牛奶中不宜添加果汁等酸性饮料。 

糖牛奶中含有的赖氨酸在加热条件下能与果糖反应， 

生成有毒的果糖基赖氨酸，有害于人体。 

鲜牛奶在煮沸时不要加糖，煮好牛奶后等牛奶稍凉以后再加糖。 

巧克力牛奶含有丰富蛋白质和钙，而巧克力含有草酸， 

两者同食会结合成不溶性草酸钙，极大影响钙的吸收。 

甚至出现头发干枯、腹泻、生长缓慢等现象。 

药有人喜欢用牛奶代替白开水服药， 

其实，牛奶会明显地影响人体对药物的吸收。 

由于牛奶容易在药物的表面形成一个覆盖膜，使奶中的钙、 

镁等矿物质与药物发生化学反应，形成非水溶性物质， 

从而影响药效的释放及吸收。因此，在服药前后1小时也不要喝奶。 
 
 </Content>
    <Title> 饮食冲突注意事项  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 哪些食物相克： 

以下相克食物2小时内不可同吃，望大家谨记。 

1、鸡蛋忌糖精┄┄同食中毒、死亡 

2、豆腐忌蜂蜜┄┄同食耳聋 

3、海带忌猪血┄┄同食便秘 

4、土豆忌香蕉┄┄同食生雀斑 

5、牛肉忌红糖┄┄同食胀死人 

6、狗肉忌黄鳝┄┄同食则死 

7、羊肉忌田螺┄┄同食积食腹胀 

8、芹菜忌兔肉┄┄同食脱头发 

9、番茄忌绿豆┄┄同食伤元气 

10、螃蟹忌柿子┄┄同食腹泻 

11、鹅肉忌鸭梨┄┄同食伤肾脏 

12、洋葱忌蜂蜜┄┄同食伤眼睛 

13、黑鱼忌茄子┄┄同食肚子痛 

14、甲鱼忌苋菜┄┄同食中毒 

15、皮蛋忌红糖┄┄同食作呕 

16、人参忌萝卜┄┄同食积食滞气 

17、白酒忌柿子┄┄同食心闷

 </Content>
    <Title>  哪些食物相克 </Title>
  </ArticalInfo>
</ArrayOfArticalInfo>