<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<ArrayOfArticalInfo xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ArticalInfo>
    <Content> 怀孕期间进行性生活似乎不是个好主意——我们可能对此感到疲劳和反感；感到乳房易于受伤；感到自己肥胖而不可爱；感到缺乏欲望。事实上孕期做爱并不那么可怕。实事求是地讲，我们有这种需要；阴道组织肿胀这个事实意味着我们仍然有性欲。从情绪角度讲，孕期做爱不仅可以使我们与伴侣保持亲密的接触，而且使我们相信无论自己感觉或外貌如何变化，我们仍然拥有对方的爱。

新近的研究表明，孕期做爱对孕妇和胎儿都有好处。做爱期间，随着子宫的收缩、血管的充盈，可以运送更多的血液和营养，有利于胎儿成长。所以我们不应该在孕期放弃性生活，我们应该尽可能地享受它的快乐。

怀孕期间可能需要采取某些特殊的性交姿势。这里介绍的各种姿势都允许阴蒂刺激。这一点十分重要，因为除非借助手的触摸，否则孕期性交姿势也许不能让你轻松达到高潮。请记住，随着怀孕进程的发展，在一个阶段合适的姿势在下一个阶段不一定合适，所以姿势的选择要不断地适应怀孕进程的发展。

在头三个月当中，你的身体可能不会有明显的变化，所以尽管你感到不喜欢太深的插入，但仍然可能采取男上女下的姿势。如果你在上位或者坐在他的腿上，你将更容易控制插入的深度。如果你消化不良或心脏不好(这两种疾病常常导致早产)，这种姿势也很合适。但是如果感到乳房易于受伤害并且想避免这个部位的抚摸，那么这个姿势可能不适合作。  在妊娠的中间三个月内，虽然你可以用仰卧的姿势支撑胎儿的体重，但是你的伴侣却不能像过去那样靠在你的身上。你可以尝试以身体侧面着床，伴侣从你的后侧插入。  在妊娠的后三个月中，你不仅需要适应胎儿的重量，还要忍受腰痛等症状。你可以尝试着用四肢做支撑，伴侣从后面插人。 

●性交过程中的压迫和运动会伤害胎儿。 
●性生活可能使子宫受到感染。

●性高潮可能导致流产和早产。 
胚胎悬浮于羊水之中。羊水是一层环绕在胚胎周围起保护作用的液体，它使胚胎免受振动和碰撞。

子宫完全被黏液封闭，性交不会导致子宫感染。

如果你怀孕正常，性高潮不会引起早产，除非你到了产期。不过在最后的一个月内需要避免高潮。 

然而在下列情况下你应当避免性生活：

●如果发生流血，在医生查明原因之前要停止性生活。
●如果发生流水或分娩征兆。
●如果在性生活中感到疼痛或不舒适。
●如果你的伴侣有性病或生殖器疮疹。
●如果你曾经有过流产史，那么除非医生清楚地说明可以性交，否则需要避免。
分娩的开始

如果你孕期正常，而且分娩期即将到来，你可以自己照顾自己。宫颈的刺激能促进分娩——日本人发明了一种特殊的振动器用于这个目的，但是性生活完全能够起到更好的作用。
●以头部和肩部在枕头上作支撑，平躺于床上。首先刺激乳头以产生催产素，这种荷尔蒙能加速分娩过程。然后准备开始性交，把你的腿放在他的肩上以保证能更深地插入。尽可能达到高潮;高潮时的收缩将有助于分娩期的规则收缩。他射精以后应该在你的阴道内停留五分钟左右，目的是让精子中所包含的前列腺素清洗你的宫颈，这样做可以缓解分娩的痛苦。
●分娩期开始时，通过手淫达到高潮。这能起到止痛剂的作用，并且能缓解收缩。

 </Content>
    <Title> 怀孕期间进行性生活似乎不是个好主意 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 食品中也有“伟哥” 
美国“伟哥”作为改善性功能的药物，近年十分热销。其实，除了那些性功能障碍较重的患者，对一般人而言，不一定要依靠药物来“助性”。日常生活中只要注重饮食调理，就可以获得或保持良好的性功能。人的性功能的强弱、衰退的推迟，主要受遗传、个体素质、环境和运动等因素的影响，而日常的饮食调理则有助于延缓性功能的衰老，增强“性趣”。

　　麦芽油：麦芽油含有维生素E，具有抑制分解代谢酶系统活力和抗氧化作用，能抗衰老。作用在生殖系统，则能刺激男性精子的产生，预防男女两性不育症，对女性流产或早产也有预防作用。而人体一旦缺少维生素E，则会致使阴茎退化和萎缩，性激素分泌减少甚至生殖能力丧失，因而，麦芽油可称作是性机能衰退的预防剂。含维生素E较多的食物主要有棉籽、小米、玉米、大豆、红花和麦胚的油等。 

　　种仁：国外的一项研究表明，经常食用南瓜子的男性，竟没人得前列腺疾病。医学家进一步研究发现，种仁或果仁不仅含有丰富的维生素B、维生素E以及矿物质和蛋白质，还含有一种能影响男性雄激素产生的物质，是男性性欲的促进剂。这类食物主要有南瓜籽、花生、杏仁、核桃、葵花籽、芝麻等。

　　海藻：人的甲状腺对性的刺激和冲动有较大的影响，其活性过低则会减少性活力和性欲，而碘等物质能有效地维护和保障甲状腺活力。海藻中含有丰富的碘、钾、钠等微量元素，是人体生长发育必需的微量元素，也是保障甲状腺活力的重要物质，它能促进甲状腺在人体内的合成。如果缺乏，不仅会使神经系统、听觉器官、甲状腺发育异常，还能导致性欲降低、男性性功能衰退、流产。因此，海藻类食物可以说是性欲的活力剂。这类食物主要有紫菜、海带、裙带菜等。 

　　蜂制品：蜂制品不仅含有维生素E、维生素B、维生素D、碳水化合物、微量元素、蛋白质、酶类，蜂蜜中还有大量的植物雄性生殖细胞---花粉，它含有的生殖腺内分泌素是一种与人的垂体激素相仿的植物激素，有明显的活跃性腺的生物活性。由于蜂蜜中的糖很容易被人体的血液吸收，对精液的形成非常有利。蜂王浆中的天门冬氨酸不仅能增强机体抵抗力和造血功能，促进新陈代谢，调节神经及抗衰老，还具有促进发育、提高性机能、刺激生殖能力的功用，是不可多得的生精剂，特别是体弱或年老者，可经常服用

　　药食本同源，能改善性功能的食物还有许多，像动物的肾、狗肉、驴肉、淡菜、海参、鲍鱼、牡蛎、干贝、乌龟、乌鱼、虾、大枣、桑椹、石榴、樱桃、荔枝、葡萄、枸杞子等，有条件可以经常食用。 
 
 </Content>
    <Title>  食品中也有“伟哥” </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 喝咖啡对性能力的利与弊 
咖啡有提神醒脑的效果，这是因为咖啡因刺激了交感神经所致。

　　简单地说，交感神经受到刺激就能恢复精力。但同时，等于压抑了副交感神经。交感神经活动时，比交感神经弱的副交感神经就受到压抑。副交感神经职司夜晚的生理，勃起等等与性相关的部分，因咖啡因摄取过量，会对性产生负面作用。因此，平常感情起伏较大，交感神经容易兴奋的人，特别在做爱前，最好不要喝些含咖啡因的咖啡等饮料。以免压抑副交感神经，减低了性欲。

　　当然，这也和个人的特点和状态而有所不同。晚上累得一直想睡觉，连做爱都办不到的人，傍晚时则不妨先喝一杯浓郁咖啡，其提神作用将可延续到夜晚，使你顺利地进行性交。让妻子或女友感到高兴。重要的是，利用咖啡因类的提神作用，每个人的用法都不尽相同。
 </Content>
    <Title>  喝咖啡对性能力的利与弊 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 对口服避孕药的误解
误解之一　长期服用口服避孕药对身体有害，一次服用的时间最好不要超过5年或10年？ 
　　这种观点是错误的。无任何临床研究资料显示那些无口服避孕药禁忌症（详细请见口服避孕药的说明书）的妇女长期服用口服避孕药后，身体会出现严重的不良反应。国外很多妇女坚持服用口服避孕药一直到更年期。现代口服避孕药的雌激素含量只有30微克或20微克，使雌激素相关的副作用（恶心，头疼，乳房触痛等）的发生降低到最低。这些副作用，如果发生的话，连续服用口服避孕药3个月后可自行消失。而且，口服避孕药的孕激素品质有了很大地提高。新型的孕激素如妈富隆中的地索高诺酮的选择性特别高，对雄激素受体几乎无亲和力。罕见雄激素样副作用（痤疮，多毛症，发胖脂代谢和糖代谢异常等）。

　　口服避孕药不但对身体没有害处，许多临床资料表明长期服用口服避孕药还可以对身体有一些短期和长期的益处，如：改善月经紊乱的症状（经血过多，经血时间过长，月经疼痛）；降低卵巢癌，子宫内膜癌，良性乳腺增生和某些妇科疾病如盆腔炎，宫外孕，骨质疏松症的发生。所以，只要定期监控（如每年一次体检），口服避孕药可以长期服用。

　　误解之二　使用任何一种口服避孕药后，需停药3－6个月再计划妊娠？ 
　　这种观点只是针对长效口服避孕药。对短效口服避孕药来讲，无任何国内和国外的临床研究资料证明短效口服避孕药停药后需停药3－6个月再计划妊娠。对现代口服避孕药如荷兰欧加农公司生产的妈富隆的长期大规模的动物和临床研究证明，停药后，妈富隆对母亲和婴儿均无妊娠。若考虑妊娠，一般建议停服妈富隆后1个月，等月经来潮恢复后即可（这样有助于计算预产期），无需等3－6个月。所以，妈富隆#61650;特别适合新婚夫妇服用。

　　误解之三　长期服用口服避孕药会影响妇女的生育力，可能导致妇女不育，因此服用口服避孕药一段时间后，应停下来歇一断时间？ 
　　这种观念是不对的。无任何临床资料表明长期服用口服避孕药后，妇女的生育力会受到抑制。专家们认为，口服避孕药对生殖力没有丝毫不利影响，甚至可以认为，口服避孕药对妇女的生殖产生有利影响，因为口服避孕药可以减少盆腔炎、子宫癌和卵巢癌发生的机会，而这些疾病可以降低妇女的生殖力或使妇女的生殖力彻底丧失。总之，口服避孕药是一种可逆性的避孕措施，停药后，妇女的生育力即可恢复。生育力的恢复与口服避孕药服用的时间无关。

误解之四　服用口服避孕药后可引起发胖，痤疮等副作用？ 
以往口服避孕药由于其所含的孕激素具有内源性的雄激素样作用，因而长期服用这些口服避孕药后，身体会出现发胖，粉刺等雄激素样副作用。
　　现代的口服避孕药如妈富隆含有高选择性的孕激素，对雄激素受体几乎无亲和力。因而服用现代口服避孕药后，罕见以往口服避孕药常见的雄激素相关副反应如体重增加，多毛症，溢脂性皮炎和粉刺等。临床资料显示，有痤疮的妇女服用妈富隆6个月后，其中有80％的病人的痤疮完全消失。
　　口服避孕药中的雌激素可能会使某些妇女恶心、头痛和乳房涨痛，当然，激素剂量较低，发生率也降低。现代口服避孕药(如妈富隆)的雌激素剂量较低（只有30微克），副作用的发生率为约2-8%；而6个月后，总的发生率通常比服用前还低。

　　误解之五　长期服用口服避孕药肯定会出现闭经？ 
　　服用口服避孕药后出现的闭经（’Post-pill’ amenorrhoea, PPA）指的是停服口服避孕药后，闭经的时间超过6个月。专家建议口服避孕药后闭经(PPA)这个词语应废止。因为决大多数专家认为在服用口服避孕药和闭经的发生二者之间并不存在着因果关系。口服避孕药后闭经的出现与口服避孕药的种类，服用的时间均不相关。因为继发性闭经的出现与很多因素有关，如卵巢早衰，多囊卵巢综合征等疾病。专家建议所有继发性闭经（闭经的时间超过6个月），都应去看医生，接受合适的治疗。

　　一般认为，服用口服避孕药后如果希望妊娠，要求等停药后3-6个月(在此期间采取其它避孕措施)再受孕。而服用妈富隆就不需要，如果希望怀上小宝宝，停止服用就可以了。一般建议停服妈富隆一个月，等自然月经恢复后，再考虑妊娠，这样有助于计算预产期。停服妈富隆后，排卵即可恢复，而且妈富隆本身对胎儿和母亲都不会有影响。 
 </Content>
    <Title>  对口服避孕药的误解 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 目前国内常用的短效口服避孕药有以下３种 

　　短效口服避孕药是国内外使用最早、最广、最成熟的一类避孕药。这类避孕药多由雌激素和孕激素２种配合组成。其优点是避孕效率高，平均达９９．９６％，上述的剂量为减量，故副作用小。 

　　这３种短效口服药都是用同一种雌激素炔雌醇和不同的孕激素配伍，所以它们的服用方法都是一样的。最常用的周期服法：从月经开始的第５天起，每晚服用１片，连服２２天，中间不能忘服，大约在停药１周内来月经，从这次月经的第５天起再开始服第２周期的药。 

　　服用时的注意事项： 

　　（1）如为糖衣片，则药物主要在糖衣上，要检查糖衣是否完整，受潮、变形、破损的药片不可服用，否则剂量不足，可造成失败。 

　　（２）如果当天忘记服药，应在次晨或１２小时内补服１片，否则容易导致避孕失败。 

　　（３）如果服药期间夫妇一方短期外出，仍需坚持服完ＺＺ天，否则中途停药可造成避孕失败或因激素撤退打乱月经周期而出血。 

　　（４）在服避孕药过程中，应记住所眼药物的名称，不能随意中途更换。 

　　（５）服用第１周期停药７天不来月经者，可在第７天开始服用下一周期药，如第２周期停药后仍闭经，则应在医生指导下考虑换药或停用避孕药。 

　　（６）哺乳期闭经准备停止哺乳而用避孕药者，可先用黄体酮撤退来经后服药或任选一天开始，然后连服２２天，停药来经后接着服第２周期的药物。 （摘自帮助网） 
 </Content>
    <Title> 目前国内常用的短效口服避孕药有以下３种   </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 心脏病药物导致阳痿 
研究人员最近发出警告说，一种常用的心脏病药可以导致阳痿。这种药物就是Statins。

　　Statins是一种通过降低血管里危险的胆固醇而防止心肌梗塞的药物，但是，少量男人服用了这种救命的药之后，报怨说他们不能再获得勃起了。

　　哈维大学发现220位吃了这种心脏病药变成阳痿的病人，一半人可以通过换不同类型的Statins得以解决。大夫们担心，如果因为害怕阳痿就停止服心脏病的药，那会给病人带到危险的地步。阳痿有时伴随着动脉疾病、糖尿病和高血压一起出现。医务人员倾向于在出现阳痿的情况下，仍然坚持服用Statins。（Statins是一种疗效得到反复验证的药，可以使低密度脂蛋白降低60％。） 
 </Content>
    <Title> 心脏病药物导致阳痿  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 黄豆与女性更年期
巴西医学人员发现，黄豆中的“同黄素”植物性激素能舒缓更年期女性常见的各种症状，而且不像医界目前广泛使用的雌激素疗法，不会产生副作用。 
　　 
　　科学家在黄豆内发现的某种激素成分能够舒缓女性的更年期症状，而且没有现行的雌激素疗法造成的副作用。 
　　 
　　巴西联邦圣保罗大学的妇产医学专家对80位更年期妇女进行长达6个月的追踪测试，发现85％的受测者服用“同黄素”这种植物性激素物质后，更年期症状都有所改善；而且75％的妇女开始服用同黄素后，体内的胆固醇含量也有跟着降低的现象。 
　　 
　　令研究人员振奋的是，雌激素能治疗的所有症状，同黄素也都能治疗；虽然同黄素的疗效比雌激素稍差，但却没有雌激素的副作用。 
　　 
　　女性步入更年期后，体内制造荷尔蒙的机能就开始减退，会导致失眠、沮丧、骨质流失和不时感到灼烧等症状，影响生活品质。一般说来，90％到95％的女性服用雌激素后都可改善更年期症状，但罹患子宫或乳癌等副作用的风险也会因而增加。 
　　 
　　研究人员以同黄素取代传统雌激素，让接受测试的妇女服用，结果都没有出现乳腺或子宫内膜肿胀等症状。研究人员因此推论，黄豆产品并没有雌激素的副作用医疗风险。 
　　 
　　研究人员表示，黄豆是人类目前已知最完整、功能也最多的食品之一；除了营养价值高以外，黄豆的高蛋白质成分是治疗或预防癌症、骨质疏松等疾病的最佳物质。
　　 
　　在巴两、美国等国家的药房中可买到同黄素，是用来替代荷尔蒙补充疗法的替代物质。巴西的研究人员将于9月3日在美国华府召开的国际妇产医学大会中发表这项研究成果

 </Content>
    <Title> 黄豆与女性更年期  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 长期以来，对外阴有奇痒，伴皮肤粘膜色素减退变白，局部皮肤变厚、增粗的表现，统称为“外阴白斑”。但是一直没有统一的诊断标准。1975年国际外阴研究会决定取消“外阴白斑”的命名，而将此类疾病改称为“慢性外阴营养不良”。为此，又使很多人产生误解，以为这种病像泛指的全身营养不良一样，有的患者在门诊问医生：我是缺吃什么食物吗，怎么会营养不良呢？ 

　　实际上人们迄今对这种病的确切病因仍不清楚。有人试验，将患病的外阴皮肤与患者大腿上的正常皮肤相交换，经过一段时间后，发现被移植的皮肤转为正常，而被移植到外阴部的正常皮肤却又变为病皮。因此推测，可能是外阴深部的神经血管功能紊乱，以致覆盖在表面上的皮肤营养失调。研究表明，身体内各部分的组织都是依靠神经调节，使血液供给充分才能从中吸取营养，若长期营养供给不足，必然最终导致发生病变。外阴营养不良是指造成局部病变而言的，与全身的营养状况并没有直接关系。 

　　过去有不少人认为外阴白斑是一种癌前病变，主张早期将病变组织切除。但是实践证实复发的比例相当高。近年采有专家进行长期随访却发现，属慢性外阴营养不自者，癌变率只不过２％左右。关键是对于一些症状较严重久治无效，以及外阴部出现溃烂面、结节等病变者，应该及时选择一部分组织进行病理检查。如果在显微镜下发现有上皮非典型增生时，就需要特别警惕，如继续发展，则需做单纯外阴切除术或激光治疗等。一般来说，使用氢化可的松或丙酸睾丸酮定肝油软膏，对于使局部皮肤软化、粘连松懈和祛除瘙痒都能取得较好的效果，但必须使用较长一段时间才能有效。所以不要对一般止痒药物丧失信心，应该说，只要用药后病情没有发展，症状得到减轻，就可以认为这种药是有效的。

　　此外，还应注意保持外阴部皮肤清洁干燥，不用肥皂或其他刺激药物擦洗，不食辛辣或容易致过敏的食物，不穿不透气的人造纤维内裤，衣着要宽大些，这些对于改善病情是会有一定帮助的。

 </Content>
    <Title> 外阴白斑  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 自然界的季节年复一年，周而复始地更替变化，这已成了一个规律。正是因为有了这个规律，万物才得以春生、夏长、秋收和冬藏。正如《内经》所说：“阴阳四时者，万物之始终也，死生之本也。逆之则灾害生，从之则苛疾不起是为得道。”人的性生活，作为一种生命活动，一种自然界中的现象，当然不能例外。那么究竟如何根据季节的变化，对性生活进行不同调节呢？

　　（1）春为四季之首，万物复苏，气象更新，充满蓬勃生机。在这种“天地俱生，万物以荣”的季节里，人的思想意识及身体活动应顺其自然的变化，身心保持势展畅达的状态。此时性生活较冬季应有所增加，至少不能对其加以过分的制约。适度增加性生活有助于机体各组织器官的新陈代谢，有利身体健康。 

　　（2）夏日来临，花木繁茂，生息旺盛，阳气浮长。此时人的心情愉快，性的欲望也相对增强，性生活应随其意愿，使体内的阳气不受任何阻碍地向外宣通发泄，顺于自然。 

　　（3）金秋萧杀，草木凋落，四处寒蝉，人们也应该神宁志，克制欲望，减少性生活，使体内的阳气不再过多地向外发泄，以贮藏精气，为抵御冬季的严寒准备条件。 

　　（4）严冬降临，冰封雪飘，阳气潜藏，万物潜匿。这种季节应节制性生活。如果恣情纵欲，势必导致体内的精气过多地外泄，机体抗病能力低下，容易引发各种疾病，而且会失去明春的良好开端。如《内经》所言：“冬不藏精，春必病温”，包涵了严冬节制房事的道理。从这个意义上说，冬季性生活的调谐，是四季调谐的关键，切不要等闲视之。 

　　在这里顺便提一下，在养生、季节和性生活三者之间的关系中，如果某个季节性调节失当，不仅有损于该季节相应的脏器——春应肝，夏应心，秋应肺，冬应肾；而且还会牵连其他脏器，并且给下一个季节的机体健康带来各种不利的影响。这一点，每一个欲求养生之道的人，尤当知晓。 

 </Content>
    <Title>  根据季节的变化，对性生活进行不同调节 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妇女痛经镁食可缓 
痛经是女性青年时期常见的病症，系普遍现象。多年来，学者们提出过许许多多不同的理论，而最新的国外资料显示，痛经与体内缺乏一种重要的矿物元素-镁有关。
　　 
　　近年来，国外有关研究结果表明，45％的痛经患者有体内的镁水平明显低于正常人。其体内镁含量在平均值以下，这意味着可食用含镁丰富的蔬菜、水果等来减轻痛经。研究者认为：镁能激活体内多种酶，抑制神经兴奋，维持核酸结构的稳定，参与蛋白质合成、肌肉收缩和体温调节。另外，镁还影响人的情绪，镁的缺乏也会使人情绪趋于紧张，从而增加紧张激素的分泌，导致痛经的发生率增加。
　　 
　　有鉴于此，有关专家认为：痛经患者在预防上除注意劳逸结合，避免过度紧张，合理睡眠外；还应在膳食中增加含镁丰富的蔬菜、水果及其它食物，以提高人体组织含镁浓度。营养学家推荐的富镁且其它营养素均较齐全的食物有：谷类有荞麦面、小米、玉米、高梁面等；豆类有黄豆、黑豆、蚕豆、豌豆、豇豆、豆腐等；蔬菜及水果有雪里蕻、冬菜、苋菜、芥菜、辣椒干、干蘑菇、冬菇、紫菜、杨桃、桂圆、花生、核桃仁、虾米、芝麻酱等。特别是紫菜含镁最高，每100克含 460毫克，居诸品之首，被誉为“镁元素的宝库”。 
　　值得注意的是，食物中动物性脂肪含量过高时，人体对镁的吸收会受到一定影响，故要尽量少吃高脂肪的食品。另外，应注意少吃含镁甚低的精制白米、白面及白糖等。 


 </Content>
    <Title> 妇女痛经镁食可缓  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 补肾壮阳与饮食
食物与人的性功能之间存在着重要的依存关系。传统医学和现代医学都认为通过一定的膳食选择可以达到强精、壮阳和补肾等功效，它们对性欲、性反应性行为能产生有利的影响。从维护和调节性机能的角度，人们在日常营养选择中应掌握以下原则：

　　(1)多吃优质蛋白质。

　　优质蛋白主要指禽、蛋、色、肉类等动物类蛋白及豆类蛋白。蛋白质含有人体活动所需要的多种氨基酸，它们参于包括性器官、生殖细胞在内的人体组织细胞的构成，如精氨酸是精子生成的重要原料，且有提高性功能和消除疲劳的作用。大豆制品、鱼类均含有较多的精氨酸。有些动物性食品，本身就含有性激素。

　　酶是一种在体内具有催化活性的特殊蛋白质，能加速化学反应，对人体健康作用极大。体内一旦缺乏酶，可出现机能减迟包括性功能的减退，甚至失去生育能力。酶存在各类食物中，烹制食物时，温度过高过长特别是炸、烤、煎等方法易使酶受到破坏。

　　日本有学者研究后指出，鲍鱼、章鱼以及文蛤、牡蛎、魁蛤、蝾螺、海扇等贝类含丰富的氨基酸，是有效的强精食品。滑溜的水产品也具有强精效果，这类食品有鳗鱼、泥鳅、鳝鱼等。

　　(2)摄人适量的脂肪。

　　近年来，因为成年男子大多担心胆固醇过高导致肥胖症、心脏病等，所以采取了少摄取的原则。但从性功能的维护角度看，应适当接入一定量的脂肪。因为人体内的性激素(雄、雌激素)主要是脂肪中的胆固醇转化而来，长期素食者性激素分泌减少对性功能是不利的。另外脂肪中含有一些精于生成所需的必需脂肪酸，必须脂肪酸缺乏时不仅精子生成受到影响而且引起性欲下降。适量脂肪的食用，还有助于维生素A、维生素E等脂溶性维生素的吸收。肉类、鱼类、食蛋中含有较多的胆固醇，适量的摄入有利于性激素的合成，尤其是动物内脏本身就含有性激素，应有所摄入。

　　(３)补充与性功能有关的维生素和微量元素。

　　研究表明，人体锌的缺乏会引起精子数量减少，畸形精于增加，以及性功能和生殖功能减退，甚至不育。维生素A和维生素E都有延缓衰老和避免性功能衰退的作用，且对精子的生成和提高精于的活动均具有良好的效果。维生素c对性功能的维护也有积极作用。

　　优质蛋白质特别是动物的肝脏、胰脏、肉类、贝壳类、牛奶、谷类、豆类、马铃薯、蔬菜、红糖中含锌。肝脏、禽蛋、乳制品、鱼、蟹、贝类、甘蓝、菠菜、韭菜、芹菜、胡萝卜、南瓜、甜薯、干辣椒、番茄等莱类中含维生素A。谷胚、蛋黄、豆类、硬果、植物油、鸡肉、麦胚、麦片、面包、人造油、花生、芝麻中含有维生素E。鲜枣、各种蔬菜、水果都含有大量维生素c。

　　(4)慎用对性功能不利的食品。

　　粗棉籽油、猪脑、羊脑、免肉、黑木耳、冬瓜、菱角、火麻仁、杏仁等被认为是不利于性功能的食品。其影响的环节尚不十分清楚，但祖国医学认为它们有伤精气、伤阳道和衰精冷肾等不良的作用。 
 </Content>
    <Title> 补肾壮阳与饮食 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 滋阴调经食谱 
益母草粥： 
用料：新鲜益母草１２０克或赶益母草６０克，梗米５０克，红糖适量。
制法：新鲜益母草去根、洗净、切碎。如果用干益母草需煎取浓汁２００毫升左右。将梗米淘洗干净，　　　与益母草一同放入锅中，在添水３５０毫升，煮成稀粥，以米烂汤稠为度。加入红糖即可。
功用：祛痰活血，调经止痛。适用于妇女月经不调、通经、胎漏难产、崩中漏下、产后血晕、瘀血腹痛　　　等症。注意：孕妇不宜。

鹿茸猪胞汤：
用料：鹿茸６克，白果仁３０克，淮山３０克，猪膀胱１具。
制法：将膀胱洗净。把鹿茸、白果、淮山捣碎，装入膀胱内，扎进膀胱口，温火炖到烂熟，食时价少许　　　调味品。
功用：温肾健脾，止带。治肾虚带下、白带量多、小便清长、腰部酸痛、小腹冷感等。

桃仁牛血汤：
用料：桃仁１０－１２克，新鲜牛血（已凝固者）２００克，食盐少许。
制法：牛血切成块，和桃仁加清水适量煲汤，食时加入盐少许调味。
功用：破瘀行血，理血通经，适于经闭、血燥、便秘等症。

马齿剪鸡蛋汤：
用料： 马齿笕６０克，鸡蛋３只。
制法：先将马齿笕洗净，捣烂，榨取其汁备用。鸡蛋去壳，加水适量煮熟，在兑入马齿笕即成。
功用：清热解毒、止血、适用于月经过多。 
 
 </Content>
    <Title>  滋阴调经食谱 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 有下列情况之一的女性不宜服用避孕药：

　　 1、乳腺肿瘤。

　　 2、生殖器官肿瘤。

　　 3、肝功能异常或近期有肝病史或黄疸史。

　　 4、有深部静脉血栓形成病史或征象。有肺栓塞、脑血管意外、风湿性心脏病、重度静脉曲张及　 其他心血管疾病，包括高血压、糖尿病、心血管等病史或征象者。

　　 5、不明原因的异常子宫出血。

　　 6、先天性高血脂。

　　 7、月经初潮延迟，稀发月经。

　　 8、哺乳期。


 </Content>
    <Title> 有下列情况之一的女性不宜服用避孕药  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 提高性快感的药物或处方1
中国是一个文明的古国，在古代人民用于增强性功能提高性快感的药物或处方很多。  
古代房中术有大部分这方面的内容，这些药方分为内服和外用，内服的有食物和药物，
多为滋补强壮之品；外用的有药液外洗阴部，药巾外擦阴部和阴道内用药等，多属含  
有一定程度刺激性的药物。古方的药物大多数是天然药材制成,相比现今我们一般所采 
用的春药副作用比较少，有些药物更有强身的功效。

美女倒提金方
药方： 硫磺、茱萸、青木香、麝香各等分 
制法、用法： 碾为细末，津调入阴户。 
功用： 妙极！ 

灵鬼展势方
药方： 人龙一条、乳香二分、没药二分、远志三分、金丝?子（去油）三分、丝瓜子七个、木?子五分。 
制法、用法： 碾为细末，油、胭脂为丸如枣粒大。临战，纳马口内。 
功用： 展、大阴茎。 

合欢散
药方： 紫稍花一钱、母丁香三钱、桂心二钱。 
制法、用法： 碾为细末，津调入阴户。 
功用： 妙不可言！ 

旱苗喜雨露
药方： 杏仁、丁香、草麻子、白矾非子各二钱。 
制法、用法： 碾为细末，用蟾酥并炼蜜为膏，临战，调涂于阴茎上入阴户。 
功用： 女人如旱苗喜得雨，两情欢洽。 

飞燕喜春散	
药方： 丁香、香附子、石灰末、胡椒、乌龟骨、鹿茸、金毛狗肾各五钱，蛇床、紫稍花、菟丝子各一钱，麝香三分。 
制法、用法： 碾为细末，炼蜜为丸，梧桐子大小，每服一丸，津调涂于玉茎上入阴户。 
功用： 女心欢洽，情动不已。 

西施受宠丹
药方： 丁香、附子、良美、官桂、蛤蚧各一钱，白矾、山茱萸、硫磺各七分。 
制法、用法： 碾为细末，炼蜜为丸，梧桐子大小，每服三丸，空心温酒送下。 
功用： 强而坚大，夜敌十女。 

素女与王母
药方： 母丁香、蛇床子、白茯苓、甘松、白矾、肉苁蓉、紫稍花各五钱，细辛二钱半、麝香五分。 
制法、用法： 碾为细末，炼蜜为丸，梧桐子大小，每服一丸，津调涂于玉茎上入阴户。 
功用： 凡交战，男女身体轻捷，畅美如仙。 

美女一笑散
药方： 青木香、龙骨、山茱萸、蛇床子、远志、官桂、石榴皮各等分。 
制法、用法： 碾为细末，男津调入阴户。 
功用： 女情欢美，四肢困懈。 

兴阳丹
药方： 雄狗胆一个、麝香、当门子一钱。 
制法、用法： 将麝香放入狗胆内，搅匀，线悬通风处阴干，临战，少许津调涂于玉茎头。 
功用： 行房耐久不泄。 

金枪不倒方
药方： 人龙一条（瓦上焙干）、丝瓜子十五个、乳香五分、没药五分、杏仁七个（去油）、麝香五分、樟脑五分。 
制法、用法： 碾为细末，油、胭脂为丸如麦子大。临战，纳一丸于马口内。 
功用： 展鬼、长大、坚硬、持久。 

汉妃暖炉丹
药方： 青木香、枯矾、牡蛎各七分，川椒五分，麝香三分，木毙子九个。 
制法、用法： 碾为细末，炼蜜为丸，莲子大小；每日一丸，纳于阴户，待药自化。 
功用： 阴户窄紧，男女快美。 

乐安公主热炉方
药方： 川椒、枯白矾、吴茱萸、蛇床子各等分。 
制法、用法： 碾为细末，行房时少许纳于阴户。 
功用： 男子兴阳，双美。 
 </Content>
    <Title> 提高性快感的药物或处方1  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 提高性快感的药物或处方2
热炉双妙丹
药方： 细辛、川椒、甘松、丁香、三奈、蛇床子、肉桂、藿香、辛夷、羌活各等分。 
制法、用法： 碾为细末，炼蜜为丸，梧桐子大小，行房时取一丸纳于阴户。 
功用： 阴户热，兴阳。 

双美丹
药方： 五味子、远志、蛇床子、樟脑、龙骨各等分。 
制法、用法： 碾为细末，男津调入阴户。 
功用： 男女双美不败。 

贴脐膏
药方： 阳起石、蛇床子、香附子、韭子各一钱，土狗七个（去翅、足，煅过），
大风子（五分去壳）、麝香五分、硫磺五分。 
制法、用法： 碾为细末，炼蜜为丸，如指顶大，以油纸盖护贴脐上，以绢带缚住。 
功用： 夜战十女不泄。 

金锁玉连环
药方： 雄狗胆一个、肉苁蓉三钱（酒浸，瓦上焙干）、川椒五分、紫稍花一钱、硫磺五分、韭子十个。 
制法、用法： 碾为细末，加入胆汁，搅匀，线扎于通风处四十九天阴干。每用一分，津调涂于玉茎上。 
功用： 行事交锁不脱。 

长相思
药方： 淀粉、蛇床子、川椒（去目）、狗骨（烧灰）各等分。 
制法、用法： 碾为细末，津调涂于玉茎上。 
功用： 初交一次，令女朝思暮想。 

浴炉散
药方： 松香、甘松、青皮、荆芥、五味子、蛇床子、朴硝个等分。 
制法、用法： 每用一服水二锺，连根葱三枝，温洗阴户。 
功用： 行事兴阳。 

四时双美散
药方： 龙骨、胡椒、姜蚕、樟脑、枯矾。 
制法、用法： 碾为细末，男津调入阴户。 
功用： 两情相浓。 

千金秘精方
药方： 早莲蓬、头粉、莲花芯、莲子心各等分。 
制法、用法： 碾为细末，炼蜜为丸，如鸡头子大，一二丸口含。 
功用： 任意采战不泄。 

惹意牵裙散
药方： 牡丹花、天仙子、天茄花各等分。 
制法、用法： 上为末，放在茶酒内与妇人食之。 
功用： 迷女性，任君所为。慎用，后果自负。 

四时入门欢
药方： 石燕两个，阳起石、磁石、朱砂各等分。 
制法、用法： 上为末，雀脑并糊为丸，梧桐子大小，每服七丸，空心酒下。 
功用： 男欢女爱 。冷水解。 

相思锁
药方： 辰砂三钱，肉苁蓉三钱（酒浸焙干）、麝香五分、地龙七条（瓦上焙干）。 
制法、用法： 上为末，龟血调为丸，麦子大，每用一丸纳于马口内。 
功用： 行事阴茎粗长，阴户涨满不脱。 冷水解。 

金屋得春丹
药方： 石榴皮、菊花各等分。 
制法、用法： 上为末，水一碗煎七分，温洗阴户。 
功用： 阴户紧如处女。 


一丹
药方： 人参、制附子各等分。 
制法、用法： 碾碎，炼蜜成丸，每次1-3克，温水送服。 
功用： 适用阳萎不举。 
 </Content>
    <Title> 提高性快感的药物或处方2  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content>提高性快感的药物或处方3
五子丸
药方： 菟丝子、炒韭子、益智仁、炒茴香子、炒蛇床子各等分。 
制法、用法： 碾碎，酒糊成丸，绿豆大小，每次30-70丸，盐水送服。 
功用： 适用阳萎不举。 

乌龙丸
药方： 九香虫100克，车前子、陈皮各40克，白术50克，杜仲80克。 
制法、用法： 九香虫、车前子微炒，碾碎，炼蜜成丸，绿豆大小，每次5克，盐水送服。 
功用： 兴阳益精。 

海马汤
药方： 海马6克，九香虫、仙茅、淫羊藿各9克，熟地、菟丝子、山药各15克。 
制法、用法： 碾碎成末，煎服，每日一剂，分2-3次温服。 
功用： 促进性欲，兴奋。 

龙雄蛇油
药方： 野人参20%，鹿茸10%，海狗鞭10%，冬虫草10%，海马5%，大蛤蚧5%，鹿胎5%，鸡睾丸5%，
杜仲5%，淫羊藿5%，锁阳5%，西药10%。 
制法、用法： 中西医结晶品，日本传入 ，房事前20分钟喷在阴茎龟头部位。 
功用： 兴奋、延时。 

治女子性冷淡方
药方： 海马研末5克，淫羊藿10克。 
制法、用法： 煎水冲服，每日两次。 
功用： 刺激女子性欲。 
 </Content>
    <Title>  提高性快感的药物或处方3 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 提高性快感的药物或处方4
春蚕壮阳方
药方： 海马研末5克，淫羊藿10克。 
制法、用法： 碾为细末，炼蜜为丸，绿豆大小，每日2-3次，每次15丸，空腹黄酒送服。 
功用： 治阳萎、 极验。 

神蜓壮阳露
药方： 蜻蜓4只，锁阳、肉苁蓉各15克。 
制法、用法： 蜻蜓去足、翅微火米炒，再与锁阳、肉苁蓉煎汤，每日一次，15天一疗程。 
功用： 温肾壮阳、治阳萎。 


蛇阳通宝
药方： 蛇床子。 
制法、用法： 煎浓汤，浸洗阴茎龟头，一日两次，每次20分钟。 
功用： 治阳萎、早泄。 

三子丹

药方： 菟丝子、蛇床子、五味子各等分。 
制法、用法： 碾为细末，酒糊为丸，绿豆大小，每日2-3次，每次3丸，空腹黄酒送服。 
功用： 温肾壮阳，久战不败。 

窄阴方
药方： 石硫磺2克，青木香2克，山菜黄2克，蛇床子2克。 
制法、用法： 碾为细末，房事时涂在阴道口。 
功用： 收缩阴道， 不可多用。 

长阴方

药方： 肉苁蓉、海藻各等分。 
制法、用法： 白狗肝汁拌和，涂在阴茎龟头。 
功用： 使阴茎长大、变长。 

秃鸡散
药方： 肉苁蓉10克、五味子3克，菟丝子3克，远志3克、蛇床子4克。 
制法、用法： 碾为细末，空腹黄酒送服。 
功用： 温肾壮阳，久战不败。 

不倒丸
药方： 制黑附子6克，蛇床子15克，淫羊藿15克，益智仁10克，甘草6克。 
制法、用法： 碾碎，炼蜜成丸，每日两次，温水送服。 
功用： 温肾壮阳。 

蚕蛾霜
药方： 蚕蛾25克。 
制法、用法： 文火培干，碾末，每晚吞服。 
功用： 温肾壮阳。 

令女玉门小方
药方： 硫磺四分，远志二分。 
制法、用法： 散绢裹盛，置阴道中。 
功用： 使阴道紧缩如处女。 

 </Content>
    <Title> 提高性快感的药物或处方4  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 提高性快感的药物或处方5
兴阳蜈蚣袋

药方： 蜈蚣（去头、足）一条，甘草三分，甘遂三分。 
制法、用法： 碾?细末，散绢裹盛于袋，扎于阴茎下，3-7日。 
功用： 使阴茎长大、变长，久战不泄。 

武则天花心动房术
药方： 天雄二钱，蛇床子三钱，雌雄没石子一两，去心远志三钱，川椒三分。 
制法、用法： 碾为细末，房事时，用唾液调涂于阴茎龟头。 
功用： 男女双美。 

始皇童女丹
药方： 石榴皮，青木香，茱萸去肉核，生明矾各等分。 
制法、用法： 碾为细末，津调入阴户。 
功用： 缩阴如童女。 

相思锁
药方： 辰砂三钱，肉苁蓉酒浸培干三钱，麝香五分，地龙七条瓦上烤干。 
制法、用法： 碾为细末，用龟血调为丸，如绿豆大，房事前取一丸置龟头马口内。 
功用： 使阴茎粗长，胀满阴户。 

男强女快方

药方： 五味子、远志、蛇床子各等分。 
制法、用法： 碾为细末，津调入阴户。 
功用： 男女俱乐。 

美女颤声娇
药方： 白矾三钱，樟脑一钱，蛇床子二钱，木香一钱。 
制法、用法： 炼蜜为丸，黄豆大小，房事前取一丸置阴道内。 
功用： 男欢女悦。 

杨妃夜夜娇
药方： 蛇床子、远志、蜂房、五味子、细辛、地龙各等分。 
制法、用法： 碾为细末，房事时，用唾液调涂于阴茎龟头。 
功用： 久战不疲。 

快女丹
药方： 蛇床子二钱、狗骨灰一钱、定粉一定，桂心一钱。 
制法、用法： 碾为细末，房事时，用唾液调涂于阴茎龟头。 
功用： 最快女情。 

千金要方

药方： 肉苁蓉、锺乳、蛇床子、远志、续断、山药、鹿茸，以上七味各三两。 
制法、用法： 用黄酒泡七日以上即可服用.每日服两次。 
功用： 如增加交合效果，蛇床子加倍；增强坚度,远志加倍；若欲长大，鹿茸加倍；增加射精量，锺乳加倍。 


以上药方仅供参考之用，使用前必须询问您的个人医生。
 </Content>
    <Title>  提高性快感的药物或处方5 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 提高性能力运动1

第一章: 热身运动又称热包装预热法：

首先，应在你的阴茎未勃起时抓紧龟头周围，(但是注意不要造成疼痛)，10秒钟后放开，重复10次.做拉长旋转运动，顺时针及反时针方向各十次。由此你会感觉阴茎已部份勃起。 本法之所以称预热法为热包装法，是因为接下来要做的第二步就是用热的毛巾包裹住阴茎及睾丸部份。
方法如下： 将一块在热水中已泡过一分钟的热毛巾包住阴茎和睾丸两分钟，不要拿开热布即使难以忍受，因为热力会很快消失。同时将脚放入热水中。同样的方法使用五次。使用热包装法会使你的阴茎中的海绵体的血液加速流动，扩展血管以便加速血液循环，由此加强练习的效果和增大阴茎尺寸。

热身运动应在每次练习前及练习后进行，这样会加速练习的效果，并避免在练习中可能出现的伤害。

第二章: 阿拉伯JELQ方法
在你开始阴茎增大练习 之前，记得你应该轻轻抓住阴茎头并向外拉动。然后以圆周的方向转动你的阴茎。 持续几分钟后，确保你已为热包装准备好了. 然后采用我们已介绍过的热包装法来进行预热。

1 通过轻轻按摩阴茎，来使血液被保持在阴茎主体内。 
2 用你的拇指和食指抓住阴茎轴的(底部)，四周一齐抓.用你的食指和拇指打一个OK的手势，由此你的阴茎将你被紧紧抓住并夹在中间。 
3 拿你的拇指和食指和在你的阴茎周围一直挤压和并向前缓慢滑动，以迫血液向前流如阴茎主体内的细胞薄壁和龟头内。 
4 每次当你向前挤奶时，在阴茎以内血液空间将被迫变得更大.当一只手向前向龟头方向做挤奶时另一只手抓住阴茎根部(如前所述)。如此循环练习，每次间隔一秒钟。 在一天至少30分钟的强烈的Jelq练习以后，你的阴茎应该有像右边图片一样的悬挂度，尽管大小上会有所差异。 

Tips:
1 ，每天做15分钟的预热后，做300次挤奶式练习。从抓住阴茎根部到滑向龟头的时间应保持在一秒钟。同时应做100此PC法练习，坚持一周。如此，一种全新的内循环和阴茎力度将被建立起来。 
2 第二周，加大练习的强度，每天做完10分钟的JELQ练习后，应做200次PC法练习。并且要坚持下去，除非你觉得有不正常的疼痛感出现。结束后，不要忽视每天15分钟的热包装法。 
3 第三周，练习将延长至30分钟。不要偷懒以试图减掉每天10分钟的预热，一旦你已开始，就请一定坚持下去！同时每天PC法的次数将增加为300次。由此坚持2个月以后，你将会有惊人的发现，到时，你可以选择你自己的方式来进行训练，但应保持同样的强度。 

第三章: 阴茎增长训练法
训练方法一： 

1 选择一种舒服的坐姿，确保阴茎处于完全无勃起状态。紧握龟头但不要导致疼痛。 
2 向前拉动龟头，以你认为合适的长度为准并保持10秒钟，重复三次。 
3 现在用你的阴茎击打大腿部50次，以使血液回归刚才挤压处。 
4 抓住阴茎，向佐拉扯以使阴茎右部得以伸长，保持10秒钟，重复三次。 
5 方法如3 
6 方法如4，但向右。 
初学者坚持三个月后，应增加训练强度，这时应采用训练法二。 
阴茎增长训练法二： 

1 同上1 
2 同上2 但每次时间延长至30秒。 
3 同上3 
4 同上4 但每次时间延长至30秒。 
5 同上5 
6 同上6 但每次时间延长至30秒。 
7 旋转：抓住阴茎并向上拉至合适的长度，向左旋转阴茎30秒。休息几秒后重复三次。 
8 同3 
9 法同7 但方向相反 
在做完以上练习后，应辅以30分钟JELQ 法练习，不要忘了以10分钟的热包装法做放松运动。经过几个月的二法接合练习，你的阴茎毫无疑问地会增大30%~50%，并且勃起时能象钢管一样结实。 

第四章: 射精肌锻炼法
 </Content>
    <Title> 提高性能力运动1  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 提高性能力运动2
射精(PC)肌锻炼篇：该法又称PC法 。其实阴茎大小，长短都是次要的，如果它不能想勃起就勃起，又或者勃起时不够硬，甚至早泄又有什么用。所以我们说射精肌的训练才是最重要的，它会使你的阴茎象钢筋管一样硬，你想什么时候射就什么时候，而且非常简便宜行！ 
Pubococcygeus Muscle: 射精肌 
本法的第一步就是要让你找到你自己的PC肌位于什么地方：让你的阴茎处于勃起的状态，如果你能确切的知道阴茎的勃起状态，那么，你实际上就已经找到PC肌的位置。如果你不能确定，那么试试在小便时你能否在中途突然停止尿液的射出，如果可以，那么你的PC肌已找到，如果不行，那么你真的已经到了刻不容缓进行本法训练的时候了。 每一个男人都希望增强自己的性能力和性活力，如果你有一个衰弱的PC肌，那将会导致：阳萎，早泄，勃起无力，性欲减退。由此可见，PC法的训练是很重要的，不管你的阴茎有多大多长，如果勃起无力，又有什么用。只有强壮的射精肌才是一个男人真正渴望拥有的。
让我们现在就开始正规的训练，那将给你的性生活带来崭新的一页！ 就象刚才所描素的那样，找到你的PC肌，你可以控制小便的流出。在远古的东方道教中，这种方法又叫提肛法。因为显而易见的，当你在控制尿液流出时，你的肛门是收紧的。试着做10-20次控尿法，如果20次后你的PC肌感觉疲惫，那么你的PC肌是很衰弱的。 
做完20次以后，牢牢的控制住尿液的流出，并尽量延长时间。在刚开始练习的时候，你会发现这很困难，因为那时你的射精肌还不够强壮，经过几个月的练习后，你的PC肌得到了大大的加强，到时你会觉得，要想控制住射精的欲望已不再是难事。你的性持久力已非昔日可比。 
警告：刚开始一周内，在做了三十次放松和收紧的练习后，应有三十秒的间歇。每一天不要超过60-90次该练习。
本法的练习过程中，每一次收紧的时间应为20秒。当然一月以后你应将收紧时间提高为一分钟。几个月后，你就会有一个象钢铁一般强健的阴茎，而且想要做爱多久就多久。 循序渐进法：在你做收紧，放松时，请同时注意：开始夹紧PC肌，坚持，再坚持，再放松。以此循环。在最后一次夹紧的过程中，要很慢，最好5分钟后完全收紧，当然在刚开始是很难，但坚持住。当完全收紧时，你的阴茎会发生战栗，这就对了。
第二层训练法1: 射精肌锻炼法力量挤奶法，又称力量JELQ法 
训练方法： 
A：热身 

1 预热：通过训练前的预热，你将更快捷，更简便地达到更好的效果。具体方法请参看，第一层中预热法的介绍，这一次，时间变为5分钟，并用干毛巾擦干。 
2 选择适合你的润滑油，然后用食指及姆指按摩龟头及阴茎底部，直到阴茎部分勃起。然后你就可以进行JELQ法的训练了，其具体方法于第一层训练中挤奶法完全相同。使用这种阿拉伯挤奶法，应将注意力完全集中在尽量伸长，延牵你的阴茎上，否则阴茎处于完全勃起状态，将影响治疗效果。并应注意将血液充满阴茎主体中每一个细胞空间。 
3 15分钟的挤奶法后，再做500次射精肌增强训练。方法于第一层中PC法一样。 
4 10分钟的阴茎增长法训练，方法同第一层一样。
B：下面才开始我们正式的力量JELQ： 
1 现在你的阴茎已得到充分的热身，重新擦一遍润滑油，确保在下面的训练中你不会因补充润滑油而中断训练。 
2 在第一层的挤奶法中，我们说应该将血液从阴茎根部输送到龟头，其时间应为一秒钟，然后换另一手。在力量挤奶法中，从根部到龟头的时间将延长至3秒钟，然后用另一手不间断的进行下一次，在这种缓慢挤奶法的过程中，你的头部会感觉麻麻的，这是因为挤奶法迫使更多的血液进入到阴茎内，从而增大阴茎。进行一次强有力的PC练习，以确保血液充分进入你已经通过第一层训练变大了的阴茎内。 
3 该法很简单，但你必须确保每天做三十分钟，一周五次不间断的训练。经过30分钟的练习后，你的阴茎看起来会充满力量，接下来在做5分钟
放松练习(同A1) 
注意： 因为这种方法的强度过高，如果你在训练后发现有红色的斑点，血点，和/或紫色的瘀伤在你的阴茎上，不要紧张这是很正常的，没有任何害处。如果这些伤处有痛感，你可以休息几天，直到伤口愈合。牢记热身与放松运动是很重要的，它会减低上述现象的出现。同时为了达到完美的效果，请将整个过程做完，并坚持不懈。
第二层训练法2: 睾丸延伸法 

第一步：准备活动 
A：进行一次为时五分钟的热包装法的训练，结束后用柔软的毛巾擦干。 
B：轻柔地向外拉长你的阴茎以及睾丸外表皮肤几分钟，直到感觉整个阳具处于易拉伸和曲折的状态。 
C：轻轻地抓住阴茎和睾丸相连处的皮肤，同时挤压你的两个睾丸，使它们紧靠在一起。连做五次。注意睾丸应在拳头上方，相连处在拳头内。 
D：轻轻的向下拉长睾丸表皮以及阴茎和睾丸相连处的海绵体，这时你的睾丸和胃部会感觉轻微的不适，停止拉长运动，放松一下，再做下一次的拉长，再停止，一遍遍的重复做五分钟。 通过以上的活动，阴茎和睾丸相连处的海绵体充满了更多的血液，睾丸也得到了延长，它还对射精时间的延长及射精量的增加有帮助，是不是很值得做呢！

第二步：间歇活动 
A：轻揉睾丸及四周五分钟，以保持血液的流动和表皮的柔软。 
B：同上D C：用另一手抓住阴茎并向上拉伸。 B法于C法应同时进行。注意阴茎向上而睾丸应向下拉长。 休息一下，用手轻揉睾丸，并用阴茎轻打大腿部以使血液流通。下面我们将开始正式的练习，请一定遵循部。骤而行，以免出现损伤。 

第三步：力量型拉长活动 
A：抓住你的阴茎及睾丸，并开始拉长(同第二步中B，C法)。当你感觉拉到合适的长度时，不要动，保持20秒钟。 
B：放松几十秒钟，然后重新抓住阴茎及睾丸。 
C：向右上方拉长阴茎同时向左下方拉长睾丸。当你感觉拉到合适的长度时，保持20秒钟。 
D：休息20秒钟。 
E：同A法，但时间变为30秒。然后用五分钟的热包装法结束运动。 
一般我们建议该法可做10-20分钟，当然你应根据你自己的情况加以判断。通过这种方法的训练，你的阴茎将得到极大的延长，睾丸的悬挂度当然也会大大增加。无论是外观还是内在，你的性能力将使对自己都佩服不已。

第二层训练法3: 多重高潮法
第一步：使阴茎处于勃起状态，并持续按摩直到最坚硬的状态。然后伸缩按摩你的PC肌。从阴茎根部使劲捏住阴茎，这1时你会发现无论是阴茎还是龟头都充满了比刚才更多的血液且变得更加坚硬。这正好证明了，越是锻炼你的射精肌，你的勃起就会越坚硬。再做同样的弯曲与放松，直到勃起状态完全消失。
第二步: 做同样的练习，直到你达到兴奋的顶点。 
第三步：射精能力的控制。当你感觉快要射精时，用手尽量紧的抓住阴茎，同时伴以深呼吸。想象你的精子回到阴茎，并越来越紧的挤压阴茎(手法同JELQ法)。做同样的挤压动作，直到你认为射精已是不可避免。这时更紧的挤压阴茎动作直到射精欲望的消失，想象精子回流的状态，并伴以深呼吸。做同样的练习10次，(假如在练习过程中，你不幸射精，请继续进行我们上集中所教授的PC肌的练习)。该练习法通常以10-20次为一套，当然你应根据自己的情况而定，最好做到筋疲力尽为止。 
第四步：按摩你的阴茎直到最坚硬的状态，用手轻轻地挤压阴茎，尽量伸缩你的阴茎，这时你会感觉到阴茎动脉的跳动，，一遍一遍的重复，直到筋疲力尽。 好了，你已经过了最难的一关，每一周你应至少坚持做该法的练习3-4次。

第二层训练法4: PC爆破法
第一步：选择一种舒服的坐姿，用手握紧并挤压您的阴茎，然后放松您的阴茎。10秒钟一次，连做50次这样的循环运动。同时伴以深呼吸，并想象血液流向你的PC肌。 
第二步：紧紧地挤压阴茎，不要让它有任何放松的迹象，同时向下轻微弯曲阴茎(如果您的阴茎已勃起)，并保持20秒钟。连做该练习100次，每次可有两秒钟的间歇。同时想象有无穷的力量从你的阴茎中释放出来并伴以深呼吸。 
第三步：尽量伸缩你的阴茎，用手紧紧抓住它，并保持1分钟。 
第四步：休息2分钟，并想象你的阴茎充满了无穷的精力。上面的练习也许让你耗尽精力，但还没有结束，想象精力的恢复当你在做每一次深呼吸时，是不是感觉好起来了？ 
当你做完了以上四步练习，恭喜你，两周后一个拥有惊人性能力的你重生了。但千万不要忘了每周要进行3-4次才会有效，两周后也不要松懈。 
第二层训练法5: 挤奶保持法
第一步；热身。使用热包装法5-10分钟。 
第二步：按摩阴茎特别是PC肌部份使阴茎最大限度的勃起。使劲捏主阴茎直到它变为部份勃起，现在是进行挤奶把持法的时候了。 
第三步：选择一种适合你的润滑油，开始做JELQ，并想象血液的流向同时阴茎得到了延长。持续做20分钟。 
第四步：休息2分钟。并保持部份勃起状态。 
第五步：做挤奶运动，并使从阴茎根部滑向龟头的时间延长为2秒钟。这就是我们称的JELQ保持法。用比平时大的力度做挤奶运动，当你的手滑
向龟头时，你会有被阻挡的感觉，加把劲，这时你的整个阴茎已被充份地延长，完全伸展开来了。 每天做500次JELQ法后再做25次JELQ保持法。当然你可以根据自己的能力加以调整。

 </Content>
    <Title> 提高性能力运动2  </Title>
  </ArticalInfo>
</ArrayOfArticalInfo>