<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 便秘
◆按穴治便秘法
①让便秘的小儿仰卧，按摩者右手四指并拢，在小儿脐中顺时针方向作环行按摩，每次３００圈，每日早晚各１次。
②用左手中指点压在肚脐旁２寸的天枢穴上，有明显酸胀感即按住不动，坚持１分钟左右，然后屏气，增加腹内压，即可排便。
③按揉鼻孔旁的迎香穴，同时作深呼吸，很快就能排便。
◆菠菜麻油治便秘法

将鲜菠菜洗净，在沸水中烫３分钟，捞出拌以麻油，每日服２次，可治便秘。
◆菠菜粥治便秘法

用１００克大米煮成粥，将２５０克连根的菠菜切碎，放进粥中煮熟，加适量油、盐服食，可治大便秘结。
◆醋蛋治腹泻法

将１００～２００克食醋倒入锅中加热，打入１只鸡蛋，待熟后趁热食蛋饮醋，每天１次，可治腹痛、腹泻、急性肠炎等。
◆豆油治便秘法

取２５克豆油口服，每日２次，有润肠通便之效，治便秘疗效显著，无副作用。
◆肥皂通便法

将肥皂切成３厘米左右长、２厘米粗的锥形，在清水中泡１０秒钟，外表润滑后，轻轻插入肛门，稍待片刻，即可排出大便。
◆胡萝卜通便法

将胡萝卜洗净，削去表层，呈光洁的细棒状，头略尖，浸在５０%浓度的盐水中７日。便秘时，慢慢塞入肛门内，不要过深，一般７分钟左右即可排便。
◆焦决明治便秘法

用焦决明泡茶，取浓汁饮服，约４小时后，多数患者都能排便。
◆韭菜子治便秘法

将韭菜子烘干，研成细末，以开水冲服，每次５克，每日３次，可治便秘。
◆桔皮蜂蜜治便秘法

将桔皮洗净，切成细丝，加适量白糖、蜂蜜煮沸，每日３次，每次１汤匙，可治愈便秘。
◆牛奶蜂蜜治便秘法

２５０克牛奶加
１００克蜂蜜，再加少量葱汁，一起煮熟后清晨空腹饮完，可治习惯性便秘。
◆土豆汁治便秘法

将新鲜土豆洗净捣烂取汁，每日早、午餐前各服１次，每次１２０克左右，可治习惯性便秘。
◆香蕉黑芝麻治便秘法

每天晨起及临睡前各吃１只香蕉，对习惯性便秘有疗效；兼有高血压病患者，可用５００克香蕉去皮后蘸炒熟的１５克黑芝麻嚼吃，１日内吃完，可治便秘。
◆芝麻胡桃松子治便秘法

将等量的芝麻、胡桃仁、松子仁搅匀捣烂，加蜂蜜调拌，每日早晚空腹服食，每次７５克，可治便秘，尤其适用于老年习惯性便秘。
◆芝麻杏仁粥治便秘法

将１５０克黑芝麻、１００克杏仁、１５０克米放进水中浸泡，然后捣成糊状，煮熟后加糖服食，可治便秘。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 便秘 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>便血
◆豆腐渣治便血法

将豆腐渣炒焦后研细，用红糖水送服，每次６～９克，每日２次，可治长期不愈的大便下血。
◆蜂蜜葵花子治便秘法

将适量葵花子仁捣碎，加１杯温开水，再加适量蜂蜜，早晚各服１次，对便秘有疗效。
◆鸡冠花煮蛋治便血法

取３０克白鸡冠花，加７５０克水，煎剩３００克，去渣取汁，打入１只鸡蛋，煮熟后加适量白糖服食，每日１次，连服１周，可治便眩
◆苦瓜根治大便带血法

用１２０克鲜苦瓜根加水煎服，可治大便带血。
◆荔枝治便血法

取６枚荔枝、６个胡桃仁、６枚红枣肉、９克茶叶，加水煎汤当茶饮服，可治非痔疮性便血。
◆木耳头发灰黄花菜治便血法

取３０克干黄花菜、１５克白木耳，用水煎煮成１碗水后，冲入６克头发灰，服食，可治大便中带有鲜癣淤血。
◆香蕉皮治痔疮便血法

将香蕉皮烧熟食用，可治痔疮便血。  
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 便血  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 盗汗
◆红枣乌梅浮小麦治盗汗法

取红枣、乌梅肉各１５克，２０克浮小麦，加水煎服，常服可治盗汗。
◆鲤鱼治水肿法

将１条鲤鱼、　１２０克赤豆、　６克桔皮一同煮烂食用，可治孕妇水肿、营养不良性水肿。
◆玉米茎芯治盗汗法

取玉米秆茎内白色柔软的芯，加水煎服，对盗汗有疗效，治产后虚汗效果更好。
</string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  盗汗 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 呃逆
◆按穴治呃逆法

①按少商穴：用手指甲压迫少商穴，压至有明显酸痛感，持续３０～６０秒，患者可两手交替进行。少商穴在大拇指甲根部桡侧角，距指甲缘约１分许。
②按内关穴：内关穴在手臂内侧中央距第一横纹约２寸处。用手指压迫、按揉内关穴，有止嗝作用。
③按攒竹穴：双手拇指按压攒竹穴，其余４指在太阳穴部位固定头部，一般按压揉捻数分钟可治呃逆。攒竹穴在眉毛内侧端，俗称鱼头。
◆白砂糖治呃逆法

因胃肠突然受冷或受热引起的呃逆，可取１汤匙白砂糖含在口中，不等糖溶化就弯腰下咽，可治呃逆。
◆醋防服药呕吐法

患者闻到药味要呕吐时，可在患者鼻孔里涂一点醋，然后服药，即可防止呕吐。
◆袋内呼吸治呃逆法

将口鼻伸入直工信封或塑料袋，不让周连漏气，在袋内呼吸2～3分钟，即能止嗝。
◆刀豆生姜治呃逆法

将３０克带壳老刀豆、３片生姜加水煎煮，去渣后加适量红糖，１日内分２次饮服，可治虚寒呃逆。
◆堵耳喝水治呃逆法

先堵住呃逆者的耳朵，令其饮下２００克温开水，可治呃逆。
◆茴香子治呃逆法

将茴香子放在铁板上焙烧至冒烟，用口鼻吸入烟雾，即可止嗝。
◆韭菜治呃逆法

将韭菜榨汁饮服；或适量生食；或将韭菜子３克研末内服，均能治久嗝不止。
◆酒浸柠檬治呃逆法

将１只柠檬浸在酒中，打嗝时取出柠檬，去皮后食用，止嗝效果好。
◆桔树叶花治呃逆法

取４０克桔树的叶或花，加２杯清水煎服，每次饮１００毫升，每日３次，可治比较顽固的呃逆。
◆拉舌治呃逆法

用一块干净的纱布包住舌头尖，然后用手指捏住，打嗝时就轻轻往外拉，此时会感到腹部有气体上升，打嗝会自然停止。
◆屏气治呃逆法

深吸一口气后憋住，慢慢呼出，重复几次，可止住呃逆。
◆柿子蒂治呃逆法

取１０只柿子蒂，加水煎汤饮服，可治呃逆。
◆压喉治呃逆法

发生呃逆时，可用食指按压喉下部凹陷处，片刻即止。
◆压眼球治呃逆法

两手掌稍用力按在眼球上，即会感到有一股气体从胃中排出，呃逆即止。如果不止，可用手指压上眼眶边缘，寻出压痛点，然后用力按揉几下，就可消除呃逆。青光眼、高度近视和心脏病患者不宜采用此法。
◆杨桃治呃逆法

每日嚼食鲜杨桃３～４次，每次１个，可治呃逆。
◆仰卧治呃逆法

发生呃逆时，应即仰卧在床，身平头正，垫低枕头，双手放在脑后，不久可消除呃逆。
◆婴儿呃逆巧治三法

①婴儿出现打嗝后，应予抱起，用食指尖在婴儿的嘴边或耳边轻搔６０下左右，至婴儿发出哭声，打嗝现象即会消除。
②用手抓捏婴儿的小腿肚子，即能止嗝。
③轻捏婴儿鼻子，待其啼哭，打嗝即止。
◆纸捻治呃逆法

用１张软纸搓成细捻，伸入鼻腔内捻转，引发喷嚏后，可治呃逆。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 呃逆  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 腹泻
◆大蒜明矾治婴儿腹泻法

将２瓣大蒜，捣烂去渣取汁；再将１粒黄豆大的明矾研末，与蒜汁调匀，每日１剂，可治婴儿腹泻。
◆醋盐止吐泻法

取少许醋，加盐煎服，可止吐止泻。
◆醋豆腐治腹泻法

适量豆腐加醋煮熟服食，或加红糖水煮沸１０分钟后服食，均可治久泻不止。
◆车前子肉桂治小儿腹泻法

取３０克车前子、２０克肉桂、１０克丁香，研末调匀备用。每次取２克药粉敷于脐中，用胶布封脐，每隔２日换１次，可治小儿脾虚久泻。
◆茶叶红糖治腹泻法

茶叶中的鞣酸有抑菌止泻作用。取５０克茶叶煎成浓茶汁，加入５０克红糖，再煎至茶汁发黑时饮服，治腹泻效果明显。
◆艾叶大米红糖治腹泻法

将１０克大米放在锅内炒黄，加１大碗水、１０克红糖、１５克干艾叶或３０克新鲜艾叶，煮沸几分钟，趁温热时一次服完，每日１次，可治寒性腹泻。
◆大蒜治呕吐腹泻法

取５００克大蒜捣烂，放在炒黄的２５０克食盐中，以２５００克开水兑匀，成人每次服５～８克，每日４次，可治呕吐腹泻。
◆高粱花石榴皮治小儿腹泻法

将６克高粱花（即炒炸开裂的高粱米）、１５克石榴皮拌匀，每日１剂，分２次煎服，可治小儿腹泻。
◆高粱糠治小儿腹泻法

将第二遍高粱米糠放在锅内炒至褐色有香味，除去上面的浮壳，每次服食3～5克，每日4次，可止腹泻。
◆高粱明矾治腹泻法

将３０克高粱炒熟，加６克明矾拌匀，研成细粉，每次９克，每日３次，开水送服，可治腹泻。
◆胡椒红糖治腹泻法

夏季因饮食、受凉而引起的腹泻，可用热红糖水送服４粒胡椒，每日３次。
◆淮山药粥治腹泻法

将５０克淮山药打碎，加１００克大米煮粥，加盐或白糖后服食，可治脾虚泄泻。炎症腹泻者忌服，脾虚腹胀者慎用。
◆黄豆绿豆治腹胀法

取黄豆、绿豆各３０克，一同炒黄，研成细末，每次服２～３克，每日３次，可治腹部胀满。
◆荔枝干红枣治腹泻法

将１５枚去皮核的荔枝干、４枚去核的红枣加水煎服，可治脾胃虚弱引起的慢性腹泻、老人五更泻等症。
◆栗子粥治腹泻法

将１０枚栗子去壳除衣，与１００克大米一起加水煮粥。只要吃后不觉腹中胀满，即可经常服用，对脾肾阳虚引起的腹泻、便溏有一定疗效。大便干结难解者忌服食。
◆萝卜叶桔皮治腹泻法

用１２０克新鲜白萝卜叶、３０克干桔皮煎汤，浓缩至２小碗左右，每日２次，每次１小碗，连服２～３日，可治腹泻。
◆馒头红糖治腹泻法

将馒头烤焦，压成碎末，加适量红糖用开水冲服，每日３次，对慢性腹泻有疗效。
◆泥鳅粥治小儿腹泻法

取４条活泥鳅剖腹去肠洗净，加３０克左右粳米，用文火煮成粥，去刺，加盐，每日１剂，分２次服，连服２～３剂，可治小儿慢性腹泻。
◆苹果治小儿腹泻法

婴幼儿轻度腹泻，可将蒸熟苹果去皮、核，研成苹果泥，或用不锈钢汤匙刮泥。一周岁左右的婴儿每次喂食半个苹果，两岁以上每次喂食1个苹果，每天服５次。治疗期间暂不给其它食物；呕吐、腹痛停止后，可同时喂食流质食品；以后逐渐恢复日常饮食。
◆清凉油治小儿腹泻法

治疗小儿因受凉而引起的非细菌性腹泻，可将少许清凉油涂在其脐眼内和尾骨上，每日２次。
◆山药糯米治慢性腹泻法

慢性腹泻患者可将６０克山药研成细粉，与５００克熟糯米粉调匀。每晨取４汤匙，加白糖、水，煮成面糊，作早餐食用。剂量可逐渐增加，久服疗效较好。
◆山楂治伤食腹痛腹泻法

取９克焦山楂，研成细末，加少量砂糖拌匀，用沸水冲服，１次服完，可治伤食引起的腹痛腹泻。
◆伤湿止痛膏治婴幼儿腹泻法

对婴幼儿因消化不良而引起的腹泻，可在其肚脐中央贴１小块伤湿泻，可在其肚脐中央贴1小块伤湿止痛膏；5～6小时更换1资，连用几次，便可止泻。
◆生姜茶叶治腹泻法

取１００克生姜或３０克干舰５克茶叶，加入８００克清水煮，水沸后改用文火，将水熬至５００克左右，然后加入１５克醋，１日内分３次服用，可治腹泻、腹痛。
◆石榴皮治腹泻法

①用１５克干石榴皮煎汤，加糖服用，每日２次，可治慢性腹泻。
②用干石榴皮研成粉末，加红糖，调匀服用。
◆石榴叶生姜治腹泻法

3０克鲜石榴叶、１２克生舰３克食盐加水煎至２小碗汤，１日分２次服完，对寒湿腹泻有疗效。
◆柿子治小儿腹泻法

将１只熟柿子烘干后压成糜状，再用适量粳米煮成粥，然后放入柿糜，每日１剂，分若干次服食，可治慢性腹泻。
◆提拉肚筋治腹泻法

因受凉而引起的腹泻，可让患者俯卧于床上，在其两肩胛骨内侧分别抓住一根较粗的筋（即肚筋），先提起来，再猛地松开，这样反复提拉几次，便有疗效。１０粒尖头辣椒子研碎吞服，每天２次，连服２～３日，一般腹泻可治愈。
◆杨梅酒治腹泻法

①用杨梅１５克煎服，可治腹泻。
②将杨梅浸泡在白酒里，一周后就可以服用，每次２只，每日３次，可治夏季痧症、腹泻、呕吐等症。
◆益智仁治腹泻法

取１０克益智仁，加水煎浓汁，每日１剂，分２次服，可治愈一般腹泻。服药期间忌生冷或油腻食物。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 腹泻  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 腹胀
◆ 醋汤增进食欲法

天热胃口不好，可取１汤匙醋，加适量白糖，用开水冲饮，能生津止渴，增加食欲。
◆ 盐治腹胀法

食用西瓜后出现小腹胀痛时，可将少量食盐放在嘴中，徐徐咽下，即可止痛。

7积食厌食
◆ 按摩治小儿伤食法

令小儿仰卧、两腿屈膝，再将一手掌放在患儿腹部，然后从以窝处开揉，手法由轻、慢到重、快，边揉边移动，直至政腹部，再揉回上腹部，反复转圈。一般8分钟左右，腹部便有松软感，伤食症状即能减轻。
◆白蔻消食法

取３克白蔻，用保温杯泡水饮服，可治吃生冷果品引起的伤食。
◆荸荠萝卜助消化法

取２０只生荸荠、２５０克萝卜，捣烂挤汁热服，能帮助消化。
◆槟榔焦三仙消食法

取１０克槟榔，焦山楂、焦神曲、焦麦芽(合称“焦三仙”)各１５克，加水煎汁饮服，消食效果好。
◆蚕豆皮助消化法

炒焦蚕豆皮泡水代茶饮用，能促进消化，健胃止渴。
◆丁香神曲消食法

吃生冷果品引起伤食时，可取２克丁香、１５克神曲，用沸水冲泡，代茶饮服。
◆儿童饭前饮水助消化法

饭前１小时左右让孩子饮１杯水，可以及时补充到全身各细胞组织，促使消化器官分泌出足够的消化液，有益于食物的溶解、消化和吸收。
◆儿童食欲激发法

①孩子吃剩的食物，不要勉强他吃完。
②不乞求孩子吃饭，不说“吃完饭，给……”之类的话。
③不用威胁语言催孩子吃饭，吃少也不必着急。
④不限定饭量，偶尔多吃，也不必强行阻止。
⑤纠正挑食习惯，鼓励孩子吃多种食物。
◆儿童食欲增强法

①儿童要按时吃饭，不要多吃零食，以免破坏正常食欲。
②让儿童经常跑步、跳绳、骑车，适当增加活动量，能促进食欲。
③儿童的饭菜应经常翻花样，形状要新奇，颜色要鲜明，香味要诱人，可以刺激食欲。
④轻松活泼的音乐能调节儿童植物神经功能，促进消化，使食欲大振。
◆干稻草消食法

用１把干稻草煎浓汤饮服，可治吃牛肉过多而引起的伤食。
◆高粱治小儿消化不良法

取高粱米第二遍糠，炒至褐黄色、有香味，除掉上面多余的壳，每日服４次，每次１．５～３克，可治小儿消化不良。
◆锅巴消食法

常食少量锅巴能消积食、止泄泻、治脾胃虚寒。中医以锅巴为主药配制的“锅焦丸”就专治小儿消化不良。
◆胡椒大枣助消化法

１０粒胡椒捣成粉状，与１０枚去核大枣、５片生姜一起煎汤服，有助于消化。
◆胡萝卜治小儿消化不良法

取１５０克胡萝卜，切片煎服，每日数次，可治小儿消化不良。
◆黄瓜豆腐治小儿消化不良法

将２５０克黄瓜与５００克豆腐一同加水煮熟，适量饮汤吃瓜，每日多次，可治小儿消化不良。
◆桔皮生姜消食法

取７克左右的桔皮，加１块生姜与适量的糖，用沸水冲泡，代茶饮服，可治消化不良、胃脘胀满。
◆萝卜子消食法

吃面食品引起的伤食，可将１２克萝卜子炒熟捣烂后煎水饮服，即可逐渐治愈。
◆麦芽神曲萝卜子消食法

因吃谷类食物过多引起厌食、腹部胀痛者，可取１０克麦芽、３０克神曲、１０克炒萝卜子加水煎服，每日２次。
◆麦芽消食法

当吃面食品引起伤食时，可取２０克麦芽煎水饮服，每日１剂，分３次服。
◆米汤醋消食法

将１汤匙醋兑入适量米汤饮服，可治因吃鸡蛋而引起的伤食。
◆柠檬治消化不良法

用适量腌柠檬，送服稀粥。早晚各１次，可治消化不良。
◆山楂麦芽消食法

取９克生山楂、９克炒麦芽，加水煎服，可治积食及消化不良。
◆小儿积食食疗法

小儿积食，往往出现胃口不竣腹胀、口臭、手足发热、精神不振、肤色发黄等症状，可选用下列方法食疗：
①将３～５个鸡内金焙干，研成粉末，与面粉、盐、水掺合，擀成薄饼烤熟吃。
②将少量食糖炒化，放入山楂再炒３分钟左右，食之。
③山楂适量，二丑6克以内，加红糖炒后煮汤，食之。 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  腹胀 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 咳嗽
◆按摩止咳法
当咳嗽时，可将食指用力按压两个耳垂下面的部位，便可减少咳嗽，甚至停止咳嗽。

◆按摩治美尼尔氏症法
闭合双眼，以拇指指端反复轻压、按摩人中穴，坚持日久，对美尼尔氏综合症有一定疗效。 
◆百合花生冰糖润肺止咳法
取１０克百合、３０克花生仁、适量冰糖，用慢火煎汤服用，每日１剂，连续服用３～５天，可治干咳少痰。

◆冰糖豆腐治小儿咳嗽法
将５０克冰糖放在大碗中，另取一小碗反扣于大碗中，再将用盐卤点制的鲜嫩豆腐５００克切成薄片状，在小碗背上铺盖一圈，然后隔水蒸３０分钟左右，拿去豆腐和小碗，取冰糖豆腐汁趁热饮下，可治小儿咳嗽。

◆冰糖香蕉治咳嗽法
香蕉１～２只，用冰糖炖服，对久治不愈的咳嗽有疗效。

◆菠菜子治咳嗽气喘法
将菠菜子用文火炒黄，研成粉末，每次５克，每日２次，温开水送服，可治咳嗽气喘。

◆川贝冰糖梨治咳嗽法
将１个梨连皮切碎，加入冰糖水煎服；或切下梨盖，剜除内核，倒入３克川贝粉，再覆上梨盖，隔水蒸后，饮汁吃梨。每日服用１个，能治久咳少痰等症。

◆冬瓜荷叶治肺热咳嗽法
５００克鲜冬瓜与１张鲜荷叶，加适量水煎汤，加食盐调味，吃瓜饮汤，可治积痰黄稠肺热咳嗽。

◆冬瓜子止咳化痰法
取１５克冬瓜子，加适量红糖，捣烂后用开水冲服，每日２次，能治咳嗽多痰。

◆豆腐治咳嗽法
植物油５０克烧热，加葱花和盐少许，将５００克豆腐倒入锅内，炒压成泥状，加食醋５０克，加水少量烧浚盛出趁热吃，可治咳嗽。

◆蜂蜜冬瓜皮止咳法
取经霜打过的冬瓜皮，加少许蜂密，煮汤饮服，可以止咳。

◆蜂蜜鸡蛋治小儿咳嗽法
将１５克蜂蜜拌入２只炒熟的鸡蛋中，每日１次，连用数日，小儿咳嗽一般可愈。

◆蜂蜜梨止咳法
取１只大梨，剜去梨核，装入６０克蜂蜜，盖严蒸熟，睡前服用，日久可治虚火上升所致的咳嗽。

◆甘蔗山药治咳嗽气喘法
将１２０克生山药捣烂，加入１００克甘蔗汁，放入锅内隔水蒸熟，趁热服食，常用可治慢性咳嗽气喘。

◆甘蔗治麻疹后咳嗽法
将带皮去节的红皮甘蔗、连蒂的荸荠煎汤代茶饮服，可治麻疹后咳嗽不止。

◆核桃润肺止咳法
将９克核桃仁捣烂，加适量糖拌匀，用开水冲服，每日２次，连服数日可收润肺止咳之效。

◆黑豆梨化痰止咳法
将梨切盖，剜去内心，填满黑豆，然后合上盖，以文火煨熟，每日１～２个，能化痰止咳，对慢性气喘气急症疗效更付款佳。

◆花椒梨止咳化痰法
在１只生梨上刺５个小孔，每孔各嵌入1粒花椒，隔水蒸熟，剔去花椒，吃梨喝汁，可止咳化痰。

◆花生红枣蜂蜜治久咳法
取花生米、红枣、蜂蜜各３０克，用水煎煮饮汤，花生米和枣一起吃下，每日２次，可治久咳。

◆桔子止咳法
取１只新鲜桔子，于陷窝处挖孔，滴入少许麻油，然后用手捏一下，放在炉盖上用文火慢烤，烤到油开后取下，略凉后剥皮食之，同时吃２～３只用麻油炸的核桃仁，可收止咳之效。

◆萝卜止咳化痰法
将萝卜带皮切碎，加入２～３汤匙麦芽糖，放置１２小时，制成糖水萝卜，多次饮服能治急、慢性支气管炎引起的咳嗽，并能化痰。采用红皮辣萝卜疗效更好。

◆木耳鸭蛋止咳法
将１０克黑木耳、１只鸭蛋、少许冰糖，加适量水搅拌，隔水蒸熟，每日２次，可治咽干痰少阴虚肺燥咳嗽。

◆生姜蛋止咳法
用豆油煎荷包蛋，在蛋黄处加入少许生姜丝，煎熟后趁热服食，每日２次，可治久咳无痰。

◆生姜杏仁萝卜止咳化痰法
取９克杏仁、３片生舰１００克白萝卜，加水煎服，有止咳化痰之效。

◆生姜芝麻杏仁治小儿咳嗽法
取１汤匙炒熟磨细的芝麻、６克甜杏仁、１块生姜，加适量水煎汤，加１汤匙蜂蜜饮服，可治小儿慢性咳嗽。

◆生姜治小儿咳嗽法
取１小块生姜剖开，将剖开有鲜汁的一面放于炉火上烤热后，擦抹患儿的头颈前后、肩部，可使病儿止咳安眠。

◆酸枣润肺止咳法
取适量酸枣研成细末，每次服６克，每日２次，可润肺止咳。

◆银鱼蜂蜜止咳法
取１０克干银鱼、２０克蜂蜜，加适量水拌匀，隔水蒸熟后食用，可治干咳、少痰、口燥。

◆柚皮化痰止咳法
取６克干柚皮煎汤饮服可化痰止咳。

◆芝麻杏仁润肺止咳法
将１５克生芝麻、１０克甜杏仁一同捣烂，用开水冲服，对干咳无痰有疗效。

◆猪肺杏仁萝卜止咳法
取１具猪肺、１只白萝卜、１０克杏仁，加适量水，用文火煮烂，食肺喝汤，可治久咳不愈。

◆猪肉米酒止咳法
取５０克瘦猪肉、少许米酒，加适量清水，隔水蒸熟后食用，可治久咳。

◆紫菜治咳嗽法
取适量紫菜研末，加蜂蜜炼成药丸，每次６克，每日３次，饭后吞服，可治咳嗽、咯吐浓臭痰液。 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 咳嗽  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 咯血
◆白茅根治咯血法
取３０克白茅根、１０克熟大黄，用水煎服，每日２～３次，对咯血有疗效。

◆百合治肺结核咯血法
用３０～６０克百合，加水煎汤服用，可治肺结核咯血。

◆鸡蛋治咯血法
取２只鲜鸡蛋，用开水冲服，每日２次，可治咯血。

◆麝香止痛膏止咳法
①剪１块３厘米见方的麝香止痛膏，贴于喉结下方凹陷处，３天内即可止咳。
②取指甲大小的大蒜泥放在麝香止痛膏中央，待洗完脚后，在双脚涌泉穴（足掌心前１／３与后２／３交界处）周围涂少许凡士林，再对准穴位贴上放有蒜泥的膏药，连贴４次，可治咳嗽。 

10呕吐
◆按穴止吐法
用拇指压内关穴（在掌面腕纹上方２寸处、尺桡骨之间），压至有酸胀感，１分钟即能停止呕吐。

◆可口可乐治小儿呕吐法
如小儿呕吐，可每隔１０～１５分钟让其慢慢饮服２～３汤匙可口可乐，勿让饮料中的碳酸气外溢，一般数小时后即可止吐。

◆藕治支气管扩张咯血法
将鲜藕捣烂取汁，每次服２００～３００克，连服数日，可治支气管扩张咯血。 
◆青梅白酒治腹痛呕吐法
将青梅浸入白酒中，封存一个月后饮服，对腹痛呕吐有疗效。

◆生姜防服药呕吐法
①先在口中含１片生姜，５分钟后再服药。
②在少许药汁中加几滴姜汁，搅拌均匀后趁热慢慢服下，片刻后再喝完药剂。

◆云南白药止吐法
当胃痉挛引起呕吐不止时，取１粒云南白药胶囊口服，可止吐。

11排尿异常
◆白果治白天尿频法
遇事紧张导致尿频者，可取７枚白果，加盐煮汤，事先饮服，少喝茶水，可治尿频。

◆蚕豆皮利尿法
适量蚕豆皮煎汤饮服，每日３次，能利小便。

◆大蒜蓖麻子利尿法
取３～５只大蒜、５０粒蓖麻子，捣烂搅匀，每日下午敷在脚底，第二天早晨换药，可以利尿。

◆大蒜治手术后排尿困难法
取１瓣新鲜大蒜，去皮切开，挤汁滴在尿道口，因刺激粘膜稍感不适属正常现象。５～３０分钟后，手术后排尿困难即可解除。如１次无效，可再行１次。

◆狗肉黄豆治小儿遗尿法
将１００克狗肉切碎，与５０克黄豆加水同煮，肉烂时加入盐、蒜、葱、姜等调味品，当菜吃，隔日一次，连服６次左右，可治小儿遗尿。

◆核桃麻油冰糖治尿路结石法
将１２０克麻油熬热，加１２０克核桃仁，炸酥后捞起研细，再加入１２０克研碎的白冰糖粉末，调和成乳状，成人在２日内服完，儿童在３～４日内服完，每日３～４次。

◆荷叶车前子利尿法
当小便不利时，取１５克车前子、９克淡竹叶、１／３张荷叶，加适量水煎汤，代茶饮服，有疗效。

◆红枣治小儿遗尿法
每日早起空腹吃
１０～１５颗红枣，晚睡前再吃１５～２０颗，连续服食，对小儿遗尿有疗效。

◆花生衣治血尿法
取半茶杯炒熟花生仁外的红衣，研成细末，开水冲服，可治血尿。忌辛辣食物。

◆槐花猪肠治痔疮便血法
把３０克槐花放入３０厘米猪大肠内，两头扎紧，加水煮汤，放少许食盐，饮汤食肠，可治内痔便癣肛裂、大便硬结出血等。 
◆鸡肠治遗尿尿频法
①取１副鸡肠，加少量水煮成稠汤，再将适量酒温热，加入稠汤中拌匀饮服。
②将雄鸡肠焙黄研成细末，每次取５克与米汤调服，能治小儿或成年人遗尿和尿频。

◆鸡蛋白胡椒治小儿遗尿法
将鸡蛋大头轻敲个小孔，放进5粒白胡椒，然后蒸熟，5岁以下每次1只鸡蛋，5岁以上每次2只，每晚服食，连食1周，可治小儿遗尿。

◆绿豆利尿法
①小便不畅通时，可用绿豆衣煎汤饮用。
②尿道灼痛，用５００克绿豆芽挤汁，加白糖饮服，可以利尿止痛。

◆尿频食疗法
①取适量小茴香，加盐炒干，研成粉末，将５０克糯米团蒸熟后蘸茴香粉食用。
②取猪腰或猪大肠煮粥食用。
③取适量乌龟肉、兔肉煮汤食用。
④将胡桃煨熟，每日睡前服２只。
⑤取１具雄鸡肠，切碎炒菜食用。
⑥将猪肝、黑豆、糯米一同煮熟食用。
⑦取１具羊肺，洗净切块，加适量羊肉同煮，加少许盐服食。对尿频、尤其是老年性尿频有疗效。

◆尿痛自治法
①小便疼痛时，可饮服大量的水，每日不少于２０００毫升。
②洗热水浴，或浸洗、热敷下腹部和膀胱部位。
③禁止性交，以防加重症状。

◆捏指利尿法
老年前列腺肥大症患者排尿困难时，可用左手捏右手小拇指的关节，再用右手捏左手小拇指的关节，经常捏指，可使小便通畅，残留尿减少。

◆茄子治血尿法
将隔年茄子叶烘干研末，用温黄酒或淡盐水送服，每服１０克，可治血尿。

◆土豆利尿法
土豆汁煮沸饮用，每次服半杯，有利尿及治便秘的作用。

◆五倍子治遗尿法
取３～６克五倍子，用温水调成糊状敷于肚脐上，外用纱布固定，起床去掉，连续１周，可治成人遗尿。

◆小米汤治小儿遗尿法
早起盛碗小米米汤，冷却后挑去上层薄膜，加适量糖或盐服食，连续１个月不间断，可望治愈小儿遗尿。

◆洋葱利尿法
洋葱内的槲皮苦素可产生明显的利尿作用，因此常食洋葱可治肾炎水肿等疾病。

◆玉米治尿路结石法
①鲜玉米根、叶各６０克，加水煎服，可治尿路结石。
②取玉米须与金钱草各３０克加水煎服，有同样疗效。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  咯血 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 暑热
◆风油精消暑法
夏天，在凉开水中加几滴风油精，饮服后可消暑去热。

◆荷叶冬瓜汤消暑法
取１张鲜荷叶、５００克带皮冬瓜，适量加水煎汤，放少许食盐，饮汤食冬瓜，有清热解暑、利尿除湿、生津止渴的功效。

◆荷叶清热消暑法
荷叶里含有荷叶碱、莲碱等，有清热解暑作用。夏天中暑，外感头痛，或泄泻呕吐、食欲不振以及鼻出血、吐血等，用鲜荷叶泡水代茶饮均有效。

◆苦瓜清热止渴法
鲜苦瓜去瓤后切碎，加水煎服，可治夏季烦热口渴。

◆莲子黑枣浮小麦治盗汗法
取７粒莲子、７枚黑枣、３０克浮小麦，煎服，每日１剂，分２次服，可治盗汗。 
◆清凉油治中暑法
夏季发生轻度中暑时，应迅速将患者移至阴凉通风处，在太阳穴、人中穴搽点清凉油，再多饮水，即可好祝

◆生姜治中暑法
在姜汁中加糖水，灌入中暑者的嘴里，片刻即可解救。

◆中暑治疗法
①速将患者移至通风阴凉处，解开衣扣平卧。先用温毛巾擦身，再用凉毛巾擦，使皮肤发红，以利散发体热。重患者可用冰块敷于头部、腋窝、大腿根部，亦可将患者浸泡在凉水中降温。
②给患者喝凉茶或冷盐水。
③用指甲掐人中、合谷、内关穴。
④用汤匙蘸点食油刮背脊两侧，刮至皮肤呈紫红色。
⑤高热病人须肌肉注射安乃近针剂１～２毫升，也可滴入鼻腔，或口服藿香正气片３～４片。
⑥昏迷病人，要急送医院救治。

◆疰夏防治法
减少进食。少吃、不吃油腻、肥肉、奶油、巧克力等，吃清淡、素净食物。多饮水，每日用鲜藿香、鲜佩兰各６～９克，飞滑石、焦大麦各３０克，粉甘草３克，煎汤代茶。有疰夏史者，应在天气转热时就注意饮食清淡，多饮焦大麦茶，加强体质锻炼。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  暑热 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 水肿
◆赤豆西瓜皮冬瓜皮治水肿法
赤豆、西瓜皮、冬瓜皮各３０克，加水煎服，每日１剂，可治水肿。

◆大蒜西瓜治水肿法
取８０克大蒜、１只重约２０００克的西瓜，用尖刀在西瓜上挖１个三角洞，将大蒜去皮后塞入洞内，再用挖出的瓜皮堵住洞口。洞口向上，隔水蒸熟，趁热服大蒜和瓜瓤，可消水肿。把１５０克左右的生鱼洗净放在容器里，再加３０克北芪、３００克冷开水，加盖后隔水蒸２小时，加调味品食用，亦可佐餐。蒸时加２枚红枣，可减除生鱼腥味。对肾炎水肿、营养不良性水肿有一定疗效。

◆冬瓜皮治水肿法
取６０～９０克干冬瓜皮，鲜品加倍，煎汤饮服，每日３次，能消除肾脏病、心脏病和肝硬化造成的水肿。

◆花生红枣赤豆治水肿法
将４０克花生米、１０枚去核红枣、４０克赤豆一起煎汤服食，适用于虚性水肿、营养不良性水肿。

◆青蛙冬瓜治小儿水肿法
取１只青蛙，去脏洗净，加６０克去皮冬瓜煎汤，以酱油调味，饮汤食肉，可治小儿水肿。

◆维生素Ｅ治小儿遗尿法
遗尿的儿童可服５０毫克维生素Ｅ，每日２～３次，连服１月，可治遗尿。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 水肿  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 头痛
◆按穴治头痛法
用一只手的拇指和中指使劲按两边的太阳穴，另一只手的拇指和食指按揉后颈部的颈窝，可治头痛。

◆白萝卜治偏头痛法
仰卧，用白萝卜汁滴鼻，右痛滴左，左痛滴右。每次３～４滴，每日２～３次，可治偏头痛。

◆冷敷治偏头痛法
偏头痛发作时，取湿毛巾敷在痛处，毛巾捂热后就随时更换，一般２０分钟左右就能减轻疼痛。

◆荞麦治头痛法
将２５０克荞麦面和适量米醋制成面饼，放入铁锅烘热，包在毛巾内趁热包扎患处，可治头痛。

◆热水浸手治偏头痛法
双手浸入热水中让水没过手腕，每次浸半小时。在浸泡过程中，要保持水温。连续浸泡数次，偏头痛症状可消失。

◆梳头治头痛法
每天反复梳头，再用木梳齿轻轻叩击头皮３～５分钟，可治疗血管神经性头痛、偏头痛等。若能针对头部穴位和疼痛部位叩击，疗效会更好。

◆微波炉烘番薯法
将５００克左右的生番薯洗净，放在大碗中，进微波炉烘烤１０余分钟，待其熟透软化后即可食用。 
◆盐治头痛法
用食盐轻擦舌尖，并且喝一杯盐开水，头痛症状可望减轻。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 头痛 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 眩晕
◆按穴治眩晕法
用按穴法，可治眩晕：
①用双手中指对准晕听区（位于耳尖直上１．５厘米处，向前、向后各延伸２厘米之水平线），左右各旋转按揉３６次。严重者，可增至１００次。
②用拇指和食指捏压合谷穴（手的虎口处）１０余下。
③左手握拳，右手大拇指和食指上、下夹按中渚穴（距无名指和小指根大约０．７厘米处），用力揉按，同时吸一口气，慢慢呼出，按压１次约７秒钟。然后，换另一只手做，每只手做５次。

◆茶叶防晕车法
出远门的人上车前饮用１杯浓茶汁，可预防晕车。

◆葱白治头痛法
将２５克葱白捣烂如泥，将白附子、川芎各２５克研成细末，与葱白调和，摊于牛皮纸上，敷于两太阳穴，１小时后取下，可缓解头痛。 
◆醋防晕车晕船法
出发前喝１小杯加醋的温开水，可预防晕车、晕船。

◆冬瓜子治眩晕法
取５００克冬瓜子，焙干研成细末服用，每次５０克，早晚各１次，久服可治眩晕。

◆桂圆壳治头晕法
将９克桂圆壳煎服，可治心虚头晕。

◆鸡蛋丝瓜络治眩晕法
鸡蛋７只、去外皮和子的丝瓜络１只，加水４大碗同煮；鸡蛋煮熟后去壳，在蛋上划７～８刀，放入锅内再煮，至水减少到２大碗左右即成。喝汤吃蛋，分２～３次服完，可治眩晕。

◆伤湿止痛膏防晕车法
在乘车、船、飞机前，把一小伤湿止痛膏贴在肚脐部位，可以预防晕车、晕船、晕机。

◆生姜防晕车晕船法
①取１片生姜贴于内关穴，男左女右，再用绷带或手帕扎好，可保持２４小时不晕车晕船。
②将１片鲜姜含于口中，或喝些姜汁，即能减轻以至消除晕车晕船现象。

◆喜蛋治头晕法
喜蛋（受精鸡蛋）存放８日后，煮熟食用，每日１～２只，１０日为一疗程，能治头晕乏力。

◆晕车防治法
①在出发前２小时吃些易消化、少油腻的食物，不宜过饱。
②在乘车前３０分钟服防晕车的药物，如晕海宁、抗眩啶、息斯敏等。
③乘车时选坐车辆中部并靠近窗口的座位，面向前方。
④乘车中可闭目养神，欣赏音乐等。
⑤有轻度不适者，可在前额、鼻唇间的人中处，涂少许清凉油或薄荷油等。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 眩晕  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 腰痛
◆按穴治腰痛法
用拇指或食指依次点按：坐骨结节和股骨大转子联线的中点，大腿后方中央，窝中央偏外处，小腿肚中央，内踝的后方等５个穴位，每穴点按１分钟，有酸、胀、麻的感觉为佳，每日３次，可减轻腰部疼痛。

◆抖腿治腰痛法
取站立位，用健侧腿持重，患侧腿放松，手掌按在大腿后方，左右抖动肌肉１～２分钟，每日数次，可使腰痛减轻。

◆公鸡治腰痛法
刚啼叫的公鸡宰杀后加油炒，放５００克米醋，不加水，焖至剩小半杯醋时起锅，加少许红糖。１只鸡在１日内分３次服，连服６只，可治腰痛。胃酸过多型胃溃疡患者忌用。

◆逆行治腰痛法
患者在平整的地上倒退行走，尽量做到膝盖不弯曲，腰部放松，双手握空拳，用四指包住大拇指，手臂前后自由摆动，亦可用双手反握轻叩腰部。每次逆行走１００～２００步，每日２～３次，半月后腰痛可明显减轻。

◆捏跟腱治腰痛法
患者跪在床上，用双手拇指和食指中节捏两足足跟后上方的跟腱，稍稍用力，经常按捏，可减轻腰痛。

◆爬行治腰痛法
患者可在地上、床上直线往前、往后、转圆圈地爬行，早晚各１次，连续数日，腰痛可以减轻，对腰肌劳损、坐骨神经痛、关节炎、下肢静脉曲张均有疗效。

◆牵拉治腰痛法
患者趴在床上，双手抓住床头，另一人抓紧患者脚踝向后方牵拉，连续１０次，连续数日，可使腰痛减轻。

◆热水瓶塞治腰痛法
用手按压患者腰部，压到痛点时，用另一只手取下热水瓶塞（瓶内热水的温度在９０°Ｃ左右）垫上２层纱布，触及压痛点２～３秒钟，然后取开，防烫伤，连续换用3～5次，每日1次，连续使用1周，即可使腰痛减轻。

◆生姜熟附羊肉治腰膝冷痛法
将３０克熟附片加适量水煮２小时，再放入１０００克切成小块的羊肉、30克捣烂的生姜，猛火烧开后改用文火，焖至羊肉呈糊粑状，分次服食，可治肾阳衰弱、腰膝冷痛。

◆甜瓜子白酒治腰痛法
取１００克甜瓜子，用白酒浸泡半月后取出，焙干研成细末，每次５克，每日２次，用黄酒送服，可治腰痛。

◆推小腿治腰痛法
患者坐在椅子上，用手掌根部由上向下推按小腿，稍稍加压，经常推按，可减轻腰部疼痛。

◆蔗粥清热法
将５００克甘蔗或竹蔗切段、劈细，加大米及适量清水，煮粥服食，有清热除烦、生津止渴的功效。 

二妇科病症治疗类
1催乳退乳
◆炒麦芽退乳法
取５０～１００克炒麦芽，加适量水煎服，当天服完，连服３日，即可使哺乳期妇女退乳。

◆葱熏通乳法
孕妇分娩后３～４天会出现乳胀症状。可将１５０克葱切成３厘米长，放入大号搪瓷杯中，然后加入４００克沸水，利用热蒸气熏蒸乳房，１０来分钟后乳汁会自然泌出。如乳房有硬块时，可用熏后的葱段搓擦，硬结会逐渐消散。

◆高粱退乳法
将５００克左右的带壳高粱洗净，加入适量清水，煮成粥状，去渣喝汤。每次约服５０～１００毫升，每天喝３～４次。３日后，乳汁就没有了。

◆红糖豆腐催乳法
红糖１００克和豆腐２５０克加水煮后，再加２克米酒，一次吃完，连吃５日，可治产妇乳少。

◆花椒退乳法
①取１５粒干生花椒，装入２个胶囊中，一次服完，每日３次，连服３～４日，可使引产者退乳。
②取９～１５克鲜花椒，用４００克冷水浸泡后煎至２００克，再加３０克红糖，去渣饮汁，每日１次，２日即可退乳。

◆花生黄豆猪蹄催乳法
６０克花生米，６０克黄豆，２个猪蹄，一起放入锅内炖熟，分早晚２次吃完，一般连用３日后乳量即足。

◆花生酒酿催乳法
将１碗酒酿煮沸，拌入捣碎的２５克花生米，每日服食１～２剂，数日后乳量会大增。

◆黄酒鲫鱼催乳法
取１条大鲫鱼，加入３小杯黄酒，隔水清蒸，食鱼喝汤，可催乳。

◆鲫鱼催乳法
新鲜的鲫鱼煮成清汤，呈乳白色后加入适量香菜、白菜、胡萝卜等，再放少许盐，食鱼喝汤，可治泌乳量不足。

◆鲤鱼催乳法
取１条鲤鱼，煮汤服食，稍淡，可治乳汁不足。

◆绿豆芽金针菜治乳腺炎法
将２０根金针菜先用水浸软，放在花生油中炒，再加半小碗绿豆芽同炒，熟后加少许食盐、调味品，每日１次，５～１０日为一疗程，可治妇女乳房硬块，即慢性囊性乳腺炎。 
◆丝瓜催乳法
焙干１０条丝瓜，与１２０克黑芝麻、６０克红糖、６０克胡桃仁一同捣成细末，每天６克，加水煎服，可使产妇增加乳汁。

◆通草鱼汤催乳法
河鱼煮汤，不放油盐，将熟时放入９克通草，喝汤食鱼，可增加乳汁。

◆维生素Ｅ催乳法
泌乳量不足的哺乳妇女可口服维生素Ｅ，每次２００毫克，每日２次，连服５日，乳量会明显增加。短期内较大剂量服用，对母亲和婴儿无副作用。

◆胃复安催乳法
每次服１５毫克胃复安，每日３次，可治产妇少乳。

◆羊肉猪蹄催乳法
取２５０克羊肉、２个猪蹄，加适量葱、舰盐一起炖烂，食肉饮汤，每日１剂，连用３～５日，即可增乳。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  腰痛 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 护乳丰乳
◆按摩丰乳法
①每天睡前和起床前按摩乳房５～１０分钟，并适当牵拉乳头，可促进乳房的发育。
②采用环形方向按摩，用中等力度，使乳房血液供应量增加，从而使乳房丰满、高耸。
③丈夫在性生活过程中温柔地触摸轻揉妻子的乳房，能够增加双方的性兴奋，刺激女性激素的分泌，使乳房丰满。

◆赤豆金针菜冰片治乳腺炎法
取５０克赤豆粉、２０克金针菜粉、５克冰片，加适量醋，搅拌成糊状，每日２次，外敷患处，连续数天，即可治愈乳腺炎。

◆蜂蜜治阴道炎法
当阴道发炎、散发臭味时，取１０％蜂蜜冲洗阴道及外阴部，连续使用，即可治愈。 
◆桔治乳腺小叶增生法
桔核、青桔皮和青桔叶各１５克，加水与黄酒同煎，每日服２次，可治乳腺小叶增生。

◆茄子治乳头皲裂法
将秋季自然开裂的茄子阴干，烧灰研末，温水调敷连用数日，可治妇女乳头皲裂。

◆青春期乳房保护法
青春期应注意乳房的保护：
①应穿有利于乳房发育的胸衣，过紧会限制乳房的发育，造成乳头内陷，过松则会失去承挺作用，导致乳房下垂、松弛。
②睡眠要注意姿势，不能经常面向一侧，否则会因受自身重量所压而造成乳房发育的不对称。

◆乳腺炎预防法
①擦洗乳头：孕妇临产前３个月起，应经常用肥皂水洗擦乳头和乳晕，增强皮肤的抵抗力。
②牵引乳头：乳头过小或内缩的妇女在产前应每日将乳头牵引数次，使其突出，便于婴儿吮吸。
③揉散奶块：乳汁未吸尽会滞留成奶块，极易引起感染。应轻揉乳房，使其消散，或用梳子的背缘轻轻向乳头方向梳通，再慢慢挤吸乳汁。
④治好皲裂：乳头或乳晕一旦发生皲裂，要停止给婴儿哺乳，改用吸乳器，并用２％硼酸水洗净乳头，涂红霉素软膏、鱼肝油铋剂或复方安息香酸酊。
⑤注意卫生：要保持产妇内衣、乳罩的清洁，要注意婴儿的口腔卫生。

◆少女乳房肿块自治法
①少女患了乳腺小叶增生，可口服小金丹或消核丸，或每天戴8小时磁疗胸罩，连戴3个月，肿块可望消失。
②少女患良性纤维瘤，可服维生素Ｅ，每日６０毫克，分３次服，２个月为一疗程，即能消退。

◆维生素Ｅ丰乳法
常服维生素Ｅ丸剂，每日３次，每次２０毫克，连续服用２个月，可增进乳房健美，尤其对授乳后干瘪的乳房效果明显。

◆维生素Ｅ治乳腺小叶增生法
每次服１０毫克维生素Ｅ、１０毫克维生素Ｂ６，每日３次，连服２周为一疗程，可治乳腺小叶增生。

◆油菜子治急性乳腺炎法
将油菜子捣烂，外敷患处，可治急性乳腺炎。

◆孕妇乳房保护法
孕妇进入妊娠中期，就应加强乳房的保护：
①宜用合适的乳罩，以防止乳房下垂或乳腺发育不正常。
②入浴后，涂些冷霜膏或橄榄油于乳头上，再用拇指、食指轻轻按摩乳头及乳晕，每日２次，每次５分钟。
③乳头上长有疮痂样硬块，或乳头的皮肤过硬，睡前宜用细软布涂上羊毛脂或油脂雪花膏，覆盖于乳头上，隔天起床后擦掉。
④矫正扁平或内陷的乳头，可用手指轻轻拉出片刻，每日数次；拉不出乳头的人，应从外侧压迫乳晕，或用乳头吸引器。

◆中年妇女丰乳法
中年后，乳房开始下垂、干瘪，可用下列方法丰乳：
①常在乳房上涂些含激素的油脂后按摩。
②行走、站立时应挺胸收腹。
③双膝跪地，手臂伸直撑地，向下做屈臂动作，一直弯曲到下颏、胸部着地为止，反复做８～１０次。
④双膝跪地，上体直立，双手合掌置于胸前，两手用力作对抗动作，并作深呼吸，重复８～１０次。
⑤仰卧，头与臀部不离地，向上挺胸片刻，重复６～８次。
⑥坚持胸部肌肉锻炼，促使胸大肌发达。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  护乳丰乳 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 经期病症
◆艾灸治痛经法
用艾条熏灸下腹部的关元穴（位于脐下３寸的部位），可治妇女痛经。

◆艾叶红糖治经期腰腹痛法
取１０克艾叶、１５克红糖，加适量水煎服，每日３次，连续服用，可治妇女经期腰腹疼痛。

◆按穴治痛经法
有痛经史的妇女，从行经前３日起，取仰卧位，自己直接按摩脐下小腹部，并指压脐下３寸处的关元穴，脐下１寸半处的气海穴，每日２次，即可预防痛经的再次发生。

◆醋治鱼刺鲠喉法
喝口食醋，缓慢咽下，可反复几次，直至鱼刺被软化，刺感消失。 
◆丹参酒治痛经法
将６０克丹参放在５００克白酒中浸泡备用。月经来潮前服用，每次１０毫升，可治痛经。

◆当归白鸽治更年期综合症法
将３０克当归放入洗净的白鸽腹内，加适量清水、少许米酒，隔水蒸熟，加调味品后服食。每逢月经前或经后服１次，连服数月，对妇女更年期综合症疗效显著。

◆妇女绝经期食疗法
绝经期妇女应补充钙，每日不少于１克；绝经后，每日不少于１．５克。这可从含钙丰富的食物中获得，如牛奶、豆腐、海带、青豆、青菜等。否则体内钙质就可能枯竭，出现腰酸背痛，甚至驼背等症状。

◆酒精塞耳治经期头痛法
用７５％的酒精棉球塞入头痛一侧的外耳道；中间头痛塞两侧外耳道，一般数分钟到３０分钟即见效。

◆荔枝壳治月经过多法
将荔枝壳煅灰，内服６克，可治妇女月经过多。

◆木耳治经期紊乱法
将６０克木耳炒香，加２５０克水煮熟，加砂糖服食，可治经期紊乱。身体虚弱者勿用。

◆葡萄酒治痛经法
适量饮用葡萄酒，可缓解气血虚弱而致的痛经症状，起到一定程度的辅助疗效。

◆热水袋敷治痛经法
将热水袋放在脐下小腹部，左右侧换敷，温度以不烫伤皮肤为限，治疗痛经可很快见效。

◆热水浸手治经期头痛法
将双手浸泡在１盆热水中，逐渐添加热水，以保持水温，一般３０分钟后头痛症状可减轻，以至消失。

◆热焐治痛经法
将５００克粗盐、３００克葱白、１００克生姜一起炒热，用布包好，趁热焐小腹部，每日２次，每次１５～２０分钟，可治痛经。

◆生姜红枣红糖治经期腰腹痛法
取１０克干舰１０枚红枣、３０克红糖，加适量水煎汤饮服，每日３次，连服数日，可治妇女经期腰痛、腹痛。

◆丝瓜治痛经法
取１只干丝瓜，加４００毫升水煎服，可治痛经。

◆维生素Ｅ治放环后出血法
妇女用宫内节育器避孕后引起的月经紊乱和月经过多，可每天口服５０～１００毫克维生素Ｅ，１０日为一疗程，必要时服２～３疗程，即可止住异常出血。

◆西瓜子仁治经血过多法
取９克西瓜子仁研成细末，用温开水冲服，每日２次，可治经血过多。

◆益母草红糖治经期腰腹痛法
取１５克益母草、２０克红糖，加适量水煎服，每日３次，连续服用，可治经期腰痛、腹痛等症。

◆油菜治痛经法
油菜有行瘀散癣消肿解毒、温经散寒的功效。常食可治妇女经期小腹下坠疼痛，对产后瘀血腹痛、乳痈阴疽等症也有疗效。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 经期病症  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 阴道病症
◆白果豆浆治白带过多法
将１０粒去皮去心的白果捣碎，冲入２５０克豆浆，炖温后每日服１剂，连服３～５日，年老者连服８～１０日，可治妇女白带过多症。

◆大蒜治阴道滴虫法
取适量大蒜，加水煎汤，趁热浸洗阴部，每日１次，１０日为一疗程，可治阴道滴虫。

◆鸡蛋乌贼治白带过多法
用温水将１只乌贼干泡软，切成细丝，加３只鸡蛋拌匀，用少许植物油炒熟，再加入２５克甜米酒或葡萄酒，略炒数下盛碗，趁热服食，一般２～３次即可治愈白带过多症。

◆女性外阴清洗法
①大便后擦拭肛门应由前往后擦，可防止大便污染外阴。
②每天换洗内裤，以免大便或阴道分泌物污染。
③月经期间不能用盆水洗外阴，每天可用温水毛巾擦拭大阴唇以外的部位。
④月经期间切忌性交。
⑤选用柔软、无菌的经期用品，经常更换。
⑥房事前后应洗净外阴，男方应清洗阴茎头、阴囊。
⑦严禁用洗脚的盆洗外阴。
⑧严禁用不洁的手触摸大阴唇及阴道。

◆藕治月经不调法
妇女月经提前，颜色鲜红或红紫粘稠，量多，可多食藕，有凉癣止癣去瘀的功效。 
◆茄蒂治子宫脱垂法
取茄子蒂头３０克左右，水煎后服汁，可治子宫脱垂。

◆生姜艾叶治阴痒法
将１２０克生姜去皮切碎，拌入９０克艾叶（鲜叶用２５０克），加水１２００克，煮沸２０分钟，去渣取汁，倒入盆内，坐盆上熏阴部，待水温适宜时，浸洗１０分钟，每日２次，连续４日，可治阴部瘙痒。治疗期间，忌饮酒，忌辛辣、煎炒食物，１５日内忌性交。 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  阴道病症 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 疾病自测类
1妇女疾病自测
◆白带异常辨病法
正常情况下妇女的白带为白色糊状，无特殊气味，量不多，仅能使妇女微有湿润的感觉。但是，白带量多、味臭、颜色改变或呈脓状，则预示着某些妇科疾病或其他疾病的发生。常见的有下列几种：
①无色透明粘性白带：与鸡蛋清相似，或稍有混浊，但除白带增多外，很少有其他症状，多见于慢性宫颈炎，或出现在应用雌激素后。
②泡沫性白带：多数是由于滴虫性阴道炎引起。除了白带增多外，往往有外阴、阴道的瘙痒，倘再有化脓性细菌合并感染，则白带为黄脓样，且有泡沫。
③脓性白带：色黄或黄绿，多有臭味，为生殖器发生感染所致。
④血性白带：即白带内混有血液，应警惕患恶性肿瘤的可能，如宫颈癌、宫体癌等。
⑤黄色粘液性白带：见于宫颈糜烂、慢性宫颈炎等，它是轻度感染引起的。

◆妇女疾病先兆识别法
①异常白带：白带变为黄色，呈高粱米汤样，洗肉水样，脓性样，或有臭味。
②出血：阴道不规则出血，时多时少，或淋漓不尽，或性交出血。
③阴道有脱出物：子宫或粘膜下肌瘤自阴道内脱垂，勿自行还纳。
④阴部瘙痒：外阴、阴道持续瘙痒。
⑤外阴部出现肿块：阴道长出赘生物，甚至破溃后久治不愈。
⑥闭经：女子１７岁无月经初潮。
⑦性交痛：性交时阴道干涩等原因引起疼痛，甚至性交困难。
⑧下腹疼痛：下腹部持续性剧痛或阵发性绞痛。
⑨腹部包块：下腹正中或一侧出现包块，手可扪及。
１０月经不调：绝经前的妇女经期间隔短于２０天，或超过４０天。发现上述情况应找医生查明原因，及时治疗。

◆妇女乳房肿块自测法
经常进行自我检查是及早发现乳房肿瘤的最简便实用的方法。
①淋浴时检查：淋浴时水不断冲在身上，用左手检查右侧乳房，用右手检查左侧乳房，手指平放在乳房的每个部位，并慢慢地滑过，以检查有无块状物、硬结或增厚的地方。
②照镜子检查：面对镜子，双臂垂在两侧，然后高举过头，仔细观察每个乳房的外形和大小，有无肿起、凹陷或褶皱之处，乳头有无改变。再把两手手掌相对置胸下，用力作推的动作，这时乳房上的凹陷褶皱最易显露。最后用手掌支撑在髋部，往下压，使胸肌放松，再行观察。另外，站立时如发现两侧乳头不在一个水平线上，或某一侧乳头向上翘、向一边偏或向里回缩，也是可疑迹象。
③躺着检查：去枕，平卧在床上。检查左乳时在右肩下垫一个枕头。把左手枕在头下，使乳房组织较为均匀地分布在胸部。触摸时不要用拇指，因为一用拇指就有捏的动作，易产生错误的感觉。所以要把其他四个手指并拢、伸直，用各指的掌面轻轻地触摸，指端的触觉在轻轻接触时最为敏感，容易发现小的肿块。触摸时一般先把手放在乳房最外圈的时钟１２点处，接着轻柔地按顺时针方向转圈按摩。然后，向乳头方向推进３厘米，再按顺时针方向按摩，直到全部乳房都摸到为止。一般检查完毕至少要按顺时针方向转４圈。查毕左乳用同样方法查右乳。
◆慢性疲劳自查法
疲劳感消失不了的现象即为慢性疲劳，其表现为：
①早晨起来就感到疲倦难受。
②说话无力，声音轻细。
③常打哈欠。
④眼看汽车进站，也懒得跑几步赶上去。
⑤上楼梯容易绊倒。
⑥对别人的谈话不关心。
⑦总想饮用茶水或提神饮料。
⑧经常用双手托腮，并靠在桌上。
⑨眼睛总像睁不浚
１０想把脚搁在高处休息。
１１嗜睡而又难以入睡。
１２容易腹泻或便秘。
１３烟酒过量。 
１４体重不明原因地下降。
１５常感双手发硬发紧。
１６厌食油腻物品。
１７饭菜中非常喜欢加香辣调料。
１８记不起常用电话号码。
１９写作时精神难以集中，文思不顺。
２０不愿与领导或陌生人见面。有上述情况者应调整饮食，休养调息。 
◆乳房癌变辨别法
①乳房中有肿块，部位固定并在长大。
②无原因地在乳房局部皮肤上出现小酒窝。
③乳房局部皮肤水肿，汗孔变大且凹深形似桔皮样。
④两侧乳房、乳头不在同一水平线上。
⑤乳头内缩。
⑥４０岁以上妇女单侧乳房乳晕周围皮肤糜烂、滋水，用地塞米松等激素药膏治疗无效。　
◆月经异常识别法
①时间：月经周期应是２８～３０天，相差１～２天也属正常，相差天数过多为异常。
②颜色：一般为暗红色，鲜红，紫红或清黄都为异常。
③月经正常的稍带粘性，又粘又稠，或清利如水，或血块大而坚硬，都属异常。
④血量：一般第一天和最后一天出血量较少，中间稍多些，如一下子出血过多，或自始至终出血都很少，都属异常。


2疾病先兆
◆癌症先兆识别法
癌症常常出现先兆，可以从十个方面去识别：
①皮肤松弛且缺乏弹性，色泽变得灰暗。
②口中乏味，致使所有食物味道相同。
③视力退化模糊，目光呆滞。
④双腿乏力，懒得动弹，有时略肿。
⑤脱发迅速，质地和外表突变。
⑥饮食后胃部不适，以前爱吃的东西变得没胃口，无食欲。
⑦排泄习惯反常，经常便秘，服泻药也无效。
⑧指甲逐渐破裂以至脱落。
⑨胸部有肿块出现，触摸时有痛觉。
１０双臂经常发冷，双手握不成拳。
◆艾滋病辨识法
艾滋病初期表现与普通感冒、咽喉炎相似。一半病人可出现全身淋巴结肿大和肝脾大等症状，但这些症状都不是特异的。艾滋病的临床表现为：
①过敏性皮肤反应迟缓；
②皮肤粘膜损害，如口腔白色念珠菌感染，皮肤单纯疱疹、带状疱疹及真菌病；
③数目超过２个以上非腹股沟部位的淋巴结病，持续时间超过５～６个月；
④体重减轻大于１０％；
⑤持续性腹泻；
⑥发热，体温超过３８℃，持续３个月；
⑦疲乏无力；
⑧夜间盗汗。如有不洁性交、吸毒，或输血史者，有以上临床表现两项以上，就应该引起高度警惕，及时去医院进行艾滋病相关检查。一般来说，有以上两种临床症状和两项艾滋病实验室检查异常，就可诊断为艾滋病相关综合症。

◆动脉硬化自测法
动脉有否硬化，可用下述方法自我判断：
①记忆力减退，人名、数字、日期常记不住，要做的事转身就忘掉。
②拿筷子、拿笔时手指明显地不断哆嗦。
③行动缓慢、反应迟钝。
④有时会觉得局部皮肤有蚂蚁在爬的感觉。
⑤头晕头痛经常发作，时轻时重。
⑥情绪不稳定、遇事易冲动，说话语无伦次。

◆肝硬化辨病法
肝硬化时舌头会显现蓝红色。开始时蓝红色出现在舌头边缘及舌前部，随病情加重蓝红色面积逐渐扩大，病情减轻时则会缩小。

◆关节肿痛辨肺癌法
肺癌的初期常常难以觉察，也不表现为咳嗽、咳血等肺内症状。然而有时却会表现为关节疼痛变形，呈游走对称性症状，而且久治不愈，有时极像风湿性关节炎症。肺癌早期偶尔还表现为指甲凸起似鹦鹉嘴样变化，而且指端一节肿痛。此两症状对于诊断很有帮助。

◆冠心病易发者识别法
有下列情况者易发冠心病，应当注意预防：
①中年以上的男性比女性好发。
②高血压患者。
③糖尿病患者。
④高血脂者。
⑤过食肥甘者。
⑥身体肥胖者。
⑦长期从事脑力劳动者。
⑧缺少体力活动者。
⑨有冠心病家族史者。
⑩经常忧思恼怒者。
１１烟酒成癖者。
１２白细胞增多者。

◆咳声辨病法
①咳嗽，痰中带血，低烧乏力，多属肺结核。
②反复咳嗽，发烧，痰量多，有时带血，多见于支气管扩张和阻塞性肺炎。
③干咳伴胸痛、吐血丝，中年以上应警惕肺癌。
④频咳带浓痰且有恶臭，多为化脓性肺炎，有肺脓肿可能。
⑤咳嗽伴声嘶，表明咽喉与声带旁有炎症或肿瘤。
⑥咳声低沉无力，常见年老体弱，极度衰弱者或慢性支气管炎者。
⑦儿童突发呛咳，多因异物误入气管或百日咳、白喉等所致。 
◆脑血管发病先兆识别法
①眩晕：有时突然发生，类似严重的头晕，视物有晃动感，持续时间较长，有时略有恶心，甚至同时发生视物成双、说话舌根发硬的症状，很可能是后脑缺血的先兆。
②短暂的语言困难或遍身无力：常突然发生，短则１０～２０秒，长至数小时即自行恢复，常是前脑缺血的先兆。
③突发剧烈头痛：原患高血压的老年人如果突然严重头痛，或伴有呕吐，甚至短时神志不清，即使症状随即消失，也应马上测量血压，如头痛愈发剧烈，脑血管很可能已破裂出眩
④经常偏身麻木：中老年人经常性半身发麻，可能是脑内小血管病变的征兆。
⑤突然遗忘所有近事：中老年人突然对数年以来的往事完全忘却，数小时后又好转但自我认识始终良好，意识清醒，往往是急性脑血管病发作的先兆。

◆色素痣癌变识别法
色素痣有下述情况之一者应警惕癌变的可能，最好及时就医。
①痣表面溃破，容易出眩
②痣周围出现红晕。
③短期内痣迅速扩大。
④痣周围出现小的色素痣。
⑤痣形态不规则，表面不光滑，并伴有疼痛感。

◆危重病人呼吸异常识别法
危重病人呼吸异常应慎重观察：
①潮式呼吸：呼吸由浅慢逐渐转为深快，再逐渐转为浅慢，并有短暂停顿，像潮水涨落不断反复。说明病人呼吸中枢已趋衰竭。
②点头呼吸：病人呼吸时，头随着上下移动，并处于昏迷状态，是病人临终的信号。
③病人连续抽吸两次，说明呼吸中枢已经衰竭。
④病人呼吸一段时间后，突然停止片刻又开始呼吸，几度反复，预示呼吸即将完全停止。
⑤呼吸时只见下颌活动，预报病人濒临死亡。
⑥叹息呼吸：病人在急促呼吸之中时而叹息一次，是呼吸中枢告竭的信号。
⑦鼾声呼吸：病人在呼吸中，不时发出不同于正常人打鼾的阵阵粗大鼾声，是死亡的警报。

◆胃肠病先兆识别法
①进食后经常出现呕吐。
②经常有食物停留在腹部下不去的感觉。
③常有泛酸、烧心的感觉。
④饭后常打呃，伴口臭。
⑤腹泻与便秘交替出现。
⑥经常性肚子疼痛或心窝不适。
⑦大便有时带眩
⑧没有便秘，但粪便呈短、细或扁平状。
⑨有时出现柏油样的黑色大便。有此类情况者应请医生诊断。

◆心绞痛发作部位识别法
①胸正中、手臂内侧疼痛，以左侧为常见。
②左胸骨或整个上胸部疼痛。
③牵涉到胸正中、颈、颌部疼痛。
④胸部较大面积疼痛，颈、颌、手臂内侧疼痛。
⑤颈中部下端、直到颈上部两侧，两耳间的颌部疼痛。
⑥上腹部疼痛。
⑦两块肩胛骨间疼痛。

◆心脏病自测法
①嘴唇、指甲是否呈青紫色。
②上坡、上楼时是否气喘吁吁。
③用力工作时是否感到胸中憋闷。
④脉搏跳动每分钟是否经常在１００次以上。
⑤腿脚是否经常浮肿。如同时出现上述两种情况应去医院检查。

◆肿瘤性质判别法
良性肿瘤外面大多有包膜，同正常组织边界清楚，生长缓慢，不会转移到身体的其它组织和器官。恶性肿瘤即癌，肿瘤外无包膜，与周围组织边界不清，生长较快，长到一定程度会引起疼痛，有的表面溃烂出血，伴恶臭，癌细胞能转移到身体其它部位。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  疾病自测类 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 其他辨病
◆步态辨病法
①剪刀步态：步幅小而慢，双腿僵直，两脚向内交叉，两膝靠近，呈剪刀状。常见于脑性瘫痪、家族性痉挛性截瘫等双侧脑和脊髓病变。
②醉汉样步态：行走不稳、摇摆不定如醉状，抬脚缓慢，落地重如跺脚，常见小脑炎症等小脑病变。
③跨越步态：行走时为避免足趾撞击地面而抬脚很高，常见于腓总神经麻痹。
④鸭行步态：如鸭行，挺胸凸肚，臀部左右摇摆，常见于进行性肌肉营养不良。
⑤偏瘫步态：患侧上肢屈曲，摆动消失，下肢僵直，脚向外甩，呈划圆弧状，常见于脑血栓、脑出血等中风后遗症。
⑥震颤麻痹步态：步行开始较慢，逐渐加快，呈小碎步，步态显得慌慌张张，常见于震颤麻痹综合征。

◆肚脐辨病法
①圆形：下半部丰厚朝上，显示男子脏腑健康，精力充沛。
②满月形：结实，丰满，显示女子身心健康，卵巢机能良好。
③向上形：向上延伸呈三角形，可能患胃、胆囊、胰腺疾病。
④向下形：呈向下的三角形，可能患胃下垂、慢性肠胃病、妇科病、便秘。
⑤偏右形：易患肝炎、十二指肠溃疡等病。
⑥偏左形：多为肠胃不佳。
⑦浅小形：常为身体虚弱、浑身乏力，激素分泌不正常。 
◆恶梦测病法
经常梦见腾空飞行，与禽兽搏斗，可能是在发烧。经常梦见胸部受压，担重物远行，可能患有肺炎、肺结核、胸膜炎、心包积液等疾病。经常梦见从高处摔下后惊醒，可能是心脏病。经常梦见被关闭在暗室中，呼吸困难，可能有肺部或呼吸道疾病。

◆耳垂纹与耳道毛辨病法
耳垂上见一条上下斜行皱纹，这在很大程度上反映了心脏冠状动脉硬化，供血已不良。男性患者还会表现为外耳道长出长毛。以上现象如在双侧出现或皱纹较深者提示病情已较严重。中年以上即出现者更应及时求医。

◆粪便辨病法
大便的颜色、形状变化与疾病的关系十分密切：
①望大便的颜色。健康人的大便呈棕黄色。如大便颜色是白色或灰白色，提示有胆道梗阻、胆结石、胆道肿瘤的可能。如大便颜色是白色粘液状，提示可能是慢性肠炎、肠息肉和肿瘤。如大便颜色是鲜红色，常见于下消化道出血。外层沾有鲜血，量少，并伴剧痛，便后疼痛消失，是肛裂；若血色鲜红，量多少不一或呈血块，附在粪便外层，可能是内痔出血；若血色鲜红并与粪便混在一起，提示可能为肠息肉或直肠癌、结肠癌所致。直肠癌的血便中常混有糜烂组织，结肠癌的血便特点为鲜血，量少，伴有大量粘液或脓液。如大便颜色是暗红色，常见于阿米巴痢疾、结肠息肉和结肠肿瘤。正常人进食过量的咖啡、巧克力、可可、樱桃等也可出现暗红色大便，这要同病态区别开来。如大便颜色是黑色，犹如马路上的柏油，这是常见的上消化道出血，包括十二指肠溃疡、胃溃疡、胃窦炎、肝硬化时的食道胃底静脉曲张破裂出血、肝脏、菠菜、口服铁剂、活性炭等，粪便也可呈黑色，应加以区别。
②看大便的形状。如大便呈稀水样，可见于消化不良或肠滴虫所致的腹泻。如大便为食糜样，可见于感染或非感染性腹泻。如大便呈粘液状，常见于肠炎、痢疾和血吸虫病等。如大便呈细条、扁平带状，说明直肠或肛门狭窄，多见于直肠瘤。大便一侧有沟纹，标志直肠肛门有赘生物，应警惕直肠癌。

◆口味异常辨病法
口味异常，是体内有病的表现：
①口香：多见糖尿病重症。
②口甜：多为脾胃湿热或年老气阴不足。
③口苦：多为肝胆有热、胆气蒸腾。
④口咸：多见肾虚患者。
⑤口酸：多为肝热或脾虚。
⑥口淡：多见脾胃虚寒或病后脾虚。
⑦口臭：多为消化不良、食积或胃热。
⑧口辣：多为肺热壅盛。当发现口味异常时，应及时向医生说明，及早治疗，并适当调理。

◆面容辨病法
①结核面容：面色苍白，两颊潮红，午后明显。
②甲状腺功能亢进面容：眼裂增宽，眼球突出，目光有神，面肌消瘦，皮肤多汗，表情惊愕，兴奋激动。
③甲状腺功能低下面容：面色苍黄，面部浮肿，眼睑松弛，皮肤干燥少汗，眉发稀疏，表情淡漠。
④贫血面容：眼睑结膜、口唇、面色苍白，神疲乏力。
⑤二尖瓣面容：双颊暗红，口唇紫绀，舌色晦暗。

◆尿气泡过多辨病法
小便后见到大量较大的泡沫存在，或者表面泡沫消失后仍见到气泡从尿中不断上冒就该怀疑存在病态了。例如肝、肾疾病引起尿中胆红素、蛋白质含量升高，会引起尿中多泡。另外，糖尿病、膀胱炎及癌变等也会见到气泡尿。 
◆皮肤色素变黑辨病法
全身皮肤以及口腔粘膜、舌头、牙龈、指甲的颜色渐渐加深而无光泽，严重时似焦煤般，色浅者似棕黑而分布不均匀。如果此时伴见容易疲倦、食欲不振等症状，很可能患上了慢性肾上腺皮质机能减退症。

◆红现象辨病法
患病发热的同时见到舌头色泽红绛、面部潮红、颈部潮红、胸部潮红称作“四红现象”，此症状提示很可能是患了流行性出血热。病情尚属早期阶段，但该病凶险，宜及早求医。

◆味觉障碍辨病法
传导味觉的通路是三叉神经的一支。当三叉神经受到损伤时，如头部外伤导致颅骨骨折便会引发味觉减退或丧失。如果没有手术、放射性治疗、外伤等因素存在，则应该警惕脑肿瘤的存在。

◆眼睑辨病法
①上下眼睑浮肿：常为肾脏病。
②下眼睑卧蚕状水肿：见于肝脏病、心脏病。
③眼睑区突然发生眼睑浮肿、眼睛睁不竣仅留细缝：见于过敏性皮肤病引起的血管性水肿。
④眼睑呈半透明状松弛性水肿：见于甲状腺机能减退。
⑤眼睑区呈血玉色实质性水肿：见于皮肌炎。
⑥眼睑松弛、双目外露：见于面神经瘫痪。

◆眼周扁平黄色小粒辨病法
眼睛周围出现枯黄色或桔黄色扁平土圆形稍高出皮肤的疹点，多时会成群出现，患者一般以为皮肤病求治于皮肤科，然而此症常常提示患者全身脂质代谢紊乱，血中胆固醇和甘油三酯会增高。有时还会伴生血管硬化、心冠状动脉功能不全等病。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  其他辨病 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>舌苔辨病
◆草莓舌辨病法
患者出现舌面乳头增大、红肿，样子像红色的草莓即称作草莓舌。此刻如伴见高热及皮肤生出猩红色密集细小疹点等症，很可能患上了猩红热病。

◆花剥舌苔辨病法
花剥舌苔又称地图舌苔，它表现为部分舌苔剥脱露出红色舌质。小儿出现该苔往往是体质不佳的表现，这类儿童常常有过敏体质，容易患哮喘、奶癣等过敏疾病。小儿偏食、不爱吃新鲜蔬菜者，或者营养不良、贫癣肠有寄生虫及经常感冒者也易见到剥苔。成年人见到该苔则是阴虚血亏的表现；舌前端见花剥为心阴不足；舌根部见花剥为肝肾阴虚。

◆舌底静脉辨病法
上卷舌尖可见两根静脉行于舌底，正常人仅隐隐显于舌下。如果其直径超过２．７毫米，其长度超过舌尖与舌系带终点连线的五分之三即为病态，有时还可同时见到舌边青紫斑或众多小血管丛。它反映全身血液或某器官血液有瘀阻现象。在血液检验上常可存在血球压积、血粘度等指标异常。

◆舌苔菱形剥落辨病法
在舌面中央出现一块菱形剥落区，很可能有糖尿病存在。此刻如同时存在多食善饥、口渴、消瘦等症状则更应引起重视。

◆维生素Ｂ ６退乳法
每次服维生素Ｂ ６２００毫克；每日３次，连服３日，可使哺乳期妇女退乳。 

5体液辨病
◆鼻涕辨病法
①鼻涕量多如清水，多见感受风寒邪气。
②鼻涕色黄而浊，为外感风热邪气。
③久流浊涕不止，则患鼻炎。

◆杵状指甲辨病法
指甲面似龟板样凸起，指甲面积增大增厚，同时还可能存在整个指端增粗似鼓槌状。此现象常常提示肺部有慢性病变。 
◆汗液辨病法
①睡后盗汗：可能是肺结核病。
②易出汗伴有心悸：多见甲状腺功能亢进。
③不易出汗、小便数量骤增：可能为糖尿病。
④胸口出汗：多是思虑过度引起。
⑤手心出汗：常是紧张所致。
⑥重危病人仅额头出汗：提示病情恶化。
⑦气温高而不出汗：慎防中暑。
⑧老人半身出汗：是中风的警报。
⑨高热汗后四肢厥冷：体质极虚。

◆尿液颜色辨病法
①桔黄色或深黄色：见于肝炎黄疸、阻塞性黄疸或服用某些药物，例如复方维生素Ｂ、中药大黄、阿的平等。
②红色：见于肾、膀胱、输尿管、尿道等处因病引起的出眩
③酱油色：见于阵发性血红蛋白尿症、血型不合输癣恶性疟疾、蚕豆病等溶血性疾病。
④乳白色：见于丝虫病等引起之淋巴管阻塞疾病。有时尿中含有大量结晶盐也会见到尿色似米泔水样，尤其在冬天常常见到，然而将该尿加热后会消失。
⑤黑褐色：见于高铁血红蛋白、黑尿酸等病。也可在服用某些药物后见到。

◆痰液辨病法
①痰中带鲜红色血丝，多见肺结核、肺癌等呼吸道疾病。
②痰呈铁锈色：为大叶性肺炎。
③痰呈粉红色：可能为急性肺水肿。
⑥痰多而粘，容易咯出：为湿邪内扰于肺。
⑦痰黄而粘、凝结成块、难咯：多见于体内有热。

◆唾液辨病法
小儿清醒时流唾液是正常现象，睡着时口角流涎，则表示脾虚，甚至有贫血病。有些小儿患低热，爱哭闹，不肯吃东西，伴有流涎，可能患有虫积、舌炎、牙龈炎、口腔溃疡等疾病。老年人流涎，则表示肾虚。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 舌苔辨病  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 幼儿疾病自测
◆咳嗽辨别小儿病情法
从小儿咳嗽可以辨别患感冒轻重的症状：
①时间：轻者只在早晨起床和午睡起来时吐痰咳嗽；重者夜里比白天咳得厉害。
②频率：轻者偶有不连贯的咳嗽；重者经常咳嗽，痰不易咯出。
③程度：轻者咳嗽时嗓子无其他声响，只表明呼吸道有轻度炎症；重者嗓子里有咝咝啾啾的声音，且呼吸急促，可能是肺炎、哮喘、百日咳等，应及时治疗。

◆啼哭辨病法
①小儿夜间啼哭、伴睡眠不安、易劲多汗：多为佝偻病。
②喂奶进食时啼哭：舌炎、口腔溃疡等口腔疾病。
③哭声无力、呼吸急促、口唇发紫、呛奶呕吐：肺炎或心力衰竭。
④哭声调高伴尖叫、发热、呕吐、抽搐等症状：常为脑及神经系统疾病。
⑤哭声忽缓忽急、时断时续：多为腹泻。
⑥哭声嘶哑：肠胃不佳、消化不良。
⑦哺乳时紧偎母亲怀中啼哭、并以手抓耳：可能是中耳炎、耳部疖肿。
⑧哭声突然发作、声尖而响：多为疼痛疾病。伴面色苍白、果酱状粪便、出冷汗，可能为肠套叠；伴烦躁、翻身、哭后便睡，可能为肠绞痛。

◆心脏病孕妇危险信号识别法
①静息时，心跳每分钟超过１００次，呼吸每分钟超过２０次。
②从事轻微活动即感到胸闷、心慌、气促。
③睡到半夜常因胸闷、气急而醒，需端坐或吸入新鲜空气才能好祝发现上述现象，应送孕妇去医院诊治。 
◆幼儿大便辨病法
①饥饿便：大便量少，色深绿，伴粘液，常因奶水不足引起。
②痢疾便：大便呈粘液、血液、脓液状，伴腹痛及大便不完的感觉，24小时排便10次以上。
③消化不良便：大便黄绿呈水样，带有白色小块和粘液，形如捣烂的熟鸡蛋，带泡沫，24小时排便5~6次。
④血便：粪便表面有鲜血，可能是直肠息肉或肛门疾病。
⑤肝炎便：连续几天大便呈灰白色，形如豆渣，多为肝炎患者。
⑥柏油便：大便呈黑色柏油样，多是胃或十二指肠出眩

◆幼儿腹痛辨病法
①上腹部痛：多由食物不洁或暴食引的胃痉挛性痛。
②左下腹痛：如伴有粪便异常，可能是痢疾或结肠炎。
③右下腹痛：手压疼痛部位，突然放手后疼痛加剧，称把跳痛，伴有把跳痛及呕吐、发热者，可能是急性阑尾炎。
④脐周疼痛：部位不固定，疼痛一般不重，但经常发作，可能是肠蛔虫病。
⑤腹痛剧烈，腹部可扪及条索状肿块，伴呕吐，可能是蛔虫性肠梗阻。
⑥脐周及全腹剧烈疼痛：伴有皮下出血点，可能是过敏性紫癜。

◆幼儿蛔虫病辨识法
出现下列症状，可能是幼儿患了蛔虫病：
①反复肚子痛，多发生在肚脐周围，原因不明。　
②反复出现荨麻疹。　
③白天并未紧张激动，夜间睡眠时却经常磨牙。
④舌面有边缘整齐的乳头状红色丘疹。
⑤龈缘处附近有密集形的灰白色小颗粒。
⑥白眼球上有三角形、圆形或半月形的蓝色斑点。　
⑦脸上有指头大小圆形白色癣块。　
⑧吃得不少，　但日益消瘦。

◆幼儿睡卧不安识别法
①生理性睡卧不安：３岁以下尿床、过饥过饱、饮水过量、皮肤过敏及中枢神经发育未完善等引起。
②病理性睡卧不安：由器质性遗尿、夜惊恶梦、癫痫、高热、肠道寄生虫、龋齿、瘙痒、药物反应等引起。
③反应性睡卧不安：由蚊叮虫咬、过度兴奋、紧张、惊吓、恐惧、噪音及灯光干扰等引起。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 幼儿疾病自测  </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
