<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>教师感冒秘方:春天感冒： 
    
    柠檬5片、龙眼籽20粒压碎、龙眼干20粒，下锅放3碗水，滚后10分钟就好，加些白糖，一次服用一碗，一服见效。 
    夏天感冒： （药方有3种，任由选用） 

    （1）桃子3粒，切成5片、桃仁3粒压碎，下锅放3碗水，滚后10分钟就好，再加些白糖，1次服用1碗，一服见效。 

    （2）荔枝皮10个、荔枝肉1－粒、荔枝籽10粒压碎，下锅放3碗水，滚后10分钟就好，再加一些白糖，1次服用1碗，一服见效。 

    （3）龙眼皮20个、龙眼肉20粒、龙眼籽20粒压碎，下锅加3碗水，滚后10分钟就好，再加些白糖，1次服用1碗，一服见效。（水果以需清洗干净，才可煮食）。 

    秋天感冒： 

    药方：柑（桔子）皮1个，荔枝籽10粒压碎，甘蔗5寸长切段，每段分成4片，一同下锅，放下4碗水，滚后10分钟就好，再加些白糖，1次服用1碗，一服见效。 

    冬天感冒： 

    药方：香蕉皮2枚、柑（桔子）皮2个、柑（桔子）籽30粒压碎、甘蔗头5寸长切段，每段分成4片，下锅加4碗水，滚后10分钟就好，再加些白糖，1次服用1碗，一服见效。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 教师感冒秘方 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 民间用豆腐治病验方:1．治痢疾：取豆腐切片用醋煎食之，每日2次。 
    2．治便血：取豆腐渣在锅中炒焦，研细，用红糖水送服10~15克，日服2次。

    3．治脚膝肿痛：取豆腐渣炒热敷患处。  

    4．治疥疮：取豆腐250克，硫磺50克，晒干，炒黄为止，敷患处。

    5．治痰喘：取豆腐500克，当中挖一窝，内装红糖100克，白糖100克，连碗放锅内煮25分钟，1次吃完，每天1次，连服3-4天。

    6.治产后乳少：取豆腐150克，红糖50克，加水适量煮之，待红糖溶解后加入50毫升米酒，1次食完，日服1次，连服5天。

    7．治产后恶露：取豆腐锅巴60克，豆腐皮l张，鸡蛋1只，白糖适量，加水煮熟，每日1碗，每晨空腹时食之。

    8.治白带过多：取白果10粒去皮、心捣碎，冲入豆浆内，炖温内服，每日 1次，连服数日。

    9．治肺结核：取豆腐、冰糖、鲜泽泻(连根)各适量，加水煎煮，去渣留液，加冰糖服，或将泽泻鲜茎叶与豆腐同煮食，每日1剂，连服1～2个月，可辅助治疗肺结核。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  民间用豆腐治病验方 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治腰腿痛:腰腿痛多由瘀血凝聚，经络阻滞所致。笔者根据中医“不通则痛，通则不痛“理论，在临床上常采用中药热敷疗法，达到舒筋活血，温补散瘀，消炎止痛之目的。此法简便易行，疗效颇佳。患者不妨一试。  
    处方：续断、杜仲、宽筋藤、牛膝、当归、丹参、羌活、海桐皮、姜黄各30克，防己、赤芍各20克，细辛lO克。

    用法：将药捣碎，用醋淋湿后，放布袋内蒸30分钟，用毛巾将其包裹敷于患处，待稍降温后可将药包直接放于皮肤上。每日2次，每次约40分钟， 6天为一疗程。药包用毕放阴凉通风处，可连用3天。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治腰腿痛  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>治疗落枕效方:处方与用法： 
党参20克，黄芪20克，蔓荆子12克，葛根12克，黄柏10克，白芍10克，升麻6克，炙甘草5克。每日1剂水煎服。
 
功效：祛风活血，治落枕，颈项强直，转动失灵等，一般1~3剂见效。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治疗落枕效方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 红眼病中药验方:中医管红眼病叫“天行赤眼”。中医采用清热解毒、祛风止痒疗法，以及用民间的熏洗疗法，效果也十分明显。
    预防办法：

    1．在红眼病流行期间，可用板蓝根、野菊花、夏枯草、金银花、大力子、黄芩、栀子、甘草熬大锅汤，服药预防。 

    2．病轻者，为风热上攻。症状为眼红、痒痛交作、畏光流泪、怕热，目中干涩有异物感、眼分泌物黄白而结。冶当疏风散热，佐以解毒。 

    药方：银花、连翘、野菊花、夏枯草各15克，竹叶、薄荷、桔梗、大力各9克，芦根18克，甘草 3克。水煎分3次服。

    3.病重者，为火毒炽盛。症状为一眼或双眼满目发红，甚至出现小出血点，胞肿明显，眼痛头痛，眼分泌物多而粘结，或流淡血水，眼中灼热、怕光。治宜泻火解毒。

    药方：柴胡、板蓝根、野菊花各15克，黄连、黄芩、陈皮、大力、薄荷、僵蚕、升麻、大黄各9克，元参12克，甘草3克。水煎分3次服，数剂可愈。

    4．木贼革(也叫笔壳草或笔筒草)15克、苦瓜250克(干的 125克)煎汤(中老年人一次服用量)。先将鲜苦瓜洗净剖开去瓤，切成小片，木贼草切成3~5厘米长的短节，两味同时放人瓦锅，注入清水4碗，文火煎至两碗，将渣滤去服用。早晚各1次，3天一个疗程，可治愈。

    5．桑叶(或菊花)、蒲公英各60克，煎水代茶饮。电可以冷却后用来洗限睛。此方服7天左右可治愈。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  红眼病中药验方 </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 丁香粉速治牙疼:药物：公丁香10粒。 
用法：上药研末。牙疼时将药末纳入牙缝中。

疗效：此方治牙疼，一般数秒即能止疼，重着连续用2-3次。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 丁香粉速治牙疼  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治顽固性呃逆:处方与用法：皂荚l枚，切碎，以蜜糖水拌匀，微炒，研为极细末。用手指蘸皂荚末少许吸鼻，以喷嚏为度。 
功效：促嚏，祛痰，主治顽固性呃逆，诸法难止者。  
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治顽固性呃逆 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 昆虫治病小方:秧虫  在稻田秧苗上捉秧虫1条，放在患者头顶百会穴上压死，3~5分钟后，病人感到头顶百会穴有轻微的辣痛，随即起红斑或水泡，牙痛立即消失。
    全虫取伞虫2只．馒头1个，以馒头将本品包裹，饭前服用。治乳腺炎。

    蝗虫  捕蝗虫30只，热水烫死，晒干，与大蒜少许放入锅内水煎，喝浓汁或全部食用，治男子精子稀少。

    土元  到药店买土元(又名簸箕虫)3只，冰片5克，先将土元在火上焙干，再与冰片共研细末，撒在口腔内、舌头溃烂处，日数次。治口疮。

    白蚁皇  取白蚁皇1只冲开水服。治哮喘。

    打屁虫  又名九香虫，取打屁虫数只，闷死烘干备用。用打屁虫20~40只泡酒500毫升，密封，浸泡数日，早晚饮用，或用猪油炒吃。治肾虚腰痛。

    推屎虫  又名蜣螂，取推屎虫、干姜各适量，分别研为细末，过120目筛，按推屎虫2份、干姜1份的比例调匀备用。用浓茶液或老大蒜杆浓煎液温洗患处后，将药末吹撒到患处，每日1次。治骨结核。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 昆虫治病小方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 消化不良选啥药:(1)外感风寒内伤食积 
    症状特点：

    食欲不振，恶心呕吐，腹痛泄泻，伴发热恶寒，头身疼痛。
    
    可选用中成药：午时茶颗粒。
    
    (2)食积不化
    
    症状特点：食积停滞，脘腹胀满，嗳腐厌食。
    
    可选用中成药：大山楂丸，加味保和丸。
    
    (3)外感暑湿内伤生冷
    
    症状特点：夏令宿食不化，胸闷厌食，腹痛泄泻，恶心呕吐，伴恶寒发热，头痛。
    
    可选用中成药：六合定中丸。
    
    (4)湿阻气滞
    
    症状特点：纳呆嗳气，胸隔痞闷，脘腹胀痛，恶心呕吐，舌苔腻。
    
    可选用中成药：木香顺气丸。
    
    (5)脾虚气滞
    
    症状特点：食欲不振，不知饥饱，脘腹痞满胀闷，大便溏薄。
    
    可选用中成药：香砂枳术丸。
    
    (6)脾胃不和
    
    症状特点：饮食不化，胃脘疼痛，胃酸偏多。
    
    可选用中成药：胃得安片。
    
    (7)脾胃气虚
    
    症状特点：食少便溏，胃纳不佳，体倦乏力。

    可选用中成药：参苓白术胶囊。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 消化不良选啥药  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治胃源性腹泻方:处方与用法：
    赤石脂、禹余粮各60克(均先捣碎)，煅瓦楞子、海螵蛸各30克，车前子20克(包)，水煎，每日1剂，分4次温服。5天为1个疗程。待控制症状后，以肾气丸、香砂六君子丸巩固，防止复发。

    功效：固脱止泻，主治胃源性腹泻，症见进食后半小时左右胃脘部疼痛，痛则泻下不消化食物及黏液，甚至夜间也会腹痛腹泻，大便稀，呈黑褐色，伴耳鸣、头晕、腰酸等，舌淡，脉沉细无力等。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治胃源性腹泻方  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 热敷疗法治便秘:连须葱头5个，生姜1块，食盐9克，豆豉10粒。上药共捣成饼状，烘热后贴脐上，用胶布固定，良久大便可通，如不通，可再敷。</string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 热敷疗法治便秘 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 白僵蚕治头痛:取白僵蚕晒干，研成粉末，每次服6-9克，开水送下，立可止痛。主治头风头痛。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 白僵蚕治头痛  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 荷藿苡仁粥治空调病:用鲜荷叶100克、藿香30克（干品，鲜藿香则用嫩茎叶50克），加水800毫升，煮沸后，小火再熬20分钟，滤去渣，取药液约500毫升；用此药液与苡仁100克煮成稀粥。早晚各吃1剂。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  荷藿苡仁粥治空调病 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 香菜根熬水退烧:将洗净的250克香菜根放入砂锅，加3汤碗水，上火熬至只剩下1碗水时为止。然后澄去杂质，喝熬过的水，高烧就会慢慢缓解，连喝3次烧退。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 香菜根熬水退烧  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 针灸治疗肥胖症:当人体进食热量多於消耗量而以脂肪形式储存於体内，而体重超过标准体重20%时，称为肥胖症。计算方法为:（身高CM-100CM)x90%＝标准体重, 例∶如果你身高158CM，体重70CM，以158CM－100CM剩58CMX90%,你的标准体重应是52.2KG;但现在却超过标准体重34%，即表示你已患上肥胖症。 
肥胖症的分型
　　临床上常将本病分为单纯性与继发性。这里主要介绍单纯性肥胖症。继发性肥胖症应以治疗原发病为主。

单纯性肥胖症
　　单纯性肥胖症又可分为体质肥胖症和获得性肥胖症。体质性肥胖症是指患者自幼肥胖，脂肪细胞增生肥大，分布全身，故又称为脂肪细胞性肥胖症。获得性肥胖症是指患者自20-25岁后由于营养过度及遗传因素而肥胖，主要分布於躯干，脂肪细胞仅有肥胖而无增生，故又称为脂肪细胞单纯肥大型肥胖症。

中医对肥胖症的论述


　　中医对肥胖症也有颇详的论述。明代着名医学家－李东垣之《脾胃论》有云∶“脾胃具旺，则能食而肥；脾胃具虚，则不能食而瘦或少食而肥；虽肥而四肢不举，乃脾实而邪气盛也。”　
　　脾胃俱旺者由於多食多饮，致膏脂堆积於体内，脾胃气机凝滞，不能运化转输水湿，痰湿内生而成病；
　　脾胃俱虚者胃虚则食少，脾虚则失蕴，中焦生化不足，水谷之精气失於运化，转为痰浊，贮积於皮下膜外，形成肥胖。

肥胖症的常见症状
　　在临床上，轻度肥胖常无症状。
　　中重度者，常畏寒、多汗、疲乏、呼吸短促，以及易患感冒、头晕、头痛、心悸、腹胀、下肢浮肿等。
　　极度肥胖时会产生肺泡换气不足，出现缺氧及二氧化碳贮留而致胸闷气短、嗜睡状态，严重时导致心肺功能哀竭，易并发冠心病、高血压病、糖尿病等。

肥胖症的治疗概况
　　当前，治疗肥胖症之方法，可谓五花八门，日新月异。较为常见的有∶西药、中药、针灸、推拿、脚底按摩、推脂、蒸气浴、桑拿浴、节食法、消耗法等等。
　　有些西药治疗肥胖症虽有较好的疗效，但副作用多，且复发率高；使用中药减肥，也具有中等的疗效，并可做到标本同治，副作用也较轻微。但是，目前既有较好疗效且又无副作用的方法，可以说唯有针灸而巳。

针灸治肥胖症有效高达85%
　　针灸治疗肥胖症是以针灸刺激人体有关穴位，通过中枢神经系统，来调节人体的内分泌以及食欲中枢等而达到标本同治的疗效。
　　早在70年代末80年代初，中国各地以至日本、韩国、澳洲、美国及欧洲诸国，就开始使用针灸来减肥。至90年代，更兴起用针灸来减肥热潮。
　　经历近20年的发展与总结，以针灸治疗肥胖症，不论是在穴位的选取、配伍、治疗方法等等，均积累了非常丰富的经验。尤其在疗效方面的研究，更取得可喜的成绩。即从过往不稳定而低的疗效提升至85%以上的有效率，而复发率则低至30%以下。目前，使用针灸治疗单纯性肥胖症，如果术者具有良好针灸治疗理论和经验，大致可达以下疗效标准∶第一个疗程(15次治疗)，显效率(体重下降10%以上)达35%;　二个疗程或以上达70%，有效率达85%以上。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 针灸治疗肥胖症  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 孕妇感冒秘方:药方：
    （1）甘蔗头5寸5个，切成4片，香菜10棵，两者一同下锅。放2碗水，煎到剩下1碗左右，一服立刻见效。 

    （2）甘蔗头5个，红（胡）萝卜3条切横片，两者一同下锅，放下3碗水，煎到剩下1碗左右，一服见效。 

    （3）甘蔗头3个，芦笋（白色的）20支，两者一同下锅，放下3碗水，煎到剩下1碗左右，一服见效。 

    （4）红（胡）萝卜1条切片，香蕉皮3枚、苹果1个切成4块，里面的种子挖掉（因各种水果内的种子会伤到胎儿），三者一同下锅，放下3碗水，煎到剩下1碗左右，一服见效。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 孕妇感冒秘方  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 都市人感冒良方:住在都市的人，夜晚常迟睡，睡眠之时常超过十二点，常有头部不舒服的感觉，如遇感冒，肝火会上升，头部会酸痛。 
    春天感冒 

    药方：（1）甘蔗1尺多长，在上午十一点吃下。 

          （2）木瓜四分之一片，在下午四点吃下。 

          （3）葡萄干茶，睡前喝下一杯。做法：葡萄干20粒，下锅放下1碗半水，滚后10分钟就好，加一些盐。 

    说明：以上3方按时配合使用，连续服3天病就好了。 

    夏天感冒 

    药方：（1）葡萄20粒，上午十点吃下，渣不可吞下。 

          （2）葡萄20粒，在下午四点吃下。 

          （3）蜂蜜1杯泡汽水，睡前喝下。 

    说明：以上3方按时配合使用，连续服用3天就好。 

    秋天感冒 

    药方：（1）荔枝罐头汁1杯，在中午一点喝下。 

          （2）葡萄罐头汁1杯，在下午四点喝下。 

          （3）甘蔗1尺多长，睡前吃下。 

    以上3方按时配合使用，连续服用3天就痊愈。 

    冬天感冒 

    药方：（1）葡萄干20粒，在上午十一点吃下。 

          （2）甘蔗1尺长，在下午四点吃下。 

          （3）梅干茶1杯，睡前喝下。做法：梅干20粒，下锅放2碗水，滚后10分钟就好，加一些白糖。 

    说明：以上3方按时配合使用，连续服用4天就能痊愈。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 都市人感冒良方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 农人容易染患病痛:农家人最勤苦，每日工作繁重，容易饥饿，饥饿时又常忍耐，到吃饭时，体内血液精力已消耗不少，日积月累常患有胃病，腰骨酸痛、手脚酸麻等病症。还好都有根治法。 
    春季 

    药方：（1）上午：农人出门工作，可带一尺长的甘蔗，饥饿时可充饥。 

          （2）下午：农人出门工作，带一尺长甘蔗，在四点左右吃下，可补血又充饥，胃部又不会受苦。 

          （3）睡前：吃些龙眼干，可防治胃痛，骨头酸痛。 

    夏季 

    病因：夏天农人最辛苦，天气热，饭难吞，工作又繁重此时有天地精造物品可消除疲劳。 

    一、荔枝出产之时 

    药方：（1）荔枝10粒，在上午十点吃下，可补血。 

          （2）荔枝八粒，在下午四点吃下，可充饥又补血。 

          （3）荔枝籽茶1杯，在睡前喝1杯，可除掉骨头酸痛。做法：荔枝籽18粒压碎，放下3碗水，滚后10分钟就好，加一些白糖，就成“荔枝籽茶”，只可服用1碗，多喝反而无效。 

    二、龙眼出产之时 

    药方：（1）龙眼20粒，在上午十一点吃下。 

          （2）龙眼20粒，在下午四点吃下。 

          （3）睡前喝杯龙眼籽茶，可消除长年之骨头酸痛。做法：龙眼籽30粒压碎，放下4碗水，滚后10分钟就加些白糖，就成“龙眼籽茶”，1次服用1碗，用多无效。 

    秋天季节 

    秋天农人繁忙，忙中身体更须保健。 

    药方：（1）甘蔗1尺长，上午十点吃下。 

          （2）甘蔗1尺长，下午四点再吃一次。 

          （3）睡前连续食用可预防百病之发生。 

    冬天季节 

    冬天之时农人须讲补，补品很多，都是自己双丰收获天地精造品，品物高贵无人知，华陀知情降秘方。 

    药方：（1）番薯（红薯）洗净切片，不削皮，不可沾面粉，麻油先下锅，不可掺姜片，掺姜无效，麻油热时放下番薯（红薯）片炸热后食用，一次吃5片。吃多反而无效。 

    注意：此方应在睡前吃下，才能够补气、补血、治疗骨头酸痛。 

          （2）红（胡）萝卜洗净切片（不削皮），麻油光下锅，才放下红（胡）萝卜片，炸热后就可吃，一次吃10片，吃多无效。 

    注意：此方也是在睡前吃下，才可通气、通血、患有久年骨头酸痛的人可用此方。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 农人容易染患病痛  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 流鼻涕、咽喉痛、头重、骨头酸偏方:（1）马铃薯切片煮白水，不可加盐与糖，以防破坏成份，滚后10分钟喝汤就好，饭后比较有效。 
（2）菠菜（菠龙菜）半斤，不可切断，洗净后下锅放3碗水，滚后10分钟就可喝，不可加任何东西，饭前喝才有效。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 流鼻涕、咽喉痛、头重、骨头酸偏方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 手脚酸软、四肢无力、眼睛酸、背骨酸软、口内苦涩偏方:药方：芋头切丝、与面粉、糖搅拌后，下锅用花生油炸，然后食用。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  手脚酸软、四肢无力、眼睛酸、背骨酸软、口内苦涩偏方 </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
