<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈淋巴结结核有哪些临床表现
淋巴结核是由于结核杆菌侵入颈部所引起的特异性感染，其多发于颈部、腋下、颌结核菌素试验下、腹股沟等处局部结肿硬如核，累累成串也可有单个的，严重时可溃破流脓。结核病早期并无明显症状，病情发展后可有全身症状如疲乏、食欲不振、消瘦、低热等，还有病变器官的局部症状。中医所称“瘰疬”和民间俗称“老鼠疮”，均指淋巴结核。淋巴结核复发率高，西医多用治疗肺结核的药品治疗淋巴结核，效果都不理想，同时对肝、肾功能影响也较大。手术治疗易复发，故手术治疗及西医西药治疗都不予采用。可用用中医疗法治疗可完全治愈，且愈后不复发。淋巴结核((难治、耐药、复发型))， 淋巴结核早中晚期全部都能彻底治愈。

　　颈部淋巴结结核有哪些临床表现

　　1、颈部淋巴结结核多见于儿童和青少年，其病缓慢，常偶然发现黄豆大、鸽蛋大或鸡蛋大，开始无痛，质地较硬，具有散在性、活动性，无粘连，有轻度压痛的肿块。随着病情的继续发展，活动度逐渐减少，可排列成串珠状。

　　2、有明显的淋巴结周围炎，明显的疼痛及压痛，活动受限，中心部开始变软，如以有效的抗结核药物可使病变趋向增生、钙化、结疤。

　　3、如病情未得到控制，肿块由坚硬逐渐趋向软化，而软化是由于干酪样变或液化而形成，局部无热，不红或皮肤发红。触之疼痛，有波动感。一旦破溃，可流出牛奶样或豆腐渣样脓液。

　　4、脓肿自行破溃或切开引流，可形成瘘道或溃疡，常流清稀脓水，破溃口多呈潜行性空腔，创面肉色灰白，四周皮色紫暗，缠绵难愈。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 颈淋巴结结核有哪些临床表现 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 什么是颈淋巴结结核？
【概述】
　　
　　颈淋巴结核中医称为“瘰疬”，多见于儿童和青年人。一般的在人体抗病能力低下时引起发病。结核杆苗大多经扁桃体、龋齿侵入，少数继发于肺或支气管的结核病变。颈单侧或双侧可有多个大小不等的肿大淋巴结。初期，肿大淋巴结硬，无痛，可推动。病变发展，因淋巴结周围炎，使与皮肤和周围组织发生粘连，各个淋巴结也可互相粘连，融合成团。晚期，淋巴结发生乾酪样坏死、液化，形成寒性脓肿。破溃后可流出豆渣样或米汤样脓液，最后形成一经久不愈之窦道或慢性溃疡。
　　
　　【临床表现】
　　
　　1.少部分病人可有低热、盗汗、食欲不振、消瘦等全身中毒症状。 

　　2.一般位于单侧或双侧胸锁乳突肌的前、后缘有多个大小不等的肿大淋巴结，也可如概述中，上述不同阶段的病变同时出现于同一病人的各个淋巴结。
　　
　　【诊断依据】
　　
　　1.青少年病人，近期有全身中毒症状如低热、盗汗、消瘦、食欲不振等。 

　　2.单或双侧胸锁乳突肌前后缘有多个肿大淋巴结肿大，或如概述中，上述不同阶段的病变同时出现于同一病人的各个淋巴结。 3.必要时行活体组织检查以确诊。
　　
　　【治疗原则】
　　
　　1.适当注意营养和休息。

　　2.全身抗结核杆菌治疗。 

　　3.局部结核性淋巴结治疗；少数局限的、较大的、能推动的淋巴结，可手术切除。有寒性脓肿或溃疡、窦道者可抽尽脓液、腔内注入抗结核药物，或将结核病变括除、以抗结核药物换药待伤口愈合，必要时也可手术切除。
　　
　　【用药原则】
　　
　　1.早期轻型病例可以口服异烟肼半年至一年，并肌注链酶素1～2月。

　　2.上述按结核治疗后仍有少数局限的，较大的，能推动的淋巴结，可手术切除。 

　　3.有寒性脓肿或慢性瘘管、窦道者可合并或单用利福平或利福定。
　　
　　【辅助检查】
　　
　　1.典型病例依“A”均可作出诊断；

　　2.如仅有淋巴结肿大，而无寒性脓肿或溃疡形成，可行淋巴结切除活体组织检查。

 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 什么是颈淋巴结结核？  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈淋巴结结核的治疗措施
本病全身可采用抗痨疗法，少数局限性可推动，而较大淋巴结，可以手术切除。形成寒性脓肿而未破溃者，可穿刺吸脓并注入抗痨药物，已破溃形成慢性脓性窦道者，可切开刮除并用抗痨药物换药。 
　　
　　（一）全身治疗 适当注意营养和休息。口服异烟肼1～2年；伴有全身毒性症状或身体他处有结核病变者，加服对氨水杨酸钠或利福平或加用链毒素肌肉注射。 
　　
　　（二）局部治疗 
　　
　　1.少数局限的、较大的、能推动的淋巴结，可考虑手术切除。手术时注意勿损伤副神经。 
　　
　　2.已形成寒性脓肿而尚未穿破者，可行潜在性穿抽脓。从脓肿周围的正常皮肤处进针，尽量抽尽脓液，然后向脓腔内注入5%异烟肼溶液或10%链霉素溶液作冲洗，并留适量于脓腔内，每周2次。 
　　
　　3.寒性脓肿破溃形成溃疡或窦道者，如糨发感染不明显，可行刮除术，细心地将结核病变组织全部刮除。伤口不加缝合，用链霉素溶液换药。 
　　
　　4.寒性脓肿继发化脓性感染者，需先行切开引流，待感染控制后，必要时再行刮除术。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  颈淋巴结结核的治疗措施 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈淋巴结结核西医常规治疗方法 
    (一)全身治疗 适当注意营养和休息。口服异烟肼1～2年，伴有全身毒性症状或身体他处有结核病变者。加服对氨水杨酸钠或利福平或加用链霉素肌肉注射。
　　
　　(二)局部治疗

　　1.少数局限的，较大的，能推动的淋巴结，可考虑手术切除。手术时注意勿损伤副神经．

　　2.已形成寒性脓肿而尚未穿破者，可行潜行性穿刺抽脓。从脓肿周围的正常皮肤处进针。尽量抽尽脓液，然后向脓腔内注入5％异烟瞬溶液或10％链霉素溶液作冲洗。并留适量于脓腔内，每周2次。

　　3.寒性脓肿破溃形成溃疡或窦道者，如继发感染不明显，可行括除术。细心地将结校病变组织全部括除。伤口不加缝合，用链霉素溶液换药。

　　4.寒性脓肿继发化脓性感染者。需先行切开引流，待感染控制后，必要时再行刮除术。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  颈淋巴结结核西医常规治疗方法 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈淋巴结结核的治疗措施
本病全身可采用抗痨疗法，少数局限性可推动，而较大淋巴结，可以手术切除。形成寒性脓肿而未破溃者，可穿刺吸脓并注入抗痨药物，已破溃形成慢性脓性窦道者，可切开刮除并用抗痨药物换药。 
　　
　　（一）全身治疗 适当注意营养和休息。口服异烟肼1～2年；伴有全身毒性症状或身体他处有结核病变者，加服对氨水杨酸钠或利福平或加用链毒素肌肉注射。 
　　
　　（二）局部治疗 
　　
　　1.少数局限的、较大的、能推动的淋巴结，可考虑手术切除。手术时注意勿损伤副神经。 
　　
　　2.已形成寒性脓肿而尚未穿破者，可行潜在性穿抽脓。从脓肿周围的正常皮肤处进针，尽量抽尽脓液，然后向脓腔内注入5%异烟肼溶液或10%链霉素溶液作冲洗，并留适量于脓腔内，每周2次。 
　　
　　3.寒性脓肿破溃形成溃疡或窦道者，如糨发感染不明显，可行刮除术，细心地将结核病变组织全部刮除。伤口不加缝合，用链霉素溶液换药。 
　　
　　4.寒性脓肿继发化脓性感染者，需先行切开引流，待感染控制后，必要时再行刮除术。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 颈淋巴结结核的治疗措施  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈部肿块的症状体征
颈部肿块为一临床体征，其原因较复杂，涉及内、外、口腔、耳鼻咽喉等科，应注意鉴别，以免误诊。应用解剖 颈部连接头部及胸间，上起颅底，下连胸腔入口，后有第1—7颈椎。颈部范围不大，但含咽、喉、气管、食堂、甲状腺、颈动脉、迷走神经等重要器官。

　　症状体征

　　1、甲状舌管囊肿：

　　多见于少年儿童。属先天性发育异常。在胚胎发育过程，如甲状舌管退化不全，在盲孔与甲状腺峡部间，可形成甲状舌管囊肿。肿块位于颈部中线、甲状软骨与舌骨间，常随吞咽动作上下移动。感染后可形成瘘管，并有粘液性或粘脓性分泌物溢出。瘘管不易愈合，或经常反复感染。

　　2、鳃裂囊肿：

　　为先天性发育异常。胚胎期时，颈部发育与鳃弓、鳃裂的衍变关系密切。鳃弓是中胚层增殖而成的弓形隆起，平行排列，左右共5对。各鳃弓间则为4对由外胚层上皮组成的鳃裂。正常情况下，鳃弓、鳃裂最终衍变成颈部肌肉、血管等结构。若发育异常，则形成鳃裂囊肿或瘘管。囊肿多位于颈部外侧，胸锁乳突肌之深部。圆形或椭圆形，大小不定。感染溃破后可在颈部形成瘘口，为鳃裂囊肿、瘘管之外口，常有粘脓性分泌物流出。有时囊肿或瘘管有内口与外耳道、扁桃体或梨状窝相通。

　　3、急、慢性颈淋巴结炎：

　　鼻、咽、喉、口腔等处有炎症时，可致颈部淋巴结肿大。颈部肿块急性淋巴结炎时，有红、肿、痛、热等急性炎症特点，起病快，常伴发热、局部压痛，抗炎治疗后肿块消退。颈淋巴结慢性炎症时，病程长，症状轻，常位于下颌下区，淋巴结较小，可活动，压痛不明显。

　　4、颈淋巴结核：

　　病变为原发性，或继发于肺、腹腔等处的结核病灶。病程较长。病情轻者，局部症状少，单侧或双侧颈淋巴结肿大，常呈串状，质中等，可活动，无压痛。病情较重时，数个淋巴结可互相粘连成团。若淋巴结干酷样坏死，溃破后形成瘘管，经久不愈。

　　5、艾滋病性颈淋巴结肿大：

　　为艾滋病前期临床表现之一。由人类免疫缺陷病毒侵犯颈淋巴结所致。病程较长，淋巴结逐渐增大，常伴有腹肌沟等多处淋巴结肿大、发热、消瘦、乏力、白细胞减少等症。细针穿刺活检可协助诊断。

　　6、甲状腺腺瘤：

　　女性多见。位于颈前部，生长缓慢，症状不明显，常在无意中发现。肿块质中等，随吞咽动作上下移动。巨大甲状腺腺瘤，可因气管移位或压迫气管而影响呼吸。如肿块增大迅速，呈结节状，质硬，累及喉返神经或向气管内浸润，引起呼吸困难、声带运动障碍、声音嘶哑等症时，应考虑甲状腺癌可能。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 颈部肿块的症状体征  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈部肿块自查法
　　颈部肿块是指颈部淋巴结异常肿大，或颈部出现异常的包块。颈部是人体的肿块多发区。因此，了解颈部肿块的检查方法和可能的病因，对早期发现疾病，维护健康，十分有益。其检查方法是：通过观察和触摸检查有无肿块或异常。如何观察呢？被检查者应选择光线充足、均匀的地方，解开衣领使颈部充分暴露，端坐或站立于镜前、抬头，仔细观察颈部有无异常突起的肿块，注意颈部两侧是否对称。正常者颈上正中有甲状软骨突起，称喉结。两侧各有一条自外上方斜向下方的肌肉，称为胸锁乳突肌。然后转头观察左右两侧，最后可将一面小镜子置于头后，面对大镜子检查颈后部。如何触摸检查呢？被检查者可用双手手指的掌面按前后上下的顺序触摸颈部各区域。发现肿块后，应注意肿块的部位、深浅、大小、形状、质地、数量、活动度、压痛等。然后据此对肿块作出初步判断，以决定是否需要进一步到医院作详细检查。
　　
　　颈部肿块与常见颈部疾病的关系大致如下：颌下、颏下或颈侧肿块呈扁圆形，质中等，表面光滑，可活动，时大时小，轻度压痛（同时在口腔、咽、喉等处往往有炎症），常为慢性淋巴结炎；如肿块红、肿、热、痛明显，常为急性淋巴结炎。当原发病灶消失后，急慢性淋巴结炎随之渐消失。
　　
　　如果是起初淋巴结无痛性肿大，渐渐破溃，形成皮肤瘘管、溃疡并形成疤痕并向周围蔓延，这多是淋巴结核。此病多见于婴幼儿和学龄前儿童，30岁以上者少有发生。 
　　
　　位于颈前下方气管两侧，多为单个、边界清楚、表面光滑、能随吞咽上下活动的肿块，多为甲状腺腺瘤。当摸到一侧甲状腺增大、变硬、表面高低不平、附近还摸到肿大淋巴结时就要警惕甲状腺的可能性。当摸到颈部正中，喉结上方，多呈圆形、光滑、质软、伸舌随之上移的肿块时，尤其是出生后即发现者，这多为甲状舌管囊肿。
　　
　　位于颌下圆形、光滑而柔软，手压之则变形，放松压迫渐渐复原状的肿块多为血管瘤；如肿块质韧、光滑、界清、无压痛、活动良好，多为皮样囊肿。位于耳垂下部、界限清楚、结节状、质韧、无压痛的肿块，常为腮腺混合瘤。
　　
　　如果颈部有多组肿大的无痛性淋巴结，表面皮肤正常，就要警惕淋巴瘤的可能。当摸到颈侧上方、锁骨上窝的肿块，且质地坚硬、初为单个、无压痛、可活动；随后肿块增大、可多个成团、成串、固定，应怀疑恶性肿瘤淋巴结转移的可能。
　　
　　据文献报道，颈部肿块可由60多种疾病引起，以良性病变为多见。但由此认为颈部肿块无关紧要，或轻描淡写的看成是淋巴结炎是不正确的。如果自我检查怀疑有颈部肿块也不要惊慌失措，可至正规医院找专科医生诊治。如发现颈部肿块生长迅速、质坚硬、活动差、界不清、无压痛的肿块，则万不可粗心大意，应尽早就诊。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 颈部肿块自查法  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈部肿块的治疗
根据不同病因，给予相应治疗：
        
　　1、颈部鳃裂囊肿、甲状舌管囊肿或瘘管，应手术治疗。甲状舌管囊肿与舌骨关系密切时，可切除部分舌骨。
        
　　2、甲状腺腺瘤应手术切除，术时应避免操作喉返神经，防止声带麻痹，声音嘶哑。甲状腺癌手术时，应注意保持呼吸道通畅。
        
　　3、涎腺来源及神经源性良性肿瘤宜经颈侧途径摘除肿瘤，以便明确颈动脉、颈内静脉、迷走神经、舌下神经之位置，避免剥离肿瘤时误伤。
        
　　4、鼻咽癌、扁桃体癌引起的颈淋巴结转移，采用放射治疗，效果较好。喉癌引起的颈淋巴结转移，放疗效果欠佳，应及时行颈淋巴结廓清术。
        
　　5、恶性淋巴瘤多采用放疗化和化疗相结合的治疗方法。
        
　　6、对于颈淋巴结核，应注意查找肺、肠等处有无结核病灶，并以抗痨药物进行治疗。
       
　　7、急性颈淋巴结炎应积极使用消炎药物。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  颈部肿块的治疗 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈部肿瘤的几种表现
炎性肿块　可分为急性与慢性。急性颈部炎性肿块往往表现为颈部的局部红肿、疼痛，常伴有发热，严重的可出现脓肿。另一类称之为慢性颈部淋巴结反应性增生，临床往往表现为多个大小不等的肿大淋巴结，无疼痛与发热，可以持续数月或数年，有少数患者最后演变成恶性淋巴瘤。

　　先天性疾病　颈部的先天性囊肿常指甲状舌骨囊肿等。甲状舌骨囊肿是一种出现在颈部舌骨水平的囊肿，女性病人颈部会出现类似男性的喉结，而男性病人常表现为双喉结现象，囊肿可以随伸舌运动而运动。

　　血管瘤　各类血管瘤也是颈部的常见肿瘤，多见于儿童。

　　良性肿瘤　最多见的是甲状腺肿瘤，肿瘤位于气管两侧，也可以发生在气管表面，随吞咽上下活动，可以单个，也可以多个。其次常见的是唾液腺肿瘤，由腮腺病变引起的肿瘤，往往会在耳垂下或耳屏前出现肿块，临床称之为腮腺混合瘤。还有一类腮腺良性肿瘤，好发生在55岁以上中老年人，肿瘤多位于耳垂下，可以单侧或双侧，临床称之为淋巴乳头状腺瘤。

　　恶性肿瘤　颈部的恶性肿瘤可以分为原发性或转移性两类。

　　原发性恶性肿瘤　颈部最常见的是甲状腺癌，我国甲状腺癌的发生率，有逐年升高的趋势。该病好发于中青年女性，其早期症状与甲状腺良性疾病无异，但可以通过颈部转移的淋巴结而明确诊断。其次常见的是唾液腺肿瘤。早期病变与良性病变类似，晚期可出现面瘫、张口困难、面部麻木、伸舌时舌尖偏向病侧。当肿瘤发生在腮腺时，约10%为恶性，若在颌下腺约50%为恶性，故要引起人们的重视。

　　颈部还有一类恶性肿瘤——恶性淋巴瘤　该病常以颈部淋巴结肿大为首发症状，也可同时伴有腋下或腹股沟淋巴结肿大，常伴有发热、盗汗，纵膈增宽，需病理学检查才能明确诊断。喉癌、下咽癌也是颈部常见肿瘤，临床表现为声音嘶哑、痰血、颈部淋巴结肿大，通过喉镜检查常可明确诊断。

　　转移性恶性肿瘤　颈部有丰富的淋巴系统，接受除下肢以外全身其他部位的淋巴引流，这极易将身体其他部位的肿瘤转移到颈部，所以诊断颈部转移性癌的原发病灶有时非常困难，但根据转移病灶的部位，往往可以发现原发病灶线索。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 颈部肿瘤的几种表现  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>颈部肿块诊断
为明确颈部肿块的原因及其性质，诊断时应注意以下各点：
       
　　1、详细询问病史：包括年龄、性别、病程长短、症状轻重、治疗效果，以及有无鼻、咽、喉、口腔等器官受累的临床表现，或发热，消瘦等全身症状。
       
　　2、临床检查：首先注意观察两侧颈部是否对称，有无局部肿胀，瘘管形成等现象。然后进行颈部扪诊。检查时受检者头略低，并倾向病侧，使颈部肌肉松弛，便于肿块之扪摸。检查时注意肿块之部位、大小、质地、活动度、有无压痛或搏动，并应两侧对照比较。如前所述，成人颈部肿块应考虑转移性恶性肿瘤可能，因此，应常规检查耳鼻咽喉、口腔等处，以便了解鼻咽、喉等处有无原发病灶。必要时可作鼻内窥镜或纤维鼻咽喉镜检查。
       
　　3、影像学检查：颈部CT扫描除可了解肿瘤部位、范围外，并有助于明确肿块与颈动脉、颈内静脉等重要结构的关系，为手术治疗提供重要参考依据，但较小之肿块，常不能显影。为查找原发病灶，可酌情作鼻窦、鼻咽和喉侧位等X线拍片检查。对于颈部鳃裂瘘管或甲状舌管瘘管，可行碘油造影X线拍片检查，以了解瘘管走向和范围。
       
　　4、病理学检查：
       
　　（1）穿刺活检法：以细针刺入肿块，将用力抽吸后取得的组织，进行细胞病理学检查。适用于多数颈部肿块者，惟其取得之组织较少，检查阴性时，应结合临床作进一步检查。
       
　　（2）切开活检法：应慎用。一般仅限于经多次检查仍未能明确诊断时。手术时应将单个淋巴结完整取出，以防病变扩散。疑为结核性颈淋巴结炎时，切开活检后有导致伤口经久不俞愈可能，应注意预防。对于临床诊断为涎腺来源或神经源性良性肿瘤者，由于肿瘤位置较深，术前切开活检有时不易取得阳性结果，却有使肿瘤与周围组织粘连，增加手术困难之弊端，故一般于手术摘除肿瘤后再送病理检查。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 颈部肿块诊断  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 斜颈与颈部肿块
有些新生儿在出生时颈部未发现异常，但生后数天在颈部胸锁乳突肌中1/3处发现有硬圆肿块，似有花生仁至红枣大小不等，无压疼，可随颈部胸锁乳突肌活动，以右侧多见。这种肿块常见原因是由于难产时牵拉小儿头引起产伤造成；无难产史的小儿，可能原因是胸锁乳突肌肌肉内循环障碍，使该处出现血肿或肌肉痉挛。
　　
　　早期正确治疗可取得满意效果，采取热敷、按摩、理疗等方法能促进血肿吸收。否则，胸锁乳突肌血肿在数月后发生纤维条索样挛缩，造成肌性斜颈。小儿表现为头向患侧歪斜，下颏转向健侧，使小儿面部发育不对称，此时需进行手术治疗。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 斜颈与颈部肿块 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 鼻咽癌颈部肿块为何放疗后三个月才消失
在日常临床工作中，患者常常会问：“医生，我已放疗结束，颈部的肿块还没有完全消失，你怎么就叫我出院回家？”我们总是说：“你先别着急，回去休息一个月或三个月后再回医院复查，那时候肿块可能会消失。”确实是这样的，如鼻咽癌患者，接受了足够剂量的放射治疗结束时，有相当一部分患者颈部肿块还没有完全消失，回家休息一个月或三个月后，肿块就完全消失了，这是为什么呢？ 

　　要回答这个问题，首先要懂得放射治疗学的基础及临床放射生物学知识，它是研究放射线对肿瘤和正常组织的作用机制，从而进一步探讨提高恶性肿瘤对放射敏感性和降低正常组织损伤。从事临床放疗工作人员，必须对这些基础知识有充分的了解，才能更好的运用和改进放疗技术，从而提高疗效。 

　　在放射治疗中，癌细胞死亡的定义是指癌细胞失去完整的增殖能力。放射生物学知识告诉我们，哺乳动物细胞的放射损伤通常分为三种类型：

　　①致死性损伤，亦称即刻死亡，是指细胞在接受射线照射后，细胞完全丧失分裂增殖能力，在任何情况下都不能修复；

　　②亚致死性损伤，细胞受照射后，在一定时间内能完全修复的损伤；

　　③潜在性致死损伤，细胞受照射后如果有适宜的环境或条件，这种损伤就可以修复。如果得不到适当的环境或条件修复，这种损伤将转化为不可逆的损伤，从而使细胞最终丧失分裂能力。 

　　从上述放射性细胞损伤的三种类型分析，就不难理解一些鼻咽癌患者出现的颈部淋巴转移肿块，当放疗结束后，不是所有患者的颈部肿块在放疗期间完全消失；有一部分患者出院1～3个月后回院复查时才消失，有个别患者颈部肿块消失时间4～6个月后。但应提醒患者注意，定期复查，还可适当增加放射量或采用其他综合治疗，均可获得良好效果。

 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  鼻咽癌颈部肿块如何放疗 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈部肿块警惕颈动脉体瘤
颈动脉体瘤是化学感受器肿瘤。化学感受器主要存在于颈动脉体和主动脉体。此类肿瘤较为少见。自Vou Haller在1743年首次描述以来，全世界迄今报道近1000例。我国已发现150例左右。

　　【症状与诊断】

　　多数病人常以颈部肿块就诊，一般无不适症状。但少数病人有晕厥、耳鸣、视力模糊等脑组织血供障碍的表现。如果第九、十、十一及十二对脑神经受压时可出现吞咽困难、声音嘶哑、伸舌时舌尖向同侧移位以及霍纳综合征。如果肿瘤向咽部生长，口腔检查时可发现咽部膨出。约有3%颈动体瘤的病人可合并有颈动脉窦综合征，这是由于肿瘤压迫颈动脉体引起颈动脉窦的一种过敏反应。主要表现为心脏功能受抑制，患者可突然发生心跳缓慢，血压下降，导致脑缺血、缺氧而昏厥。

　　体格检查可见瘤体位于颈动脉三角部，表现为卵圆形肿块，左右常可推动，上下不能推动，表面常光滑，质地中等偏软，可触及动脉搏动，多为传导性。听诊可闻及血管杂音。
    
　　诊断一般不困难。当扪及下颌角下方颈总动脉分叉处实质性肿块，有时伴有搏动，震颤和杂音，压迫颈总动脉近端，肿块略有缩小，一般可考虑。
    
　　彩色超声检查可帮助发现本病。而选择性颈动脉造影则可明确诊断。

　　血管造影诊断颈动脉体瘤具有以下特征：

　　（1）颈内、外动脉分叉角度呈杯状扩大；

　　（2）肿瘤内有丰富的细小血管；

　　（3）肿瘤的血供主要来自颈外动脉和颈总动脉分叉区。

　　【鉴别诊断】

　　1.颈交感神经鞘瘤颈动脉体瘤最易同颈交感神经鞘瘤混淆。深部颈动脉体瘤常可压迫颈交感神经，可出现霍纳综合征；而位置高的颈交感神经鞘瘤也可向咽部生长；因此，二者常可相互误诊，常需行颈动脉造影才能确诊。

　　2.颈动脉分叉扩张症此为颈动脉分叉区轻度扩张，易误诊断颈动脉体瘤或颈动脉瘤。本病多见于中老年人，一般有经验的血管外科医生可鉴别。当压迫近端颈总动脉，膨大处可立即缩小或消失。一般无需特殊处理。

　　3. 颈动脉瘤二者均有颈部搏动性包块，故较易混浊淆，不过，当压迫颈动脉近端，肿块明显缩小的是颈动脉瘤，不明显缩小的是颈动脉体瘤。个别不易区别颈动脉造影可明确诊断。

　　4.颈部肿块
    
　　颈部肿瘤，如颈神经鞘瘤或神经纤维瘤，腮腺肿瘤，恶性淋巴瘤，腮裂囊肿等均可出现颈部肿块，前几种为实性肿块后一种为囊性，一般仔细检查有经验外科医生可鉴别它们；如有困难，颈部超声或颈动脉造影可明确诊断。

　　【病因与病理】
    
　　病因目前不清楚，单侧病变一般无家族史，但双侧颈动脉体瘤大多可有家族史。有人发现在海拔2000~4000米高原地带，颈动脉体瘤发病相对增高；这可能由于高原地带慢性缺血状况刺激颈动脉体引起组织增生，从而逐渐生长为肿瘤。
     
　　肿瘤形态可分为二种，一种是局限型，肿瘤位于颈动脉分叉的外鞘内；另一种是包裹型，较多见，肿瘤位于颈总动脉分叉处，围绕包裹颈总，颈内及颈外动脉生长，并不累及颈动脉的中层和内膜。但肿瘤增大，可压迫颈动脉而致脑缺血。有时肿瘤可累及周围组织如颈内静脉和第九、十、十一及十二对脑神经而出现相应症状。
    
　　肿瘤多无明显包膜，是一个卵圆型或不规则形的细小的粉红色组织质地中等，有丰富的滋养血管。血供主要来自颈外动脉，通过咽喉和舌静脉回流，舌咽神经为其神经支配。镜下可见细胞呈巢形，围绕血管纤维隔排列。组织学检查不能鉴别恶性和良性。淋巴或远处转移以及切除后局部复发是恶性的主要特征。恶性者大约占 10%。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  颈部肿块警惕颈动脉体瘤 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 如何尽早发现颈部肿块
颈部任何部位发生的异常肿胀、膨大或隆起都称为颈部肿块。有些肿块不易发现，往往会错失最佳治疗时机。当肿块突出，或显露有两侧不对称，则表示可能有肿块；有时正面观察时可能看不到明显异常，可将头部转向左侧或右侧，便能够发现。
　　
　　淋巴结炎症性肿块是最为常见的一种炎症性肿块，一般呈圆形，单个或多个，表面光滑，触摸时可活动，可能有疼痛感。淋巴结核是一种特异性炎症，肿块数目多但无明显触痛；有的互相粘连在一起呈团块状，肿块不活动，与皮肤粘连；时间久了可能会有多处皮肤破溃，流脓淌水，久治不愈。这些表现与颈部恶性淋巴瘤、颈部转移性肿瘤等类似。

　　先天性肿块一般质地柔软，无疼痛感觉，触摸时可活动，多为圆形或椭圆形，生长缓慢，一般可有5～7年病史。常见的先天性肿块包括：甲状腺舌管囊肿、皮样及表皮样囊肿、鳃裂囊肿、淋巴管瘤、血管瘤等。甲状腺舌骨囊肿通常位于颈部中间，女性患者颈部会出现类似男性的喉结，而男性患者则表现为双喉结现象，肿块随呑咽和舌头伸缩而上下移动为其特征。鳃裂囊肿常位于颈部侧方的中上部，多见于青年患者；淋巴管瘤多发生于婴幼儿，位于颈后的无痛性囊性肿物，光照时隐约可透光，穿刺可抽出草黄色液体。血管瘤主要表现为皮肤表面不平呈淡紫蓝色，质软，头低于心脏时血管瘤会增大。

　　对于需要手术治疗的颈部肿块，手术的成功和术后的功能重建都很重要。江苏省口腔医院应用各类组织瓣进行口腔颌面部组织缺损的外形修复与手术后功能重建，对口腔颌面部恶性肿瘤采用手术、化疗、热疗及生物治疗的综合序列治疗，效果良好。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 如何尽早发现颈部肿块  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈部肿块勿乱慌
明明是一般炎症，却误以为是恶性肿瘤，经医生指点后方恍然大悟。记者近日从本市几家大医院了解到，颈部肿瘤专科有大约三分之一就诊者并未患上恶性肿瘤，而是因恐惧就医。对这部分“病人”，医生往往要花上一番工夫实施心理疏导。专家因此提醒，头颈部位出现肿块不要过度惊慌。

　　专家介绍，很多因颈部肿块去就诊的人，往往经历了心理上的极度恐惧，有的人彻夜难眠，以泪洗面。但实际上，有的肿块只是普通的炎症包块，用了抗生素后就会好转；有的人竟把喉结、耳后的乳突等正常生理结构当成恶性肿瘤。

　　专家告诉记者，每次遇到这类“病人”，医生就必须耐心讲解，进行开导，有的人还是将信将疑，医生还要借辅助检查打消他们的顾虑。

　　颈部是人体肿块多发区，但大部分肿块是良性的，常见的有甲状腺腺瘤、脂肪瘤和先天发育性肿块等。不过专家也提醒，若发现颈部有生长迅速、质地坚硬、表面不平、边界不清的肿块，万万不可粗心大意，应尽快查明性质。 


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 颈部肿块勿乱慌  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 留意不疼不痒的颈部肿块
在临床中经常碰到这样一个现象，因为不重视颈部不痛不痒的肿块而导致肿瘤发展，直到病期较晚才来看病，结果发现肿瘤已广泛转移。在我院开展的肿瘤体检中，检出率排第一位的疾病居然是颈部肿块。 

　　颈部不疼不痒的肿块更要命　不少人认为，这肿块不痛不痒的大概不要紧吧？的确，没有症状的肿块往往不会引起人们的注意和重视，只有当肿块伴随着疼痛、红肿、搔痒现象出现后，大家才觉得，该到医院去瞧一瞧了。

　　其实，有症状的肿块应该重视，无症状的肿块，即“不痛不痒的肿块”更应警惕，尤其是颈部无痛性肿块。这是因为颈部无痛性肿块，肿瘤的发生率较高；相反，越是具有一些症状的颈部肿块，非肿瘤的可能性大。

　　许多颈部肿瘤多为无意中发现，临床仅仅表现为颈部肿块，而无其他症状，尤其是肿瘤的早期。如颈部肿瘤常见的甲状腺癌、甲状腺瘤，发生于颈淋巴结的恶性淋巴瘤和各种转移癌（如鼻咽癌、喉癌、肺癌颈淋巴结转移），以及涎腺肿瘤（腮腺或颌下腺的良、恶性肿瘤）、血管瘤，淋巴管瘤、神经鞘瘤等，多无疼痛、皮肤红肿等症状体征。此时，患者常常因为没有其他症状而忽略肿瘤的可能性，从而造成治疗的延误。一些恶性肿瘤一旦失去早期诊治的机会，当病情进一步发展再去就医时，往往已属晚期，很难取得满意的治疗效果。

　　另外，颈部一些需要外科治疗的类瘤样病变，如腮裂囊肿、甲状舌骨囊肿，也多表现为颈部无痛性肿块，易为患者所忽视。

　　而颈部一些具有红肿、疼痛等症状的肿块，应当更多地考虑化脓性炎症、淋巴结核等特异性或非特异性炎症肿物。当然，也不能完全排除一些肿瘤的晚期表现。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 留意不疼不痒的颈部肿块  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 重视颈部肿块
颈部肿块是外科的常见病、多发病，它可以是颈部疾病的直接表现，也可以是颈外疾患的间接表现。颈部肿块有60多种，由恶性肿瘤、甲状腺疾患、先天性和良性疾患“三分天下”，所以要重视。 

　　恶性淋巴瘤，男性青壮年多见，一般中早期无明显不适。其多个肿块的淋巴结出现于一侧或双侧颈侧区，生长迅速，常互相粘连成团，可伴有肝脾肿大、腋下或腹股沟区淋巴结肿大，可通过穿刺或活检病理确诊。 

　　尽管颈部肿块中恶性肿瘤占一定比例，但造成颈部肿块的原因是多种多样的，要结合患者的具体情况综合分析，以便去伪存真，及时发现恶性肿瘤。 

　　当然，有些颈部肿块是其他疾病引起，比如急、慢性淋巴结炎，多继发于头、面、颈部炎性病灶，如龋齿、牙龈炎、扁桃体炎、咽喉炎。颈部肿块多位于原发病灶淋巴引流区域，如一侧颈侧区，颌下或颏下区。如果双侧颈部多个淋巴结突发肿大，可能是由于劳累、感冒、发热引起。其鉴别要点为肿大的淋巴结表面光滑，质软，可推动，可有压痛，抗炎疗法可缩小（尤以急性期明显）。 

　　此外，颈部肿块患者患淋巴结核，多见于儿童和青少年，也不容忽视。 

　　患者因为颈部小包块来看病，还有一个疾患是甲状腺结节，也是外科医生经常碰到的，主要表现颈部正中下方，气管两侧或一侧可触及，随吞咽上下活动，常见有甲状腺腺瘤、结节性甲状腺肿瘤、甲状腺癌、桥本氏甲状腺炎，可选择性运用甲状腺内分泌血液检查、B超、同位素、CT，甚至细针穿刺活检确诊。 

　　总之，对颈部肿块要认真对待，做到早诊断早治疗，即便是肿瘤，及时治疗，效果一般较好。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 重视颈部肿块  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈部肿块的症状
根据发病原因，一般将颈部肿块分为先天性、炎症性和肿瘤性三类。现将常见颈部肿块的临床特点，叙述如下：
        
　　1、甲状舌管囊肿多见于少年儿童。属先天性发育异常。在胚胎发育过程，如甲状舌管退化不全，在盲孔与甲状腺峡部间，可形成甲状舌管囊肿。肿块位于颈部中线、甲状软骨与舌骨间，常随吞咽动作上下移动。感染后可形成瘘管，并有粘液性或粘脓性分泌物溢出。瘘管不易愈合，或经常反复感染。
        
　　2、鳃裂囊肿为先天性发育异常。胚胎期时，颈部发育与鳃弓、鳃裂的衍变关系密切。鳃弓是中胚层增殖而成的弓形隆起，平行排列，左右共5对。各鳃弓间则为4对由外胚层上皮组成的鳃裂。正常情况下，鳃弓、鳃裂最终衍变成颈部肌肉、血管等结构。若发育异常，则形成鳃裂囊肿或瘘管。囊肿多位于颈部外侧，胸锁乳突肌之深部。圆形或椭圆形，大小不定。感染溃破后可在颈部形成瘘口，为鳃裂囊肿、瘘管之外口，常有粘脓性分泌物流出。有时囊肿或瘘管有内口与外耳道、扁桃体或梨状窝相通。
       
　　3、急、慢性颈淋巴结炎，鼻、咽、喉、口腔等处有炎症时，可致颈部淋巴结肿大。急性淋巴结炎时，有红、肿、痛、热等急性炎症特点，起病快，常伴发热、局部压痛，抗炎治疗后肿块消退。颈淋巴结慢性炎症时，病程长，症状轻，常位于下颌下区，淋巴结较小，可活动，压痛不明显。
       
　　4、颈淋巴结核病变为原发性，或继发于肺、腹腔等处的结核病灶。病程较长。病情轻者，局部症状少，单侧或双侧颈淋巴结肿大，常呈串状，质中等，可活动，无压痛。病情较重时，数个淋巴结可互相粘连成团。若淋巴结干酷样坏死，溃破后形成瘘管，经久不愈。
       
　　5、艾滋病性颈淋巴结肿大，为艾滋病前期临床表现之一。由人类免疫缺陷病毒侵犯颈淋巴结所致。病程较长，淋巴结逐渐增大，常伴有腹肌沟等多处淋巴结肿大、发热、消瘦、乏力、白细胞减少等症。细针穿刺活检可协助诊断。
       
　　6、甲状腺腺瘤女性多见。位于颈前部，生长缓慢，症状不明显，常在无意中发现。肿块质中等，随吞咽动作上下移动。巨大甲状腺腺瘤，可因气管移位或压迫气管而影响呼吸。如肿块增大迅速，呈结节状，质硬，累及喉返神经或向气管内浸润，引起呼吸困难、声带运动障碍、声音嘶哑等症时，应考虑甲状腺癌可能。
       
　　7、涎腺混合瘤多见于腮腺。表现为耳垂下出现肿块，生长缓慢，无明显症状，常偶尔发现。肿块位置多较深，表面光滑，质中等，推之可动。肿块向内发展，侵及咽旁间隙时，可使鼻咽、口咽侧壁内移，或软腭膨隆。如肿块固定，质硬，局部疼痛，或累及面神经，有混合瘤恶变可能。
       
　　8、神经源性肿瘤，多为神经鞘膜瘤，起源于神经鞘膜上的雪旺细胞，常发生于颈部皮神经、交感神经、迷走神经等处。肿瘤位于颈部外侧上段，胸锁乳突肌深处。随圆形或圆形，表面光滑。生长缓慢，病变范围较小时，常无明显症状。肿瘤较大时，可突向咽部，使咽侧壁内移、饱满，严重时可影响呼吸。偶可恶变，表现为短期内肿瘤迅速增大，或伴迷走、舌下神经麻痹等征。
       
　　9、颈动脉体瘤起源于颈动脉体。位于颈动脉分叉处。肿瘤较小时，症状不明显。如侵犯迷走、舌下等神经，可引起声带运动障碍、伸舌偏斜等征。检查时肿瘤可随动脉移动，扪诊有搏动感，CT增强扫描、动脉造影等检查有助诊断。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  颈部肿块的症状  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈淋巴结结核传播途径
    一、原发型
  
　　 颈淋巴结结核是原发感染的一部分。结核菌通过上呼吸道或随口腔及鼻咽部，最常见的是扁桃体，引起原发病灶；感染沿淋巴管到达颈部浅、深层淋巴结或颌下淋巴结，耳前、后淋巴结等都可被累及。原发灶虽然已经逐渐吸收，但淋巴结结核仍然继续发展而形成冷脓肿或溃疡。

　　二、继发型
   
　　颈淋巴结可能在原发结核感染后血型播散的过程中受到感染，播散的范围比较广泛，而且往往是双侧的。也可能从胸和腹部结核通过淋巴径路延及颈深部淋巴结群。

　　以上二者中以继发感染较为常见。人体免疫力因为营养失调等遭受削弱是引起颈淋巴结结核的重要因素。口腔继发性的化脓感染对颈淋巴结结核的发作与发展有一定的影响。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 颈淋巴结结核传播途径  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 颈淋巴结结核药膳方精选
颈淋巴结结核是发生在颈淋巴结的结核杆菌感染，因其结核累累如串珠状，故称瘰疬，多见于儿童和青年。临床表现颈项及耳前、耳后的单侧或双侧出现肿大淋巴结，也可延及颌下和胸锁乳突肌的前、后缘或腋部。初起，淋巴结肿大如豆粒或小指头，单个或多个散在，不红不痛，推之可动，质地坚韧。中期，呈串珠状，不易推动，可发生坏死和液化，成为冷性脓肿。后期，冷性脓肿溃破，形成溃疡或瘘管，常见疲乏消瘦、潮热盗汗、头晕失眠、食欲不振、面色苍白的证候。

　　中医辨证治疗

初期
　　
　　【临床表现】颈部淋巴结肿大如豆粒，一个或数个不等，皮色不变，按之坚实，推之能动，不热不痛。
                  　
　　【食疗药膳】
                  　　
　　1.荔枝干海带汤：荔枝干6枚，海带20克，米酒少许，水煎服，每日1剂。
                  　　
　　2.海带紫草瘦肉汤：海带20克，紫草15克，猪瘦肉60克，共煮汤调味食用。
                  　　
　　3.紫菜牡蛎汤：紫菜15克，鲜牡蛎肉200克，同煮汤调味食用。

中期

　　【临床表现】颈部淋巴结如串珠状，推之不能活动，如液化成脓时，则表皮转成暗红色而微热，按触有轻微波动感。
                  　　
　　【食疗药膳】
                  　　
　　1.鸡蛋疥蛤蟆：鸡蛋1枚，小疥蛤蟆(癞蛤蟆)1只。将鸡蛋打 1小孔，把小疥蛤蟆装人蛋内封口，蒸熟1次吃1个，连吃2个。
                  　　
　　2.文蛤海蜇汤：文蛤肉50克，海蜇50克，共煎汤服，每日2次。
                  　　
　　3.油炸鱼鳔：鱼鳔60克，香油适量。将鱼鳔切成丝，用香油炸焦趁热吃，每日1次，连吃10—20天见效。

后期

　　【临床表现】液化成脓的结块经切开或自行溃破后，脓水清稀，夹有絮样的物质，疮口可以形成窦道。如果脓水转稠，肉芽转成鲜红色，表示即将愈合。
                  　　
　　【食疗药膳】
                  　　
　　1.蜗牛炖猪肉：鲜蜗牛肉100克，瘦猪肉150克。将蜗牛用沸水烫死，以针挑出蜗牛肉，洗净，然后同猪肉共炖，调味饮汤食用。
                  　　
　　2.桑椹酒：鲜桑椹1200克，糯米600克，酒曲适量。将桑椹洗净，捣烂以纱布绞挤取汁，将汁与糯米常法煮焖成干饭待凉，加入酒曲，拌匀，发酵成为酒酿，每日随量佐餐食用。 


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 颈淋巴结结核药膳方精选  </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
