<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 早泄的治疗偏方：蜈蚣30条，甘草6克，小茴香3克。

[制用法]  研为细末。每服2克，日服1～2次。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 早泄的治疗偏方 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 两则药膳调治遗精病:肾虚不固而致遗精者可用：①猪腰核桃汤：猪腰子1对，杜仲30克，核桃肉30克。三物共煮后加盐去杜仲渣，吃猪腰喝汤。隔日1次，至愈为止。②杞果山药汤：杞果50克，芡实、山药各100克。共煎煮后取汁加糖后当茶水常饮。每日1付。

肾虚不固而致遗精者可用：①生地黄粥：生地黄30克，切碎，加入粳米150克，共放锅内加水适量煮粥食，每日1次。②龙眼洋参饮：龙眼肉、生地黄各30克，西洋参10克，共煎煮后加白糖饮服，每晚1剂。③莲子粥：莲子50克，捣碎，加粳米150克，共煮成粥，代早餐食。 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 两则药膳调治遗精病  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 早泄常用食疗方法:1.桂圆醴:桂圆肉200g、放在细口瓶内，倒人60度白酒400毫升，封闭瓶口，半个月后可饮用。每日2次，每次10-20毫升。

　　2.大蚯蚓11条，剖开洗净，加韭菜汁捣融，热酒冲服，每日一次，连服7日。

　　3.菊花醪:甘菊花10g剪碎，与糯米酒酿适量放在小锅内拌匀，煮沸，顿食，每日两次，治相火妄动所致早泄。

　　4.腐皮白果粥:白果12g，腐皮45-80g，大米适量。白果去壳与腐皮，白米置砂锅中加水适量，煮调当早点吃。每日1次。

　　5.熘炒黄花猪腰:猪腰500g，黄花菜50g，姜、葱、蒜佐料少许。猪腰切开，剔去筋膜躁腺，洗净，切成腰花块;黄花菜水泡发切段。炒锅中置素油烧热，先放大葱、姜、蒜佐料煽炒，再爆炒猪腰，至变色熟透时，加黄花菜、食盐、糖煸炒，再入芡粉和汤汁，明透起锅。

　　6.青虾炒韭菜:青虾250g，韭菜100g。虾洗净，韭菜洗净切段。先以素油炒青虾，烹黄酒，酱油，姜丝等调料，再加韭菜煸炒，嫩熟即可。

　　7.淫羊藿60g，烧酒500毫升，鹿茸1.5g，食盐些许同浸，7-15天后，每晚一次，每次喝两盅，约20毫升。

　　8.糖渍金橘:金橘500g，糖500g。金橘洗净，放在锅中，用勺将金橘压扁去核，加糖25Og，放盘中风干数日，装瓶备用。经常食用。

　　9.怀山圆肉炖甲鱼:怀山药20g，桂圆肉15-20g，甲鱼1只。先用滚水烫鱼，便其排尿，再切开洗净，掏去内脏，然后将甲鱼肉，甲鱼壳、怀山药、桂圆肉一起放入炖盅内，加水适量，隔水炖熟服用。吃肉喝汤，每星期炖1次。

　　10.泥鳅炖豆腐:泥鳅500g，豆腐250g。泥鳅去鳃肠内脏，洗净放大锅中，加食盐少许及适量水，料酒，清炖至五成熟，加入豆腐，再炖至鱼熟烂即可，吃鱼和豆腐，并饮汤。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 早泄常用食疗方法  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 早泄中药方剂: 处方（一） 
　　【辨证】虚火迫精。

　　【治法】清热泻火，滋肾养阴。

　　【方名】清肾汤。

　　【组成】焦黄柏10克，生地10克，天门冬10克，茯苓10克，煅牡蛎20克，炒山药15克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《杂病源流犀烛》卷十八。

    中药处方（二）

　　【辨证】肾气不固。

　　【治法】固肾涩精，健脾助胃。

　　【方名】加减金锁固精汤。

　　【组成】豆蔻6克，五倍子6克，金樱子9克，海金沙9克，龙骨9克，牡蛎9克，焦白术12克，罂粟壳12克，竹叶3克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《医学探骊集》卷五。

    中药处方（三）

　　【辨证】心肾不交。

　　【治法】养心安神。

　　【方名】安神汤。

　　【组成】人参3克，石莲肉12克，莲须3克，麦冬6克，远志6克，芡实6克，甘草3克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《仙拈集》卷二

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 早泄中药方剂  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 五蛇汤外洗治早泄:取五倍子500克、蛇床子250克。先将五倍子研末，两味药混匀。每天取50克，加水约200毫升煮沸5-7分钟，待药温适宜时，以纱布蘸湿浸洗龟头部位。每天1剂，洗1-2次，每次10-15分钟。15天为1疗程，治疗期间暂停房事。该方可降低龟头敏感度，主治男子早泄。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 五蛇汤外洗治早泄  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 西医如何治疗阳痿？
    在一般情况下很少采用药物治疗阳痿，因为有些药物影响性兴奋和阴茎勃起，如果阳痿由性激素不足而类似无睾症者，使用药物或许有效。

　　Ａ.激素类药物：丙酸睾丸酮25毫克，隔日一次肌注，5～7次为一疗程；绒毛膜促性激素500毫克，每周肌注1～2次，用药二周。

　　Ｂ.辅助药物：士的宁1毫克，每日一次或在预备性交前6小时、3小时、1小时口服1毫克；维生素Ｅ5毫克，每日三次，口服。

　　Ｃ.封闭疗法：士的宁2毫克，加兰他敏2.5毫克，加1％普鲁术因溶液10毫升，分别注入第2、3骶裂孔内。

　　Ｄ.穴位注射：肾渝、命门、关元、中极、气海、每穴位注射丙酸睾丸酮与1％普鲁卡因溶合液0.5毫升（1％普鲁卡因10毫升加丙酸睾丸酮20毫克）。

　　以上激素类药物和辅助治疗药物不能长期使用，否则会造成不良后果，不但抑制自身的性激素分泌，而且会导致前列腺肥大，甚至引起肿瘤，因此只能短期使用，并在医生指导下治疗。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 西医如何治疗阳痿？  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 香港专家谈阳痿(上):在许多文学作品中，描写“男子汉大丈夫”具有迷人的魅力，总免不了来一下崐“英俊”、“刚阳之气”、“挺拔潇洒”之类的形容。健康的男子汉形象除了刚强崐洒脱的外表之外，还必须具备内在的美和内在的健康。在实际生活中，许多貌似颇崐具男性魅力的“大丈夫”们却往往心存难言之隐。阳痿，这一尴尬的字眼使许多事崐业有成的成年男性低下头来，心头掠过一片不安的阴影。据调查及资料统计，我国崐目前成年男性中约有10%的人患有轻重不等的阳痿，且有随着年龄的增长而上升的崐趋势。阳痿导致不育，影响夫妻正常生活，给男性带来巨大的心理压力，有的甚至崐引起离婚。构成严峻的家庭问题和社会问题。笔者得悉，香港著名学者吴敏伦教授崐最近前来参加第二届国际性性学研讨会。于是赶到西昌市绿宝石大酒店采访，请教崐有关阳痿方面的问题。
    怎样才算是阳痿，这是首先要界定的问题。吴教授说,过去有人认为，127;只要阴崐茎不能勃起，或勃而不坚，不足以纳入阴道实现性交，就算阳痿了。这里没有考虑崐到性伴侣的因素如对方是否配合、女方性器官是否正常和性交失败次数等问题。有些人因一两次性交不成功,甚至在第一次性交射精后的“绝对不应期”阴茎疲软,看崐了某些广告或受到江湖庸医的误导就认为自己是阳痿了，于是到处求医或造成心理崐障碍。但经过医院详细检查后，并不属于阳痿，不需要任何治疗。事实上，人到中崐年，大约有一半男性会有类似经验。有时某些新婚青年，因洞房花烛夜心情过于激崐动，情不自禁，欲速不达。或筹办婚事过于劳累，或蜜月旅行，舟车劳顿，也会导崐致失败。经休息调整之后，性生活正常。这些都不应算做阳痿。因此，目前国外专崐家倾向认为，在排除性伴侣因素，阴茎不能勃起或勃起不良，在大多数情况下不能崐实现性交才算阳痿，才需要治疗。
    阴茎为什么能勃起
    从解剖学上看，男性的阴茎主要由三条平行的海绵体包以坚韧的白膜和皮肤而崐成。海绵体像海绵那样有许多腔隙，直接与血管相通，接受阴茎深动脉和背动脉的崐血液供应，血液经螺旋动脉流入海绵窦，经阴茎背深静脉和浅静脉流回心脏。当精崐神心理因素或直接刺激阴茎引起骶部的副交感神经兴奋时，阴茎动脉和螺旋动脉扩崐张，回流的静脉相对闭合，流入阴茎的血液大大增加，而回流血液相对减少，于是崐阴茎膨胀勃起、坚挺。就像皮球打足了气那样，只不过皮球是用气打硬的，而阴茎崐是靠充血鼓起来的。当心理因素消失或完成射精，刺激停止，阴茎动脉不再扩张，崐流入阴茎的血液减少，阴茎就萎软而恢复常态。因此，阴茎平时是萎软的，只有在崐兴奋时方坚硬挺拔。吴教授深入浅出的讲解，使人从生理角度明白这一“勃起”的崐神秘问题。
    为什么会发生阳痿？吴教授解释说，要是支配阴茎小动脉的神经受到大脑的抑崐制作用，或性激素不足，致使血管扩张反应减弱或小动脉硬化、堵塞等病变，进入崐阴茎的血流量不足，阴茎就不能勃起，或勃而不坚，就像皮球打气不足那样；另外，崐静脉血液回流太快，留在阴茎内的血量不足，像泄了气的皮球一样，阴茎也不能勃崐起，或勃而不坚，就会发生阳痿。在临床上，常将阳痿分为两大类，一类叫做精神崐性或心理性阳痿，另一类称器质性阳痿。前者主要是功能上的障碍，在客观检查中，崐常找不到引起阳痿的器质性病变。多由于各种各样的不良心理刺激，如忧愁、恐惧、崐夫妻感情不和、家庭压力等，或因宗教信仰、封建迷信,认为性生活肮脏、下流等,崐干扰了中枢神经系统的性兴奋。另外一些大量吸烟的烟民，长期饮酒过多或服用镇崐静、催眠药物等也有可能引致阳痿。器质性阳痿的病因比较复杂,127;常见的有阴茎血崐管硬化或阻塞、心肺疾病、泌尿生殖系统异常、内分泌异常、糖尿病、神经系统疾崐患、精索静脉曲张等凡能影响阴茎动脉扩张充血或加速阴茎静脉回流的因素，都可崐直接或间接引起阳痿。 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 香港专家谈阳痿(上) </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 香港专家谈阳痿(下): 另一方法是“撕裂记录带”，在国外有专用的三种塑料片，将蓝、红、白三种崐不同颜色的塑料片平行环贴于阴茎干后入眠。第二天检查，如果只有蓝色塑料片断崐开，表示阴茎硬度较小，只达311克的压力，难于插入阴道；如蓝、红色片都断裂，崐表明阴茎勃起可达466克压力，可插入阴道；如三条塑料片都断了，127;表明阴茎硬度崐更大，完全可以插入阴道。国内没有这些专用的塑料片时，也可用三种不同强度的崐细线来代替，此法可以粗略判断阳痿的轻重程度。
    要是自测法未能测到勃起的证据，则应找医生做详细检查，根据需要可做血中崐性激素水平测定、24小时阴茎勃起监测、超声波的血流出入量、神经传导功能测定、崐海绵体内罂粟碱注入试验等，这些试验患者不能自测，故不作详细介绍。
    得了阳痿怎么办阳痿会令人苦恼，患者往往觉得自己失去了男子的魅力，不再崐是热血男儿，有的甚至认为人生没有什么乐趣，家庭也失了和谐，夫妻关系破裂，崐造成许许多多悲欢离合的事。吴教授指导说，实际上阳痿患者最关键的一点就是要崐有坚定的信心，尤其是那些心理性阳痿的人。男儿当自强，这点用于心理性阳痿的崐人是再适合不过了，重要的是在认识性知识的基础上，树立可以治愈的信心。心理崐治疗方法可有多种，如支持性心理治疗、行为治疗、催眠暗示、按摩等都有一定疗崐效。较常用的是综合感觉聚焦，一般是在解除忧虑、消除过去阴影后作以下自助训崐练：
    1.松弛训练 在深呼吸使全身松弛后，先紧握右手，从1默数到5，然后松开，崐重复三次。再依次训练左手、额部、下腭、双肩、大小腿、腹部、会阴等部肌肉的崐训练，循序渐进，直到各部肌肉能松紧自如。
    2.感情交流训练 通过妻子的帮助，互相抚摩、拥抱、亲吻，127;体验和提高身崐体的感受性，但不要抚摩乳房和性器官等敏感部位。
    3.按摩治疗 可由妻子轻轻按摩，由四肢到躯干，逐渐向性器官接近。127;在按崐摩腹部时，可在脐下和性器官间加大力度和持续时间，如有勃起，可暂停按摩，待崐萎软后再重复。
    4.性生活治疗 经过上述训练，阴茎可以勃起并有足够信心后，127;可在激情时崐性交。此时最好是妻子占主动地位，成功后可根据情况作巩固治疗。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 香港专家谈阳痿(下)  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 形形色色阳痿辨治小结:两年前，当我第一次看到《家庭医生报》时，就被她丰富灵活的版面和实用通俗的内容深深吸引了。特别是当看到有关性学与性病专版的内容时，更让我这位从事男性专科的大夫感到有了用武之地。这不正是我多年以来希望找到的，能帮助大家解除困惑的窗口吗？于是，我开始给性学与性病专版写有关方面的文章。所幸的是，当我写的“形形色色阳痿辨治”的系列文章刊出后，很快就引起了读者的关注，而且有不少读者朋友给我写来了信，希望能得到帮助，经指导后有些已经恢复正常，并且，也有不少朋友参照其中的一些治疗方法而解决了实际问题，为此，我十分高兴。
    但是，这些并不说明我有什么过人之处，只是因为给大家介绍的是形形色色阳痿患者治疗的真实经过，并且，所有资料均来自男科门诊的临床病历，除在文字上作了些修改外，诊断和治疗的过程和内容则未作任何改动。也就是说，其之所以能够给朋友们以帮助，只是因为她最直接地反映了临床实际。
    “形形色色阳痿辨治”这个系列总共刊出了五十篇文章，这么好的内容本来是想再继续写下去的，但是，考虑到读者也许对读“长篇大论”多少会感到单调和不适，加上报纸发行有自身的特殊性，更重要的是有些患者来信，要我介绍介绍男科其它病种的治疗经验，因此，“形形色色阳痿辨治”系列只好暂时停下来了。今后将陆续介绍一些其它男科病(男性不育、早泄、慢性前列腺炎、频繁遗精、不射精等　的治疗经验。如果此后的内容也能对广大读者有所帮助，我将会感到无比的幸福。
    另外，我还想告诉读者朋友们，如果你或你身边的人患了“阳痿症”，千万不要不好意思去找正规专科医生咨询或治疗一下。其实，患阳痿就如患感冒一样，不仅“发病率”高，也是极为平常的病症，有什么见不得人呢!但是，如果你不去检查和治疗，或许什么时候就会给你带来其它一些麻烦。现在不是常有人说“男性健康从治疗ED(勃起功能障碍)开始”吗？!

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 形形色色阳痿辨治小结  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 按摩法治阳痿: 阳痿为临床常见多发病，患者痛苦又无奈，采用按摩治疗阳痿疗效甚佳，介绍如下。

　　一、按摩腹股沟 用双手拇指、食指、中指指腹向阴茎根部方向自外而内对称按摩两侧腹股沟，按摩之力宜轻柔舒适不痛为度，左右各50次。

　　二、捻动精索 以双手拇指、食指、中指对称捻动阴茎根部、阴囊上方之精索，其用力以出现轻度酸胀或舒适感为度，左右各50次。

　　三、搓揉睾丸 以双手的食指、中指托住同侧睾丸的下面，再用拇指按压其上，如数念珠一样轻轻揉搓两侧睾丸，其压力以睾丸不痛或微酸胀为宜，左右各150－200次。

　　四、牵拉阴茎及睾丸 用右手或左手把阴茎及阴囊一同握于掌心，轻轻向下牵拉150－200次，其拉力以阴茎及睾丸有微酸胀或小腹两侧有轻度牵拉感为准。

　　五、按摩涌泉 以左手按摩右足心涌泉穴100次，以右手按摩左足心涌泉穴100次，若每晚热水足浴后按摩疗产更为理想。

　　局部按摩治疗阳痿一般于早晨醒来或夜晚临睡前由患者本人坐位或半卧位进行，手法柔和，操作方便，通过局部按摩可促进血液循环，改善局部营养状况，调节局部性神经所射功能，从而促进阴茎勃起功能的改善，进而通过心理调节而达到治疗阳痿的目的。但在用时应注意以下几点：手法治疗时需保持阴部皮肤清洁，阴部有炎症或皮肤病者，应治愈后再做。患者应在放松时做，每日进行一次，手法宜轻柔，不宜用力过猛，否则疗效不佳(若有疼痛出现，说明用力过重，须调整手法力量)。手法一般进行2－3周，做时多有阴茎勃起，若勃起不坚时，如上法一同牵拉时，同单纯牵拉阴囊。手法先由患者自己做，3周后可酌情由妻子代替做，然后再逐渐过渡到同房。本法对功能性阳痿疗效明显，而器质性阳痿则宜与其它疗法配合使用。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 按摩法治阳痿  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 新加坡科研人员发现“臭屁”或许可助治疗阳痿:新加坡科研人员发现，一种称为“硫化氢”的体内天然气体可能对发展新的抗阳痿药物有帮助。

　　据联合早报报道，新加坡国立大学病理学部门主任莫尔教授指出，人们向来只知道，硫化氢是有毒的窒息性气体，并且气味极臭，有如腐烂的鸡蛋。屁、口臭、粪便之所以会很臭，就是因为身体释放出“硫化氢”。

　　但是他在研究时却发现，体内自然产生的硫化氢其实是有不少重要的物理机能作用，能够作为一些细胞之间传达信息的工具。其中一个就是它有助于扩张血管，具有促进血液流通的功效。

　　这意味着，科研人员以后可以考虑以硫化氢为药物制造的研究对象，开发新的降血压药物或甚至抗阳痿药物。

　　莫尔教授说：“我们向来都知道，另一种称为氧化氮的气体，拥有扩张血管的功能。不过氧化氮往往会很快分解。伟哥等抗阳痿药物，就是通过阻止氧化氮的分解，而让阴茎充血，达到壮阳的效果。硫化氢看来也有这方面的功效。”

　　但是，报道说，要将这个研究发现转换成药物，还得花上很长的时间。科研人员主要得解决的是，如何确保药物只在某些部位产生作用。

　　莫尔教授说：“我们必须找到只在阴茎阻止硫化氢分解的成分，这样才可以确保不会导致全身上下的硫化氢含量都很高，对人体造成副作用。”

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 新加坡科研人员发现“臭屁”或许可助治疗阳痿 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 男人的阳痿女人冷处理可治:俗话说“男子三十猛如虎”。“明白”的人都知道，这大多指的是30岁的男人正值精力充沛、性欲旺盛时期。可是，我家的先生偏偏就在30多岁的时候性功能却出了问题，眼看“性福”之花就要“发蔫”。情急之下，经过我们爱心的共同培育，终使我家“性福”之花没能“凋谢”。 

　　那是20年前的事了。先生人比较内向，言语不多，虽然那个年代工作又忙又累，但回到家里，夫妻总是恩爱有加。有天晚上，当我们兴致勃勃地准备亲热时，谁知他突然就像漏了气的皮球一样“瘪”了。“怎么搞的……哎，算了，算了，不来了……”面对此景，先生自言自语地嘟噜个不停，像一个犯错的孩童一样，神情恍惚地不敢看我。看得出来，他的情绪糟透了。 

　　面对突如其来的状况，我也一下子愣住了：为什么会这样呢？这时，我第一反应就想到了有关资料上关于发生阳痿要用心理治疗的忠告。于是，我暗暗告诫自己一定不可急躁，不要因自己不安的神色让先生感到难受，以免在他心里留下阴影，而一旦形成习惯，那就没有“性福”可言了。明白这些后，我便装作若无其事地样子先稳住他的情绪，让他安静下来，好好休息，一切明天再说。 

　　在后来的几天里，他又反复出现类似的情况。我没有恼怒，没有讥讽，甚至没有丁点儿的埋怨，而是跟他一起分析原因：是工作上有什么难题了？是身体不舒服了？还是突然想到什么不愉快的事情了？一边劝他不要着急，一边对他百般温柔，以真诚的爱安慰、爱抚他。一个月后，他竟奇迹般地恢复了神气。事后我才得知，原因竟出在他和同事工作中的误解上，老实巴交的他因不善于理辩而将怨气撒向了自己。如今，已是50多岁的我们，提起那段经历，先生仍一直念念不忘我当时理智的“冷处理”。 

　　现在回想当时的情形，如果我没有一点冷静的头脑和态度，只是埋怨，或者我不是用真诚的爱去抚慰他，而是任其发展，那么，先生就极有可能会成为阳痿了。到那时失去的，不仅有先生的男人“尊严”，更有我们夫妻的“性福”生活，说不定发展下去，情形还会更加糟糕呢！ 

　　如今常常听到有人说：“年轻时，我们不懂得爱。”其实，有很多年轻人，不是不懂，而是没有用真心去培育，更没有付出真诚去爱，所以当问题一来临时，在不知所措中常常犯错。 

　　性爱中，类似我们经历的夫妻肯定不少。但我坚信：但凡付出过真心和真爱的“性福”之花才永不会“凋谢”。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 男人的阳痿女人冷处理可治  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 丈夫阳痿妻子来"治": 性生活时阴茎不能自如地勃起，或虽能勃起，但无法进入阴道，这就是人们常说的阳痿。阳痿有多种分类∶性交时，从未将阴茎入送阴道称之为原发性阳痿，比较少见；既往有过成功的性生活，后来却出现阴痿，称之为继发性阳痿；还有一种情况是，在某一场合或某一情况下性交时出现阳痿，称为境遇性阳痿。 

    丈夫发生了阳痿，给夫妻生活投下了阴影。有些作妻子的，常埋怨丈夫＂不像男人＂。其实，在夫妻性生活中，妻子扮演着很重要的角色，有时甚至是主角，关系到性生活的成败。所以当丈夫出现阳痿时，不妨让妻子充当＂医生＂角色。 

    主动找找原因 

    新婚期丈夫出现阳痿，要想到妻子可能患有先天性疾病，如无孔处女膜、先天性无外阴、先天性无阴道、阴道闭锁等，可能诱发丈夫阳痿。妻子有上述阴道发育畸形，在夫妻性生活时，可能出现性交痛，性生活困难。此时，除了妻子有因性交带来的不适感和疼痛外，丈夫也会对性生活失去兴趣，产生不想性交的念头，久而久之可能出现阳痿。排除了上述疾病，再从以下几方面找找原因。 

    性冷淡 

    妻子患有急性心肌梗死、内分泌紊乱、重度贫血、严重营养不良等时，会对性生活暂时没有兴趣或丧失性欲。还有一种情况，妻子害怕怀孕和生育，或者有过不愉快的性交史，而厌恶性交。这些情况下，妻子常常会拒绝丈夫无法达到性交目的，勉强过了性生活，也不够理想、和谐，结果会导致阳痿。 

    性欲过强 

    妻子性欲旺盛，精力充沛，反复要求丈夫同房，对丈夫来说可能也不是＂福音＂。笔者曾收到这样一封信，一位丈夫诉说，在妻子的反复＂逼迫＂下，与其妻一晚性交１４次，一夜的折腾使性生活的欢娱荡然无存。过度性交除使精力耗竭外，男性的生殖腺，特别是前列腺反复充血，锌离子随精液大量丢失等都有可能导致阳痿。 

    齐心协力能治好 

    丈夫得了阳痿后，常因自尊心和男子汉面子的关系，偷偷找一些江湖游医看病或在地摊上买药自治，不仅治不好病，而且，廷误时间和耗费金钱，治不好后心理压力随之加重。作为妻子，应该主动帮助丈夫解除心理压力，陪同丈夫到正规医院进行诊治，直至痊愈。如果妻子有阴道发育畸形等疾病，也应到正规医院进行检查和治疗。性生活出现不和谐，夫妻双方同时检查，查明原因共同治疗，这样才能把不和谐变成和谐。 

    阳痿的治疗，特别是精神性阳痿，药物治疗只是一个方面，妻子的主动配合，性的诱导是很重要的。通过女性形体，肌肤等刺激，对丈夫性敏感区的触摸和语言的刺激，以及对过去性生活成功的愉悦回忆，有助于丈夫勃起功能的恢复。如果在妻子的帮助下丈夫阴茎有一定的勃起，妻子可以主动选择有利于丈夫阴茎插入阴道的性交姿势。有的妻子怕丈夫因阳痿产生焦虑，采取不过问、不打扰、不同床的＂三不＂政策，这样的处理反而使丈夫感到性的孤寂和失落，不利于阳痿的治疗。 

    丈夫出现了阳痿，妻子应该理解丈夫，不能出语伤人，冷潮热讽只能加重病情。最为理智的方法是，鼓励丈夫，与丈夫共同商量如何找出发病的原因及解决的方法，共渡难关。妻子应该给丈夫多一份鼓励，多一份信任，多一份温情，让情爱和性爱唤起丈夫的自信心。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 丈夫阳痿妻子来"治"  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治疗阳痿的新方法有望出现:纽约，2001年1月2日 （路透社医学新闻） 美国的研究者在大鼠体内发现了一种看来在调节大鼠的阴茎勃起方面起重要作用的蛋白质。研究者希望能有一种化合物可阻滞这种蛋白，从而成为人类勃起功能障碍的又一治疗手段。 
    这种蛋白叫做rho激酶，它是作用于肌肉的生物链反应的一部分，该反应“使阴茎松弛而不能勃起”。在明确了rho激酶旁路有助于保持正常状态下的阴茎处于松弛状态后，研究者给大鼠注射了可阻滞这种蛋白活性的的化合Y-27632，发现其可使大鼠的阴茎勃起。

    勃起是由于阴茎海绵体的两个腔室血流增加所致。但是在一些男性包括将近半数40岁以上的男性，动脉血管疾患常导致阴茎的血流减少。动脉疾患在心脏病和糖尿病患者中常见。

    自然产生的化学物质一氧化氮在调节血流时起重要作用。大多数阳痿的治疗方法是通过调节一氧化氮途径实现的，例如用于治疗勃起功能障碍的药物万艾可。

    然而有40％的勃起障碍的患者应用万艾可无效，研究者希望这种新的方法能够有效。

    目前已经证实只有通过向阴茎注射Y-27632才有效，这种使用方法对于大多数男性可能不能接受。研究者正在寻求新的给药方法，如以药丸的形式口服给药等。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治疗阳痿的新方法有望出现  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 常用有效治疗遗精偏方:遗精指男子睡眠因梦，或无梦，甚至清醒时产生不能自主的泄精，称为遗精。这里所说的遗精是病理性的，每周在二次以上，甚至清醒时亦流精，并伴有头昏，精神萎靡、失眠、膝腰酸软等症。并不包括象《景岳全书·遗精》篇所讲的“有壮年气盛，久节房欲而遗者，此满易溢者”的情况，此属生理，这种遗精，一般无明显症状。常用的比较有效的治疗遗精的偏方主要如下。
    [方一]
    苦瓜1条，芡实粉10---15克，冰糖30克。将苦瓜捣烂如泥，和芡实粉和加冰糖捣匀，1次或分2次服。
    本方降火滋阴，涩精适用于阴虚火旺所致遗精。
    [方二]
    胡桃仁60克，韭菜150克。用麻油炒熟，加适量盐、姜、葱、味精等调好味，佐餐食。
    本方温肾固精，适用于因肾虚不藏之遗精。
    [方三]
    芡实、山药各30克，莲子15克，炒枣仁9克，党参3克。药用水适量，慢火煮，服汤，再用白糖15克拌人药渣中同服，每日如此。
    本方健脾、补肾、固精，适用于遗精。
    [方四]
    栀子仁3—5克，莲子蕊10克，粳米50---100克。将栀子仁碾成细末，先煮粳米、莲子心，待粥将成时，调入栀子末稍煮即可，或加白糖适量服。
    本方清热利湿止遗，适用于湿热内蕴所致遗精。
    [方五]
    生地20克，天冬、麦冬、山萸各10克，党参、茯神、远志各8克，夜交藤、牡蛎各30克，黄连、肉桂各3克，甘草6克。水煎服，1日1剂，晚上服。
    本方滋阴降火，交通心肾，适用于心肾不交所致遗精。
    [方六]
    革薜在、茯苓、车前子、白术、木通、泽泻、石菖蒲、丹参各10克，黄柏6克，莲子心3克。水煎服，1日1剂，晚上服。
    本方清热利湿，分清导浊，适用于湿热下注之遗精。
    [方七]
    栀子、黄芩、龙胆草、木通各6克，白芍、生地、丹皮、山栀、五味子各10克，柴胡、川楝子、甘草各6克。水煎服，每日1剂，分2次服。
    本方疏肝解郁，清泻相火，适用于相大元盛之遗精。
    [方八]
    山药、党参、黄芪各10克，茯苓、茯神各8克，远志、橘梗各6克，木香、甘草各3克，酸枣仁、莲须、芡实各8克，龙骨、牡蛎各10克。水煎服，1日1剂，分2次服。
    本方调补正脾，适用于因心脾气虚所致之遗精。
    [方九]
    沙苑蒺藜7克,芡实10克，莲须4克，五味子8克，煅龙骨、银牡蛎、金樱子、菟丝子、补骨脂各10克，仙灵脾15克。水煎服，1日1剂，分2次服。
    本方温补肾阳，适用于因肾气不固所致遗精。
    [方十]
    五味子、鸡内金各30克。将药烘干，研细末，开水送服，每日3次。
    本方适用于遗精属阴虚火旺者。
    [方十一]
    猪肾1枚，附子末3克。将猪肾切开去膜。人附子末，湿纸裹熟，空心食之，饮酒1杯，3-5副可以有效。
    本方适用于遗精。
    [方十二]
    益智仁60克，乌药45克，山药30克。研末为丸，如梧桐子大，米砂为衣，每服60粒。   本方适用于遗精。
    [方十三]
    莲子1两，粳米、冰糖各  二两。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 常用有效治疗遗精偏方  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 男子遗精中药方剂: 处方（一） 
　　【辨证】心脾气虚。

　　【治法】益气养心，健脾固涩。

　　【方名】断遗汤。

　　【组成】人参30克，山药15克，芡实15克，麦冬15克，五味子3克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《医学集成》卷三。

    中药处方（二）

　　【辨证】脾肾两虚，阴分不足。

　　【治法】益肾健脾。

　　【方名】培土养阴汤。

　　【组成】制首乌9克，丹参3克，白扁豆3克，谷芽3克，白芍2.4克，车前子2.4克，莲子肉4.5克，猪腰1具，芡实3克，莲须3克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《不居集·上集》卷十。

    中药处方（三）

　　【辨证】心火上炎，心包火动。

　　【治法】益气养阴，清心止遗。

　　【方名】消炎汤。

　　【组成】山药30克，芡实30克，麦冬30克，玄参15克，生地15克，丹参9克，莲心6克，天冬3克，五味子1.5克克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《医学集成》卷三。

    中药处方（四）

　　【辨证】心肾不交，心阴不足，虚火上炎。

　　【治法】养阴泄火，交通心肾。

　　【方名】心肾两交汤。

　　【组成】熟地30克，麦冬30克，山药15克，芡实15克，黄连1.5克，肉桂0.9克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《医学碎金录》。

    中药处方（五）

　　【辨证】肝气郁结。

　　【治法】疏肝润木，清热止遗。

　　【方名】润木汤。

　　【组成】当归30克，白芍30克，焦白术30克，茯苓15克，金樱子15克，菊花9克，炒栀子6克，五味子3克，甘草1.5克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】《医学集成》卷三。

    中药处方（六）

　　【辨证】肾阴不足。

　　【治法】滋阴补肾，涩精止遗。

　　【方名】挽流汤。

　　【组成】熟地60克，山药30克，白术30克，泽泻9克，玄参30克，北五味子6克，山茱萸15克。

　　【用法】水煎服。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>   男子遗精中药方剂 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 五白散可治遗精:方药：五倍子10克、白芷5克。 
    制法与用法：将上2味药烘干，研为极细粉末，用醋及水各等份条成药团状。把药团敷于肚脐内，以消毒纱布遮盖，胶布固定。每日1换，一般连用3-5日可显效。

    “五白散”具有涩精止遗之功效，对于男子有梦遗精、无梦遗精皆有作用。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 五白散可治遗精  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治精液不液化验方:处方与用法：水蛭粉3克，温开水送服，每日2次，15天为1个疗程。 
    功效：破血化瘀，主治精液不液化或液化迟缓引起的男性不育症。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  治精液不液化验方 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 男子性功能锻炼六法:性健康是男性健康的一项重要指标。而许多男士由于各种原因在两性生活中有着难言之隐。解决这些痛楚不仅需要心理的调适、身体的锻炼、营养的加强，也许还需要一些“特殊”的锻炼，这里有几个方法，能帮你摆脱低迷状态——  

    搓涌泉：盘膝而坐，双手掌对搓发热后，两手紧握脚面，从趾根处起，对踝关节至三阴交一线往返用力摩擦20～30次，然后左右手分别搓涌泉穴(在足底前1/3处，足趾后屈时呈凹陷处)81次。搓动时意守涌泉，要不缓不急，略有节奏感。 

    摩肾俞：两手掌贴于肾俞穴(在第二腰椎棘突下，旁开1.5寸处)，两手中指对命门(在第2腰脊椎棘突下窝陷中，俯卧取穴)，双手同时从上向下，从外向里的方向作环形转动按摩，其转运36次。此为顺转，是补法，反之为泻法；肾俞穴宜补不宜泻，转动时要注意顺逆，如有肾虚、腰痛者，可以9次为序，增加转动次数，转动意守命门。 

    抖阴囊：两腿伸开，后背靠实取半卧位姿势，意守丹田(肚脐正中线下1.5寸处)，一手扶持阴茎，另一手食、中、无名指三指托住阴囊下部。上下抖100～200次，换手再抖动100～200次，始做手法要轻，逐渐加力，待有一定基础后，改为单手轻拍阴囊100～200次。 

    疏任督：一手置会阴穴(在阴囊根部至肛门的中间)，另一手则放在曲骨穴(在耻骨联合上缘中点处)，然后两手同时用力摩擦睾丸、阴茎100次左右，换手再摩擦100次左右。初练时手法力度要轻，以后逐渐增加。操作时要意守丹田，呼吸自然，勿急勿躁。 

    提阳根：一手掌劳宫穴(在二、三掌骨之间，握掌中指尖对准掌心处)贴丹田，另一手握阴茎，使龟头外露，用力上下，左右各提100次，操作时放松意守部位，要做到勿思、勿念、勿守。 

    壮神鞭：两手掌夹持阴茎（龟头外露）逐渐加力，来回搓动100～200次，操作中不要憋气，如产生射精感时，一手持阴茎，另一手食、中二指从输精管根部点压会阴穴，同时收腹提肛（如忍大便状），用意念控制，待射精感完全消失后，再侧卧休息。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  男子性功能锻炼六法 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治前列腺增生验方:芒硝、益母草、天花粉、生葱各３０克，大黄、白芷、艾叶、车前草各１０克，水煎取药液约２０００毫升，倾于盆内，坐盆上先熏蒸，水温稍降后以毛巾浸渍药液熨洗会阴部，水温再降后坐盆内，直至水凉为止。每日２～３次。一般使用１０～２０天后可使前列腺明显缩小，尿路梗阻症状改善。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治前列腺增生验方  </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
