<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 急性乳腺炎的中医治疗
　　急性乳腺炎，中医称为乳痈，是乳房最常见的急性化脓性疾病。其特征是乳房结块，红肿热痛，溃后脓出稠厚，伴恶寒发热等全身症状。好发于产后一个月以内的哺乳妇女，尤以初产妇为多见。因为这种类型的女性缺乏哺乳经验，且乳腺管欠通畅，所以较易患急性乳腺炎。

　　中医药在治疗本病方面积累了丰富的经验，早在晋《针灸甲乙经》里就出现了乳痈之名：“乳痈有热，三里主之。”历代文献中还有称本病为“妒乳”、“吹乳”、“乳毒”等。

　　病因病机

　　急性乳腺炎以哺乳期出现者最为常见，此阶段乳腺炎的比例达到急性乳腺炎总数的90%以上。哺乳期出现的乳腺炎，中医称为“外吹乳痈”。病机为乳汁郁积，内有肝郁胃热，或夹风热毒邪侵袭，引起乳络闭阻，气血瘀滞，从而腐肉酿脓而成乳痈。其中乳汁淤积是最常见原因之一。

　　乳汁淤积

　　初产妇乳络不畅，或回乳不当，或乳头破损后，惧怕疼痛不愿哺乳，均会妨碍乳汁排出，引起乳汁淤积，宿乳蓄积，化热酿脓，而成乳痈。乳汁淤积是乳腺炎产生的前提，乳汁内存在丰富的蛋白质、水分、糖分等，这些原料为细菌的繁殖提供了很好的培养基。婴儿吸吮过程中口腔内会有多种细菌，但若乳汁排出通畅，尚不会导致疾病的发生，这和成语所说“流水不腐”同理；但倘若因为乳多食少、或怕痛拒哺等原因导致乳汁排出不畅，局部淤积，则极易产生哺乳期乳腺炎。《圣济总录·乳痈》曰：“然此病产后而有者……新产之人，乳脉正行，若不自乳儿，乳汁蓄结，气血蕴结，即为乳痈。”说明乳汁淤积是重要致病因素之一。

　　肝胃蕴热

　　女子乳头属肝，乳房属胃。新产伤血，肝失所养，若忿怒郁闷，肝气不舒，则肝之疏泄失畅，乳汁之分泌失调；或饮食不节，胃中积热，则肝胃失和，肝郁胃热阻滞乳络，乳汁淤积，气血瘀滞，热盛肉腐，终成乳痈。乳汁淤积是急性乳腺炎发生的前提，而肝胃郁热则是重要诱因。尤其随着生活水平的提高，产妇营养不良发生率降低，过食厚味的情况比较普遍，加之产后抑郁、愤懑等原因导致肝气不疏，极易导致乳腺炎的发生。我们临床就常见到一些乳腺炎的患者，本身哺乳过程比较顺利，生气后出现乳房胀痛加重，加上哺乳不及时，很快出现了乳房积块、红肿，到医院后诊为急性乳腺炎。《医宗金鉴·外科心法要诀·乳痈》云：“此症总由肝气郁结，胃热壅滞而成，男子生者稀少，女子生者颇多。”道出了肝胃蕴热这一病因。

　　外邪侵袭

　　新产体虚，汗出腠理疏松，授乳露胸，容易感受风邪；或外邪从破碎的乳头处乘隙而入；或乳儿口气焮热，含乳而睡，热气从乳孔吹入，均可使邪热蕴结于肝胃之经，闭阻乳络，变生乳痈。

　　辨证论治

　　急性乳腺炎基本病机是乳络不畅、肝胃经气壅滞，常分为气滞热壅证、热毒炽盛证、正虚毒恋证、气血凝滞证几种证型。

　　气滞热壅证

　　这是急性乳腺炎的初期阶段，症见乳房结块，排乳不畅，皮色不变或微红，肿胀疼痛。伴恶寒发热，胸闷呕吐，食欲不振，大便秘结等。舌质正常或红，苔薄白或薄黄，脉浮数或弦数。

　　治宜疏肝清热，通乳消肿。可用瓜蒌牛蒡汤加减。乳汁壅滞者，加鹿角霜、漏芦、路路通、木通等；偏于气郁者，加枳壳、川楝子；偏于热盛者，加生石膏、鲜生地黄；新产妇恶露未净者，加当归尾、益母草，酌减凉药；需要回乳者，加生山楂、生麦芽等。

　　热毒炽盛证

　　这是疾病的中期阶段，症见乳房结块增大，肿痛加重，焮红灼热。伴壮热不退，口渴喜饮，或切开排脓后引流不畅，红肿热痛不减。舌质红，苔腻，脉弦数。

　　治宜清热解毒，托里透脓。可使用五味消毒饮合透脓散。

　　正虚毒恋证

　　此阶段是疾病的后期，此时局部已溃脓，溃脓后乳房肿痛虽轻，但疮口脓水清稀不尽，愈合缓慢或形成乳漏。伴面色少华，神疲乏力，或低热不退，饮食量少。舌质淡，苔薄，脉弱无力。

　　治宜调补气血为主。使用八珍汤加生黄芪、制香附、陈皮等。

　　气血凝滞证

　　若疾病初起阶段应用大量抗生素或过用寒凉中药，则乳房结块，质硬不消，微痛不热，皮色不变或暗红。苔薄白或黄，脉弦涩。

　　治宜疏肝理气，祛瘀散结。选用四逆散加鹿角片、山甲、桃仁。

　　一般的急性炎症治疗通常会以清热解毒为主导，然而产后妇女体质偏阳虚，此时不能过用寒凉之药，否则会导致乳房结块经久不消，日后此处易反复发作乳腺炎。《仙传外科集验方》指出“初发之时，切不宜用凉药冰之，盖乳者血化所成，不能漏泄，遂结实肿核，其性清寒，若为冰药一冰，凝结不散，积久而外血不能化乳者，方作热痛蒸逼乳核而成脓，其苦异常”，说的就是早期过用寒凉之品所导致的副作用。临床上一些患者早期使用抗生素治疗，抗生素也属寒凉之品，用药后虽体温恢复正常、乳房红肿消失，但遗留乳房硬块，经久不愈。以疏肝理气、祛瘀散结为治法，对慢性肿块的消散有较好效果。

　　断奶期间发生的乳腺炎并不少见。这是因为产妇猛然减少哺乳次数，乳汁的分泌量并未骤然减少，故乳汁淤留于局部，加之肝郁胃热或触冒风寒等外因，极易导致乳腺炎的发生。为避免回乳期间乳腺炎的发生，对于乳汁量较多的患者可配合药物回乳。回乳时麦芽、山楂药量一定要大，小剂量麦芽有消食开胃的作用，甚至有一定催乳效果，大剂量则耗气散血而回乳。究其机理，因“妇人乳汁为血所化”，大凡消食之药若应用过量，皆有伤血破气之弊，“以其能乏气血化生之源”，此即麦芽、山楂回乳之理也。

　　外治法

　　除内治法外，外治方法在急性乳腺炎的治疗中也发挥着十分重要的作用。

　　中药外敷

　　疾病初起阶段，可用金黄散或玉露散、双柏散，或用鲜菊花叶、鲜蒲公英等捣汁调敷。也可用仙人掌适量去刺捣烂外敷。

　　按摩

　　适用于乳腺炎未成脓阶段，具体操作如下：

　　按摩通经：手法触诊明确肿块位置、范围及导管不通之部位。乳头消毒后，首先使用提捏手法刺激乳头，引起排乳反射。乳房上涂润滑剂，先从乳腺无病变位置开始由四周向乳头呈放射状排乳，双手拇指由乳根部向乳头方向推进数次，促进肿胀乳房内乳汁排出，使双乳尽量松软，以舒达经气、缓解疼痛，减轻患者紧张情绪，为手法排乳做准备。

　　舒络排乳：乳房较松软后，分别按压乳中穴、乳根、膻中、肝俞、膈俞，再双手轮换由乳根部向乳头方向推进数次，由轻至重，达到疏通乳络的目的。触及乳腺肿块部分，注意乳头有无皲裂、炎症病灶，肿块相应导管开口处有无小栓子。排出积乳时应观察有无脓性分泌物。双手拇指由乳根部向乳头方向推进数次，促进肿胀乳房内乳汁及脓液排出，乳腺积乳排出，腺体均匀松软即可，反复进行3～5次，可使淤积乳汁充分排出，每日2～3次。

　　针灸

　　取肩井、膻中、足三里、列缺、膈俞、血海等穴，用泻法，留针15～20分钟，每日一次。</string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 急性乳腺炎的中医治疗 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 针刺内关治急性乳腺炎
急性乳腺炎多见于初产妇女，多由乳汁淤积，或乳头皲裂被细菌感染所致。初期可有乳房胀痛、乳汁排出不畅，伴有发热、恶寒等症状，针刺内关穴治疗急性乳腺炎（未化脓者）疗效显著，简介如下：

　　内关穴：位于腕横纹上2寸，掌长肌腱与挠侧腕屈肌腱之间。

　　治疗方法：找准内关穴，皮肤常规消毒后，将毫针快速刺入皮肤，捻转到一定深度，待得气后，反复捻转提插2～3次。在针刺过程中，边行针，边令患者轻轻按压肿块，待到疼痛有所减轻时，留针10～50分钟。在留针过程中，反复运针3～4次，即可出针，疗效显著。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 针刺内关治急性乳腺炎  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 中医治疗急性乳腺炎28方
方剂1

　　青皮、陈皮、麦芽各12克，蒲公英60克，乳香、没药各9克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：急性乳腺炎肝郁证

　　方剂2

　　仙人掌适量，食盐少许

　　制用法：共捣烂敷患乳。

　　适应症：急性乳腺炎未化脓

　　方剂3

　　鹿角霜、路路通、牛蒡子、乳香20克，赤芍、王不留行各15克，地丁、蒲公英各30克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：早期乳腺炎

　　方剂4

　　金银花、蒲公英各30克，连翘、漏芦、赤芍各12克，丹参、鸡血藤各20克，青皮10克，通草8克

　　制用法：水煎服，每日1剂，连用7天。

　　适应症：急性乳腺炎气血壅结证

　　方剂5

　　生黄芪、金银花各15克，党参、白术、当归、陈皮、赤芍、白芍、元参各10克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：急性乳腺炎溃破

　　方剂6

　　芙蓉花（叶）适量

　　制用法：加入一些鸡蛋白，共捣烂敷于患处，中间留一个小孔。立时可以止痛，次日就能消肿。

　　适应症：急性乳腺炎

　　方剂7

　　绿豆面（炒）50克，川黄连、雄黄各5克，大黄15克，鸡蛋清适量

　　制用法：川黄连、大黄共为细末，同绿豆面、雄黄混合一块，用蛋清调匀，成膏样摊于纱布上，根据患部大小，用膏贴

　　适应症：急性乳腺炎

　　方剂8

　　青皮、橘叶、穿山甲、王不留行、赤芍、漏芦各9克，瓜蒌12克，忍冬藤15克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：早期乳腺炎

　　方剂9

　　蜂房10克，蒲公英50克，地丁20克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：乳腺炎化脓期

　　方剂10

　　硫酸镁100克，桃仁泥20克，穿山甲粉25克，薄荷油3克

　　制用法：上述加凡士林100克调匀后即成。取此膏125克，在纱布上摊平涂成直径8厘米的圆形，敷于患乳上，包扎并用胶

　　适应症：急性乳腺炎

　　方剂11

　　当归、白芷各15克，银花20克，甲珠10克，蒲公英30克，生甘草15克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：急性乳腺炎

　　方剂12

　　猪蹄1只，银花30克，白芷、桔梗、漏芦、赤芍各10克，茅根15克

　　制用法：将药物入纱布袋与猪蹄同煮汤。加盐调味食用。

　　适应症：急性乳腺炎

　　方剂13

　　黄芪、金银花各30克，党参、熟地、鹿角霜各20克，赤芍、当归各12克，露蜂房15克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：乳腺炎破溃，久不收口者

　　方剂14

　　新鲜葡萄叶适量

　　制用法：捣烂如泥，外敷患部。

　　适应症：乳腺炎初起 

　　方剂15

　　黄芪、当归、天花粉、穿山甲各15克，白芷、皂有刺、赤芍各10克，银花50克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：乳腺炎成脓期

　　方剂16

　　田基黄、半枝莲鲜品各适量

　　制用法：洗净捣烂，放于菜叶面上或胶布上外敷患乳，每日换药1次。

　　适应症：急性乳腺炎

　　方剂17

　　麦芽、橘核各30克，浙贝母15克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：急性乳腺炎

　　方剂18

　　鹿角粉3～9克

　　制用法：开水冲服，每日2-3次。

　　适应症：早期乳腺炎

　　方剂19

　　忍冬藤、蒲公英各60克，雄黄3克

　　制用法：兑黄酒煎服，轻者每日1剂，重者每日2剂。

　　适应症：急性乳腺炎

　　方剂20

　　乳香、没药、白芷、五灵脂各10克

　　制用法：共研细末。局部冷敷。

　　适应症：急、慢性乳腺炎

　　方剂21

　　花椒叶2张

　　制用法：晒干为末，调浓茶。敷患处。

　　适应症：急性乳腺炎初期

　　方剂22

　　莲蓬壳适量

　　制用法：烧炭存性，研细末，调曲酒。外敷患处。

　　适应症：急性乳腺炎化脓期

　　方剂23

　　露蜂房2个

　　制用法：烧炭存性研细末。每次4克，每日2次，黄酒送服。

　　适应症：急性乳腺炎初期

　　方剂24

　　蒲公英15-30克，全瓜蒌12克，连翘、当归各10克，青皮、橘叶、川贝各6克，柴胡、生甘草各3克

　　制用法：水煎服。寒热头痛加荆芥、防风；胸痞呕恶加半夏、陈皮；排乳不畅或乳汁不通加漏芦、王不留行、路路能;

　　适应症：急性乳腺炎肝郁胃热证

　　方剂25

　　瓜蒌50克（炒黑），赤石脂、龙骨各15克，红粉5克，冰片2克

　　制用法：共研末，香油调敷。

　　适应症：急性乳腺炎溃烂不愈

　　方剂26

　　鸡血藤、鱼腥草各60克，山楂、莱菔子各12克

　　制用法：研末调蜜。冲服。

　　适应症：急性乳腺炎气血凝滞证

　　方剂27

　　夏枯草20克，香附子、刘寄奴各8克，山慈姑12克

　　制用法：水煎服。

　　适应症：急性乳腺炎肝气郁结证

　　方剂28

　　瓜蒌、丝瓜络、橘络、青皮、香附、通草、当归各9克，甘草3克

　　制用法：水煎服。一般3-5剂可愈。

　　适应症：乳腺炎未成脓
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  中医治疗急性乳腺炎28方 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>急性乳腺炎的护理方法
急性乳腺炎是指乳腺组织的急性化脓性感染，多免于初产妇，由于乳腺皲裂，乳腺导管开口阻塞，引起乳汁壅积而致。以产后六周内发病最多见，一侧或双侧面同时发病。本病起病急，初起乳房肿胀、疼痛、皮肤不红或微红，继之局部硬结渐增大，疼痛加剧，伴发热，如不积极治疗，常转化或脓肿，病后可影响患者乳腺分泌而造成无乳。
 
    护理要点：
 
　　1.早期按摩和吸乳是避免转成脓肿的关健。患者或家属可用手指顺乳头方向轻轻按摩，加压揉推，使乳汁流向开口，并用吸乳器吸乳，以吸通阻塞的乳腺管口。吸通后应尽量排空乳汁，勿使壅积。
 
　　2.中药外敷。取硝芒100克，研细，加入面粉调成糊剂。贴敷于患侧乳房局部，可减轻乳房疼痛。
 
　　3.哺乳期要保持乳头清洁，常用温水清洗乳头；定时哺乳，每次应尽可能将乳汁排空，如乳汁过多，婴儿不能吸尽，应借助吸乳器将乳汁排空；发热，体温达39摄氏度时不宜吸乳。
 
　　4.不宜让婴儿含乳头睡觉，哺乳后用胸罩将乳房托起。
 
　　5.饮食宜清淡，易消化，少吃晕食，忌辛辣。
 
　　6.情志不畅亦与本病有关，要劝导病人解除烦恼，消除不良情绪，注意精神调理。
 
　　现代医院妇科专家提示，本病的护理要点有以下要素：
 
　　1.早期按摩和吸乳是避免转成脓肿的关健。患者或家属可用手指顺乳头方向轻轻按摩，加压揉推，使乳汁流向开口，并用吸乳器吸乳，以吸通阻塞的乳腺管口。吸通后应尽量排空乳汁，勿使壅积。
 
　　2.中药外敷。取硝芒100克，研细，加入面粉调成糊剂。贴敷于患侧乳房局部，可减轻乳房疼痛。
 
　　3.哺乳期要保持乳头清洁，常用温水清洗乳头；定时哺乳，每次应尽可能将乳汁排空，如乳汁过多，婴儿不能吸尽，应借助吸乳器将乳汁排空；发热，体温达39摄氏度时不宜吸乳。
 
　　4.不宜让婴儿含乳头睡觉，哺乳后用胸罩将乳房托起。
 
　　5.饮食宜清淡，易消化，少吃晕食，忌辛辣。
 
　　6.情志不畅亦与本病有关，要劝导病人解除烦恼，消除不良情绪，注意精神调理。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 急性乳腺炎的护理方法  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 急性乳腺炎的中西医治疗
1.西医药治疗
    
　　（1）早期患侧乳房应停止喂乳，同时用吸gS吸出乳汁。用乳罩托起乳房。
    
　　（2）回乳蓟：口服已烯雌酚1-2mg，每日3次，或溴隐亭2．5mg，每日2-3次。也可肌注苯甲酸二醇，每日1次，每次2nmg。
   
　　（3）局部热敷，或外敷鱼石脂油膏。
    
　　（4）抗生素治疗：给予足量青霉素C。
    
　　（5）脓肿形成：穿刺抽脓，抽脓后注入抗生素。或切开引流，引流要充分。如多个脓腔，应分开脓腔间隔，必要时采取多个切口的方法引流。
    
　　（6）对症治疗：给予退热镇痛剂。

　　2.中医药治疗

　　（1）内治法

　　①肝郁胃热（初期）：发热恶寒，乳房胀痛肿硬，乳汁不通，口干苦，时有呕逆，纳物不香，倦怠，苔薄黄或黄腻，脉弦数。  
    
　　治法：疏肝清胃，通乳消肿。
    
　　方药：柴胡10克、黄芩10克、半夏10克、牛蒡子10克、连翘15克、山栀10克、夏枯草15克、瓜婪15克、金银花30克、天花粉15克，当归15克、漏芦10克、王不留行10克。
    
　　气郁胸闷者，加川楝于10克、枳壳10克。
    
　　恶露未尽者，除山栀、夏枯草，加益母草30克、川芎10克。
    
　　回乳加焦山楂10克、炒麦芽30克。

　　②热毒壅滞（成脓期）；肿块增大，疼痛加重，乳房胀满，皮色掀红，壮热不退，时有寒战，口渴喜饮，舌红苔黄腻，脉弦数。如局部触摸有波动感，为脓已形成。
    
　　治法：清热解毒，托里透脓。
    
　　方药：金银花m克、连翘15克、蒲公英30克、地丁20克、当归尾10克、生黄芪20克、川芎10克、炮甲片10克、丹参20克、生石膏（先煎）20克、皂角刺1O克、柴胡10克。

　　③气血两虚，余邪未净（溃脓期）：破溃脓出，肿消痛减，热势渐退，疲乏无力，时有低热，食欲不振，舌胖偏淡、苔白或少苔，脉细数。如脓出不畅，肿痛不减，热势不退，仍以成脓期治法治之。也可见肿消缓慢，或溃脓清稀，久不收口者。
    
　　治法：益气和营，驱除余邪。
    
　　方药；黄芪20克、当归10克、党在15克、生白术10克、赤白芍各10克、生香附10克、甘草10克、金银花印克、红藤15克、川芎10克、丹参20克、鹿角霜（先煎）30克、柴胡10克、枳壳6克。

    （2）外抬法

　　①初期：可采用轻柔·按摩乳房并配合热敷促进排乳，外敷仙人掌（捣烂）或用芒硝湿热敷，或外敷金黄散或玉露散，也可将六神丸捣碎外敷。
    
　　针刺治疗：取肩井、擅中、足三里穴，强刺激后留针15-扔分钟，每日1次。

　　②成脓期：1R表脓肿可用粗三棱针放脓，深部脓肿宜切开排脓，排脓后插入药捻引流。

　　③溃后期：插入九一丹或八二丹药捻引流，外敷金黄膏。脓净后改用生肌玉红膏或生肌散。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 急性乳腺炎的中西医治疗  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 乳房结核的诊断依据有哪些？
　　乳房结核常表现为乳房性感染，反复发作，经久不愈，尤其出现寒性脓肿，溃疡及窦道形成后，诊断多无困难。若以肿块为主者，容易误诊，必须与乳房囊性增生症、外伤性脂肪坏死、乳房肿瘤，尤其是乳腺癌根鉴别。此外要掌握乳房结核的临床特点：①患者多年轻，以40岁前的居多。②有结核病史，有时伴有其它部位活动性结核。③局部表现为发红、溃破或窦道形成，部分触诊有囊性感。④肿块时大时小，抗结核治疗有效。⑤穿刺物为液化或干酪祥物时，抗酸染色可发现结核杆菌。

　　以上几点是诊断乳房结核的有力依据。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 乳房结核的诊断依据有哪些？  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 莫把乳房结核当乳腺癌
人们对长期来威胁人类健康的结核病，诸如肺结核、骨结核、肠结核、淋巴结核等并不陌生；但对于乳房结核却知之甚少，其实乳房结核并非罕见。由于其临床表现多样化，常与乳房其他疾病相混淆而导致易误诊误治。  

　　乳房结核又称结核性乳腺炎，使乳房的一种慢性特异性感染。一般认为怀孕、哺乳期及多产妇等其乳房结核发病率相对高，80%发生在20—40岁妇女。感染途径可能有以下四条：1、经乳头或乳房皮肤创口直接感染；2、血形性感染；3、邻近结核病灶蔓延；4、淋巴管播散，多来自同侧腋窝淋巴结核逆性播散到乳腺。根据结核病变的特点及其所累及的范围，可将乳房结核分为四大类型：1、局限型，结核病变的体积较小，乳房的形态基本正常；2、弥漫型，结核病变范围大，部分患者乳房明显肿大，甚至有溃疡与瘘管；3、硬化型，常见于老年女性，纤维组织增生时乳房硬化、变形或乳头内陷；4、共存型，即乳房结核与乳癌共存。  

　　乳房结核临床表现多样化，常规检查（如乳腺X光片或B超）难以确诊，其误诊率较高。医患两方如能提高对乳房结核病的认识，并注意到乳房结核的如下特点有助于减少误诊误治。1、年龄30岁左右女性；2、病程较长，呈慢性炎症过程，有时经抗炎治疗可暂缓解，但仍久治不愈；3、乳房肿块大小不等，软硬不一，边界不清，且与皮肤粘连；4、部分病例因乳房脓肿，经且切开排脓后伤口经久不愈、瘘道形成；5、伴乳房外结核或结核中毒症状时应想到乳房结核的可能性；6、必要时行乳房肿块穿刺，抽的干酪样坏死组织或切除物送活检可获得组织学和微生物学证据。  

　　乳房结核一旦确诊，可采用药物进行抗结核治疗，必要时辅以手术治疗，术中应进行快速切片，以免误诊为乳腺癌。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 莫把乳房结核当乳腺癌  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 乳房结核怎么治疗？
全身疗法： 

　　全身的支持疗法，包括营养支持与休息。全身抗结核治疗，通常使用链霉素、异烟肼、利福平等联合治疗。全身药物治疗适用于身体它处有活动性结核并存者，早期乳房结核及维持治疗。对慢性厚壁的小脓肿，可以注入抗结核药物。 
  
　　手术治疗： 

　　指征： 

　　不能排除乳腺肿瘤者； 

　　出现结核并发症者，入冷脓肿、溃疡、久治不愈的窦道等； 

　　病变超过一个乳房象限者，病变多发且伴乳房变形者； 

　　药物治疗无效，为防止结核播散，需做病灶清除。 

　　术前2周开始使用抗结核药物，并一直维持到术后8个月～1年。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  乳房结核怎么治疗？ </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 乳房结核的类型
乳房结核的类型： 1、局限型，2、弥漫型，3、硬化型，4、共存型。　　乳房结核于1829年首先由Cooper报道，至1985年为止，在西方医学界的文献中仅报道了500多例，多数为全身播散性结核感染的局部表现，少数为原发性乳房结核。本病在欧美国家属罕见病，但在南非及印度则较为常见，可能与当地的营养、卫生和环境有关。最近国内报道也不少，约占乳腺良性疾病的1%-2%。多次妊娠与哺乳者发病率略高。5%的病例可合并乳腺癌。

　　乳房结核的感染途径有原发和继发之分。原发性乳房结核极为少见，临床多为继发性。感染途径有：①为血行感染。原发病灶多在肺、淋巴结等处。②乳房临近组织器官，如肋骨。胸骨、胸膜、胸腔脏器、肩关节等处的结核灶直接蔓延侵及乳腺。 ③来自淋巴系统感染。乳腺的淋巴系统可至腋下、颈部、胸骨区、锁骨上、锁骨下、纵隔等处，当其淋巴系统的淋巴结感染给核菌而受累后，淋巴液输市不畅，淋巴结的输入管变为输出管，含结核菌的淋巴液通过淋巴系统逆行播散至乳房。 

【感染途径】

　　1、经乳头或乳房皮肤创口直接感染；

　　2、血形性感染；

　　3、邻近结核病灶蔓延；

　　4、淋巴管播散，多来自同侧腋窝淋巴结核逆性播散到乳腺。

【乳房结核类型】

　　1、局限型，结核病变的体积较小，乳房的形态基本正常；

　　2、弥漫型，结核病变范围大，部分患者乳房明显肿大，甚至有溃疡与瘘管；

　　3、硬化型，常见于老年女性，纤维组织增生时乳房硬化、变形或乳头内陷；

　　4、共存型，即乳房结核与乳癌共存。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  乳房结核的类型 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 乳腺增生的诊断
　　乳腺增生是指乳腺上皮和纤维组织增生，乳腺组织导管和乳小叶在结构上的退行性病变及进行性结缔组织的生长，其发病原因主要是由于内分泌激素失调。乳腺增生是女性最常见的乳房疾病，应提前预防。 

　　 诊断标准：据国家中医药管理局1997年颁布的《中医病证诊断及疗效标准》，乳房中可触及肿块，边缘清，与周围组织不黏连，乳房疼痛连续超过3个月不能自行缓解，排除生理性乳痛，乳腺扫描为乳腺增生症。

　　 临床常根据以下几个方面作出诊断：

　　 （1）临床上有一侧或两侧乳房出现单个或多个肿块，多数伴有周期性乳房疼痛，且多与情绪及月经周期有明显关系，一般月经来潮前一周左右症状加重，行经后肿块及疼痛明显减轻，且连续3个月不能自行缓解。

　　 （2）排除生理性乳房疼痛，如经前轻度乳房胀痛、青春期乳痛及仅有乳痛而无肿块的乳痛症。

　　 （3）临床体检乳房内可触及单个或多个大小不等的不规则结节，质韧，多位于外上象限，结节与周围组织无粘连，可被推动，常有轻度触痛，腋下淋巴结不大。

　　 （4）利用钼靶X线或干板摄影、B超、热象图等辅助检测手段，必要时行肿块针吸细胞学检查及局部活组织病理检查，以排除乳腺癌、乳腺纤维腺瘤等其他良、恶性乳腺疾病。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  乳腺增生的诊断 </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 乳腺增生的治疗小验方
　　乳腺增生是指乳腺上皮和纤维组织增生，乳腺组织导管和乳小叶在结构上的退行性病变及进行性结缔组织的生长，其发病原因主要是由于内分泌激素失调。乳腺增生是女性最常见的乳房疾病，应提前预防。　

　　治宜舒肝活血，通络化结，使冲任调和，经络通畅。

　　民间治疗本病的绝招妙方有： 

　　 1：敷脐疗法 

　　 处方：蒲公英、木香、当归、白芷、山栀、薄荷各30克，紫花地丁、瓜蒌、黄茋、郁金各18克，麝香4克。 

　　 用法：药研细末，用酒精清洗肚脐部后擦干，填塞药粉0.5克，用棉花轻柔按压，胶布固定，3天换药1次，8次为1疗程。月经过多及功能性出血者忌用。 

　　 疗效：敷脐3个疗程，有效率达99.3％ 。

　　 2：内外兼治法 

　　 内服药方：中成药逍遥丸。 

　　 服法：每服6克，日3次，温开水下。 

　　 外敷处方：鸡血藤、丝瓜络、桑寄生、泽兰、红花、香附、川芎、连翘、瓜蒌、大黄、硭硝各30克。 

　　 用法：药用两个布袋分装，置锅中蒸热后洒酒少许，热敷患侧乳房30分钟，日2次，1剂药用10次，10天为1疗程。

　　 疗效：内外用药1－2疗程，治愈率达95.6％ 。注意自己保持良好的心态。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 乳腺增生的治疗小验方 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 女性不同时期乳房保健
乳房病是妇女的常见病，多发病。要使乳房健康，就要预防乳房病的发生，预防乳房病发生最重要的是要做好各期乳房的保健。 

　　 少女期乳房的保健： 

　　 1.注意合理营养，特别要注意进食含蛋白质丰富的食物如鸡蛋、瘦肉、牛奶、豆制品，还有含各种维生素的食物如蔬菜，水果等，使乳房充分发育。不可盲目节食减肥，影响乳房发育。

　　 2.加强锻炼，多做扩胸运动或双手拉弹力器，锻炼胸部肌肉，走路不要含胸弓背，不要束胸。

　　 3.及时佩戴合适的乳罩，保护乳房，但乳罩的大小、松紧要适宜。

　　 4.防治乳腺疾病，如经前乳痛症、乳腺纤维腺瘤等。 

　　 妊娠期乳房的保健：

　　 勤洗澡，保持乳头清洁，并用70%酒精揩擦乳头，使乳头表皮变得比较坚韧。乳头发育差、乳头短小或有凹陷内缩者，更要注意适应产后哺乳的需要作乳头牵拉或矫治乳头的内缩。 

　　 哺乳期乳房的保健：

　　 每次授乳前和授乳后，都应用温开水轻轻洗净乳头和乳晕，保持局部干净和干燥，两侧乳房要轮流哺乳，排空乳房内的乳汁，避免乳汁潴留引起乳房结块，注意授乳卫生和乳房保健，对母亲和婴儿都有益。 

　　 断奶后乳房的保健：

　　 防止断奶后乳房的萎缩，可采取以下措施：

　　 ①坚持做操、游泳等体育锻炼；

　　 ②按摩乳房，促进乳房的血液循环；

　　 ③戴合适的乳罩；

　　 ④ 哺乳应适可而止，一般9个月后乳汁的分泌量日渐减少，乳腺自行复原；

　　 ⑤产后落实避孕措施，在无特殊情况下，产后两个月才能恢复性生活。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 女性不同时期乳房保健  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 乳腺增生病该怎样治疗
　　乳腺增生病是中青年女性的常见病、多发病，发病率约为育龄妇女的40％。西医认为与内分泌素紊乱有关的乳腺良性增生疾病，目前尚未有特异疗法。

　　内外兼治治疗方法：

　　内服消核方：柴胡10g，白芍10g，郁金10g，八月札10g，荔枝核10g，黄药子3g，当归10g，鹿含草20g，仙灵脾20g，猫爪草20g，土贝母6g。经前期乳房肿痛加元胡，经后乳房肿痛加鸡血藤，体虚加黄芪、党参，肾阳虚加鹿角霜。另用穿山甲10g，三七6g，山慈姑3g，全蝎3g，研为细末兑服。水煎服，每2日服1剂，每日2次，1个月为1个疗程，连服3个月。

　　外贴消肿膏：川乌10g，草乌10g,，山慈姑10g，土贝母10g，透骨草30g，穿破石30g。上药用麻油500ml浸泡一周后，加热煎至药物干枯后，去药渣，文火煎熬后备用。根据患者肿块大小摊于牛皮纸上，贴于肿块，2日一换。外贴消肿膏长期应用直至病灶消失。

　　乳腺增生属中医“乳癖”范畴，病因病机是肝气郁结，痰凝血瘀。肾虚冲任失调为本，肝气郁结、痰凝血瘀为标。西医认为，乳腺增生是一种既非炎症，又非肿瘤的乳腺结构紊乱疾病，它以乳腺内纤维增生为主，伴有不同程度的乳管上皮增生，乳管可扩张成囊状，故又称纤维囊性增生病。由于内分泌失调，包括卵巢分泌黄体素不足而引起雌激素相对增加，或雌激素增高而引起黄体素系相对减少，使乳腺素在经前期过度增长，而后期复原不全，从而导致乳腺导管小叶或周围结缔组织细胞增生。情志不畅，肝气郁结，疏泄失常，气滞血瘀，痰瘀互结，循经凝滞乳房，故乳房结块疼痛，日久可致肝肾阴虚，使水不涵木。

　　治疗上针对病机应用消肿膏外贴达到解毒散结、活络祛瘀、止痛，促进增生乳腺组织复原。内服方中柴胡、八月札、当归舒肝理气、活血化瘀；荔枝核、橘核、三七、全蝎、猫爪草、黄药子、山慈姑、土贝母、山甲活血通络；仙灵脾辛能散结，甘能缓中，温肾调经，具有雄激素作用，鹿含草补肾调经，二药相伍可调整内分泌功能。全方共奏疏肝补肾、活络散瘀、软坚散之功，内外合治以达标本兼治的目的。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  乳腺增生病该怎样治疗 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 乳腺增生的食疗药膳
　　乳腺增生是指乳腺上皮和纤维组织增生，乳腺组织导管和乳小叶在结构上的退行性病变及进行性结缔组织的生长，其发病原因主要是由于内分泌激素失调。乳腺增生是女性最常见的乳房疾病，应提前预防。

　　 患者可根据自己的条件、状况选择使用：

　　（1）紫菜蟹肉粥--紫菜30克，蟹肉70克，米70克，生姜丝10克。煮粥当早餐吃。可隔天1次，连服30剂。

　　（2）海带响螺汤--响螺肉70克(用其它食用海螺肉亦可，响螺多产于我国海南省，海味商店有售)，海带50克(洗净切块)，瘦猪肉70克。煮汤食用。如在冬季严寒时，可加胡椒10粒，生姜5片。

　　（3）海带绿豆薏米汤--此方适于夏令天气炎热时服用，对于在高温条件下作业的妇女，不仅有防暑降温作用，而且对乳房的保健有裨益。做法：取海带70克(洗净)，生薏苡仁65克，绿豆70克，冰糖70克，加水煲成饮料(或煮好后候凉放入电冰箱内制成冷饮)。每天1剂，可于整个夏令饮用。

　　（4）海参乌鸡汤--此方适用于身体较为虚弱的妇女食用，有助补益气血，不仅对乳房有保健作用，而且有一定的抗妇科肿瘤作用。做法：发海参96克，乌骨鸡半只，龙眼肉35克，生姜2片，冬菇5枚，盐适量，煲汤，日分2次温服。

　　因为市场供应的海参多用碱水之类的药物泡发，使海参失去了医药效能，因此必须自己学会发海参。方法如下：将干海参置锅中，放入冷水煮沸20分钟，换清水浸泡1晚，这时海参开始慢慢胀大。第二天用清水煮沸15分钟，再用清水浸泡1晚。第三天，换清水煮沸15分钟。次晨用力剖开海参腹部，除去肠杂，洗净即成。必须注意的是，每次浸泡海参的水必须干净，不能有油，否则会使海参变坏不能食用。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 乳腺增生的食疗药膳  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治疗乳腺增生病的方法
1 中医治疗

　　中医将乳腺增生病称为“乳癖”。一般认为，乳癖是由于各种原因导致肝郁气滞或冲任失调造成，临床应予疏肝解郁，调摄冲任为大法进行辨治。

　　 （1）肝郁气滞，痰瘀血结型：一侧或两侧乳腺出现肿块和疼痛，肿块和疼痛与月经周期有关，一般在经前加重，行经后减轻，伴有情志不舒，心烦易怒，胸闷嗳气，胸胁胀满。治法：疏肝理气，活血散结。

　　 （2）脾肾阳虚，冲任失调型：一侧或两侧乳腺出现肿块和疼痛，常伴有月经不调，前后不定期，经量减少，全身症状可见怕冷，腰膝酸软，神疲乏力，耳鸣。治法：温补脾肾，调摄冲任。

　　 2 针刺治疗

　　取穴：以膻中、屋翳、合谷，足三里为主穴。肝郁气结者配太冲；肝肾阴虚者配太溪；伴有月经不调者配三阴交，伴胸闷困痛者配外关。

　　操作：以华陀牌28号1～1.5寸毫针在膻中穴向患者乳根部斜刺，屋翳穴亦斜刺向乳根部；余穴以直刺为主。捻转得气后膻中与屋翳两穴可接G6805－Ⅰ型电针仪，采用疏密波，强度以患者能耐受为宜；余穴10分钟行针1次，随证补泻，每次留针20分钟，10次为1疗程，疗程间隔3～5天；月经期治疗暂停，治疗期间其他治疗药物全部停服。　

　　 3 内外兼治治疗

　　内服消核方：柴胡10g，白芍10g，郁金10g，八月札10g，荔枝核10g，黄药子3g，当归10g，鹿含草20g，仙灵脾20g，猫爪草20g，土贝母6g。经前期乳房肿痛加元胡，经后乳房肿痛加鸡血藤，体虚加黄芪、党参，肾阳虚加鹿角霜。另用穿山甲10g，三七6g，山慈姑3g，全蝎3g，研为细末兑服。水煎服，每2日服1剂，每日2次，1个月为1个疗程，连服3个月。

　　外贴消肿膏：川乌10g，草乌10g,，山慈姑10g，土贝母10g，透骨草30g，穿破石30g。上药用麻油500ml浸泡一周后，加热煎至药物干枯后，去药渣，文火煎熬后备用。根据患者肿块大小摊于牛皮纸上，贴于肿块，2日一换。外贴消肿膏长期应用直至病灶消失。　

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治疗乳腺增生病的方法  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 副乳也会癌变吗？
正常情况下每个人只有1对乳房。但个别人也会在沿双侧腋窝前至腹股沟连线区域出现纵向排列的多乳头、多乳房现象，解剖学对人类正常乳房以外的多余乳头、乳房称之为副乳。副乳乳腺癌就是指发生在副乳腺的癌变，副乳发生癌变的前提条件是副乳必须具有较为完整的腺体组织，单纯只有乳头乳晕而无腺体的副乳并不会发生乳腺癌变。

　　副乳乳腺癌的发病率较低，主要为女性，偶尔见于男性。由于在腋窝部的副乳多数发育比较完整，因此发生副乳乳腺癌的部位以腋窝多见。由于副乳的腺上皮组织同乳房一样经常受到女性激素的影响，可伴随月经周期的变化而发生增生和复旧，因此在月经停止后10天时还可触及的副乳肿块，应当进行检查，排除恶性病变的可能。

　　副乳乳腺癌的治疗以乳腺癌根治术为主。由于腋窝部副乳靠近腋窝淋巴结，所以易于早期发生淋巴结转移，在手术时做同侧腋窝淋巴结清扫是必要的。

　　副乳作为人体的退化器官，已经失去了实际的生理功能。对只有乳头、乳晕而无腺体的副乳不必担心，对伴随月经来潮，有腺体胀满变化的副乳，应当同乳腺一样给予重视，经常进行必要的检查，防止恶变发生。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  副乳也会癌变吗？ </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 副乳症易在妊娠哺乳期发病
副乳症亦称多乳症，属于乳房畸形病变，此病在门诊并非少见，由于人们对它认识不足，很多病人常被误诊为“淋巴结炎”、“腋窝皮脂腺囊肿”等，没有得到及时治疗。 

　　副乳症是病人在胚胎时期，长到约9毫米时，从腋窝到大腿根部可以划一根线(叫乳基纸，是人为划定的)。在这条线上可以生长有6～8对乳房始基，它是由外胚层上皮组织发生而来的。在正常情况下随着胎儿逐日长大，这些乳房始基由下而上地逐渐退化消失，到胸部保留一对，继续生长发育，这就是每个人胸前的一对正常乳房。如果胎儿接近临产时，若腋窝附近的乳房始基尚未完全退化，胎儿出生后，残留的乳房始基随胎儿出生隐匿起来，到了成年或妊娠时，身体内分泌有了变化，这个残留的乳房始基也可以进行发育，最后发展为副乳症。副乳有的有乳头乳晕伴随，有的则无乳头乳晕。有乳头者在哺乳时，可以有乳汁溢出。副乳的分布，多部分在双侧腋前区，亦有的分布在正常乳房的上方或者双侧腹股沟处(双侧大腿根部)。 

　　有许多女性怀孕以后述一侧腋下或双侧腋下，出现胀痛，并呈进行性加重，有时还述说胀痛的部位还有“肿块”出现。根据病史和查体所见，基本可以确定这是副乳腺在妊娠出现的发育症候群所致。如果在病人出现肿块的附近，发现有副乳头或副乳晕，其诊断会更加确定。 

　　为什么在女性怀孕时会发生副乳腺发育症候群呢？女性的正常乳房发育，是遵循着一条发育轴链启动后进行发育的，也是按人体生长发育的程序进行的。所以体内只要分泌适量的雌激素、孕激素以及其他辅助激素，女孩和男孩都会按部就班地进行发育，直至成年生长发育完全为止。 

　　胎儿在母体发育过程中，未退化净的乳腺残留组织随新生儿出生携带至体外，掩盖在某一部位(大部分有腋窝)长期隐存起来，这就是以后发展出现的副乳腺。它们可以隐藏数年甚或数十年不发病。在儿童正常发育期间的内分泌激素，虽对它们有所刺激，但仍构不成发育成副乳腺。然而，在妊娠和哺乳期，由于乳房内雌激素、孕激素和催乳素分泌量过高，从而对副乳腺组织是一次较大的激惹，致使副乳组织形成发育态势，临床上可出现胀痛、肿胀、形成副乳腺团块。这就是为什么副乳腺易在妊娠和哺乳期发病的重要原因所在。如果哺乳腺成形后，也可以在以后长期随月经周期而出现经前胀痛，月经来潮后，胀痛可自行缓解。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 副乳症易在妊娠哺乳期发病  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 有副乳怎么办？
副乳是指人在胎儿时期，长到约9毫米时，从腋窝一直到腹股沟这两条线上，有6～8对乳腺的始基，到出生前，除仅保留胸前的一对外，其余部退化了。少数妇女有多余的乳腺没有退化或退化不全的异常现象，又称为多乳房症、迷走乳腺、额外乳腺等。可发生在单侧或双侧。常见的部位在腋窝，亦可见于胸壁、腹部、腹股沟、大腿外侧，偶见于面颊、耳、颈、上肢、肩、臀、外阴等处(见图4)，易被误认为皮下结节、淋巴结或肿瘤。副乳常见有3种情况;①有乳腺组织，无乳头。②有乳头。无乳腺组织。③ 有乳头，又有乳腺组织。
      
　　临床上凡具有腺体组织的副乳，则同正常乳房一样，受各种性激素的影响，呈周期性变化，月经前肿胀，有胀痛感，哺乳时还会分泌出少量乳汁来。停止哺乳后，副乳缩小，分泌亦消失。
      
　　临床上凡发现具有乳腺实质的副乳腺，不论其有无乳头、乳晕、输乳管，均应予注意。因为它不仅受内分泌影响，显示周期性变化，而且还可发生与正常乳腺组织相同的常见疾病，如腺癌囊肿、副乳腺癌等。此外，乳房的乳腺实质可由外上象限延伸到腋部，不可与腋部副乳腺相混淆。
      
　　副乳一般不是病，无症状者不需治疗，要避免造成思想负担。非哺乳期一般较小，如体积过大，或疑有癌变，可以手术切除。
      
　　认识副乳：
      
　　正确的副乳其实是指尚未退化完全的乳房。人类在还没进化完成时，从腋下到大腿内侧有一整排的乳房，而现在约只有少于百分之二的女性会有在腋下出现尚未退化完全的乳房，甚至还有乳头也尚未
      
　　退化的情形发生。
     
　　然而，现在一般人所谈到的副乳问题，多是指腋下到胸部之逸出来的肉肉。有些人的副乳会随着月经来到来而有疼痛的情况发生，通常是在月经来前的二、三天开始感到疼痛，到月经来后的二、三天疼痛就会结束，这个范围内都是属于正常的情形。
      
　　副乳的形成：
      
　　美人们要注意了!内衣及外衣不当的穿著都会助长副乳的成形喔!副乳的形成除了可能是尚未退化完全的结果之外，副乳也可能是外力使得乳房变形的结果。因为长期穿著不当的内衣或是太过紧身的外衣，都会造成对胸部的压迫。像是削尖的紧身上衣，或是穿著太小、包覆性不佳的内衣，就很容易会把原来属于胸部的肉肉往外推挤，于是形成副乳。
      
　　所以不管内衣或是外衣的选择，都应该以符合自己的尺寸为第一考量，才能长期保有窈窕美丽的好身材喔!
      
　　消除副乳：
      
　　(一)按摩：
      
　　擅长经络按摩的丘胜美老师说，每天早晚推一推、捏一捏副乳，副乳就会消失喔!所以说双手万能，也是不无道理的哟!想要胸型美丽，就要勤劳做按摩，努力会有代价的，加油!
      
　　(1)捏-站挺，双手自然下垂，可以看到腋下到胸部之云内凹的部分。左胸用右手中指和大拇指适当的力量反复捏，右胸则用左手捏，每天早晚左右各捏30下。
      
　　(2)推-站挺，双手自然下垂，可以看到腋下到胸部之云突出的部分。左手握拳以指关节的力量，将左胸突出的副乳由外向内推，每天早晚左右各推30下。
      
　　(二)运动：
      
　　过多的脂肪是副乳形成的原因。下面介绍两种哑玲运动，可以消除腋下过多的脂肪，强壮胸大肌，如果没有哑玲就用装水的保特瓶代替即可，常常做～就可以跟副乳说拜拜啰!
      
　　告别副乳运动(1)
      
　　1.上手臂紧贴身体侧边，双手紧握哑玲，下手臂尽量向上手臂内弯曲靠近，手臂在身体两侧张开。 
      
　　2.手臂紧握哑玲姿势不变，向中并拢，然后再张开，反复约20次。
     
　　告别副乳运动(2)
      
　　1.双脚自然站立，双手垂直并紧握哑玲。
      
　　2.双手紧握哑玲由下往上垂直向上抬起，手臂保持与身体平行。
      
　　3.将哑玲一直向上抬起至腋下处，手臂不可向前弯曲，与身体保持平行。重复约20次。
      
　　(三)美容手术：
      
　　如果你的腋下有两块很大很明显的副乳形成，抽脂美容手术也是消除它的方法之一。副乳的组成是大部分的脂肪及少部分的肌肉，所以可以用抽脂的方式将副乳消除。而抽脂手术后，则依年龄的大小及皮肤的弹性度决定需拉皮与否。美眉切记，如果要做美容整形方面相关的手术，绝对是货比三家不吃亏，一定要找一个值得信任的好医师才OK喔!
      
　　(四)内衣矫正：
      
　　选对可以完整包覆乳房的内衣，是预防副乳产生的第一步。如果已经有副乳困扰的美眉，内衣的选择更应该以胁侧边加高加宽且完整包覆为原则，或是具有矫正效果的调整型内衣，然后要记得每去一次厕所，就把跑出去的肉肉再往内拨，久而久之副乳的问题还是可以解决的哟
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  有副乳怎么办？ </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 巨乳症(女性乳房肥大症) 应该如何治疗？
巨乳缩小术，主要术式：
  
　　1.乳腺菱形切除术。

　　2.垂直双蒂法。

　　3.水平双蒂法。

　　4.双环法。

　　5.乳腺上真皮蒂法。

　　6.乳房下锥形真皮蒂法。

　　7.乳腺中央蒂法。


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 巨乳症(女性乳房肥大症) 应该如何治疗  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 巨乳症(女性乳房肥大症)的治疗原则
　　巨乳症又称乳房肥大、大乳房或巨乳房，是指女性乳房过度发育，含腺体及脂肪结缔组织过度增生，体积超常，与躯体明显失调。可发生胸部压迫感，慢性乳腺炎、疼痛、肩部酸痛沉重及乳房下皮肤糜烂等。 巨乳症多见于青春期少女或青年女性，常发生在两侧，偶见限于一侧。乳房过大系因腺体及脂肪结缔组织对雌激素异常敏感所致。遗传因素亦属有关因素之一。许多巨乳患者由于体型欠美，逃避社交，滋生病态心理，故乳房缩小整形术具有治疗及美容的双重意义。理想的缩乳术应兼顾外观与功能。此外，巨乳症应与乳腺肿瘤相鉴别。
       
　　症状：
      
　　1.乳房巨大，鼓胀沉重，皮肤紧张； 2.胸部压迫感； 3.常伴慢性乳腺炎及疼痛； 4.可有乳房下皮肤糜烂。

　　诊断依据 ：
      
　　1.先天性病史； 2.乳房鼓胀巨大，皮肤紧张； 3.胸部压迫感，常伴慢性乳腺炎及疼痛； 4.可有乳房下皮肤糜烂； 5.X线拍片与乳房肿瘤鉴别。 

　　治疗原则：
      
　　1.创造一个具有理想大小和形状的乳房； 2.小而隐蔽的疤痕； 3.保存乳房泌乳和乳头感觉功能； 4.没有术后并发症； 5.远期效果可靠。 


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 巨乳症(女性乳房肥大症)的治疗原则  </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
