<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<ArrayOfArticalInfo xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ArticalInfo>
    <Content> 冬虫夏草的养生功效:冬虫夏草并非冬为“虫”夏为“草”，其实质是一种真菌--麦角菌科冬虫夏草菌。现代科学发现了冬虫夏草越来越多的神奇功效。总体而言，冬虫夏草不但对人体各种脏器的功能具有调节作用，还存在某些直接抗病功能。

    冬虫夏草是我国的一种名贵中药材，与人参、鹿茸一起列为中国三大补药。早在一七五七年《本草从新》中就有“冬虫夏草甘平保肺，益肾，补精髓，止血化痰，已劳咳，治膈症皆良”的记载。中医认为，虫草入肺肾二经，既能补肺阴，又能补肾阳，主治肾虚，阳萎遗精，腰膝酸痛，病后虚弱，久咳虚弱，劳咳痰血，自汗盗汗等，是唯一的一种能同时平衡、调节阴阳的中药。 

调节免疫系统功能 

    免疫系统相当于人体中的军队，对内抵御肿瘤，清除老化、坏死的细胞组织，对外抗击病毒、细菌等微生物感染。人体每天都可能出现突变的肿瘤细胞。免疫系统功能正常的人体可以逃脱肿瘤的厄运，免疫系统功能出现问题的人，却可能发展成肿瘤。冬虫夏草对免疫系统的作用像是在调整音量，使其处于最佳状态。它既能增加免疫系统细胞、组织数量，促进抗体产生，增加吞噬、杀伤细胞数量、增强其功能，又可以调低某些免疫细胞的功能。 

直接抗肿瘤作用 

    冬虫夏草提取物在体外具有明确的抑制、杀伤肿瘤细胞的作用。冬虫夏草中含有虫草素，是其发挥抗肿瘤作用的主要成分。 

提高细胞能量、抗疲劳 

    冬虫夏草能提高人体能量工厂--线粒体的能量，提高机体耐寒能力，减轻疲劳。 

调节心脏功能 　

    冬虫夏草可提高心脏耐缺氧能力，降低心脏对氧的消耗，抗心律失常。 

调节肝脏功能 

    冬虫夏草可减轻有毒物质对肝脏的损伤，对抗肝纤维化的发生。此外，通过调节免疫功能，增强抗病毒能力，对病毒性肝炎发挥有利作用。 

调节呼吸系统功能 

    冬虫夏草具有扩张支气管、平喘、祛痰、防止肺气肿的作用。 

调节肾脏功能 

    冬虫夏草能减轻慢性病的肾脏病变，改善肾功能，减轻毒性物质对肾脏的损害。 

调节造血功能 

    冬虫夏草能增强骨髓生成血小板、红细胞和白细胞的能力。 

调节血脂 

    冬虫夏草可以降低血液中的胆固醇和甘油三酯，提高对人体有利的高密度脂蛋白，减轻动脉粥样硬化。 

其他 

    冬虫夏草还具有直接抗病毒、调节中枢神经系统功能、调节性功能等作用。冬虫夏草能对人体起到如此全面的保健作用，可谓神奇之极，也无愧自古以来“仙草”的美称。在现代社会，服用冬虫夏草已不仅仅是本身身体健康的保证，更重要的，是由此带来的极致健康生活品质。

 </Content>
    <Title> 冬虫夏草的养生功效 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 失眠偏方一:失眠偏方一：党参、白术、当归、茯神、远志、龙眼肉、陈皮各10克，炙黄芪12克，炒枣仁15克，首乌藤30克，木香、炙甘草各6克。水煎服。

失眠偏方二：花生酱中含有一种色氨酸，可引人入睡。失眠时，吃两汤匙花生酱就可安然入睡。

失眠偏方三：芹菜根90克,酸枣仁9克,水煎服。

失眠偏方四：猪心１个，三七、蜂蜜各３０克。将猪心洗净，与三七共煮，待猪心熟后加入蜂蜜。吃肉饮汤。

失眠偏方五：鸡蛋２个，枸杞１５克，红枣１０枚。先将枸杞、红枣用水煮３０分钟，再将鸡蛋打入共煮至熟，日服２次。主治失眠、健忘。

失眠偏方六：干龙眼肉、芡实各１５克，粳米１００克，去心莲子６克，白糖适量。将芡实煮熟去壳，捣碎成米粒状；粳米淘洗干净放入锅中，加莲子、龙眼肉、芡实及清水，煮成粥后调入白糖，每日１剂。

失眠偏方七：花生叶（鲜叶最好）用白开水冲水入壶内或杯内，等花生叶的色泽泡下后饮下，约１０分钟左右，即能入睡。

失眠偏方八：丹参、远志、石菖蒲、硫黄各２０克。共研细末，加白酒适量，调成膏状，贴于脐中，再以棉花垫于脐上，用胶布固定，每晚换药一次。

失眠偏方九：枸杞３０克，炒枣仁４０克，五味子１０克。和匀，分成５份。每日取１份，放入茶杯中开水冲泡，代茶频饮。或日饮３次，但每次不少于５００毫升。

失眠偏方十：鲜丹参１６克，鲜酸枣根３０克。水煎，日服２次。主治失眠、健忘、夜多怪梦。

 
 </Content>
    <Title>  失眠偏方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 老人要长寿 体脑要并用:生命在于运动。这是一句老话，但这句话对老年人特别重要。我们现在的生活（尤其是在大、中城市）一般不缺吃喝，不缺营养，缺的是运动，老年人更是如此。许多老年人错误地认为自己年高体弱，不适合参加体育锻炼，甚至事事借助他人帮助，自己不主动地活动身体，动手动脚。由于运动不够，造成脂肪堆积，血脂过高，体重超标，脂肪肝增多，导致高血压、心脏病、高脂血症、脑血管疾病的发病率上升，对老年人的健康和生命造成巨大的威胁。而这些都可通过有计划地参加不同形式的体育锻炼，以及适当的饮食调节，加以控制直至恢复正常。因此，我有一句对老年人可能适用的格言，就是“运动比吃饭还重要。”如果在吃饭和运动中间选择，我宁愿少吃一顿饭，不愿少参加一次体育运动。当然，运动要适度，即量力而行。不要参加过于激烈的运动和竞赛。任何形式的不激烈的运动，对老年人的健康都有好处，如游泳、打太极拳、做八段锦，跳交谊舞、扭秧歌、散步、爬山等。

　　生命在于脑的运动。老年人不仅要运动身体，还要运动脑子。有些老年人自认为自己老了，脑子不好用了，就懒得用脑，这反而会加速脑子迟钝、退化，甚至早发痴呆。人的大脑就像人的肌肉，也是用进废退。老年人应该克服懒动脑筋的惰性，而强制自己用脑子。任何用脑的活动都对身体有益，如下棋、阅读书籍报纸、用计算机或学一门外语。而且要用脑子记一些东西。

　　但是，只有运动身体运动脑子也还不够，还有一些其他有益身心健康的措施，如：

　　（1） 提高情商，增强进入老年后对外界的适应能力。每家每人都有一本难念的经，但每家每人也都有值得欢乐的事。人的幸福并不与他的财富和权力成正比。富豪权贵的苦恼并不一定比一般老百姓少，也可能还要多些。连美国总统也有自己说不尽的烦恼，有时把白宫比作“活监狱”。要比上不足比下有余，消除烦恼，自得其乐。

　　（2） 不要封闭自己，把自己关在自我或家庭、老人的圈子里。尽可能参加一些社会活动，多交朋友，要有老同学老朋友，也要有青年甚至儿童朋友，儿孙辈、学生等，他们的稚气和朝气可以冲刷我们的暮气。

　　（3） 养成科学良好的生活制度和习惯。每个人都可以有一套适合自己年龄、体质、经济状况、既往习惯的有节律的生活制度和习惯，不能强求一律。但针对老年人的情况，应提倡少打麻将（中医云久坐伤肉），少看电视，不要以电视为主要消遣手段。人在看电视时，大脑进入空闲状态，是不用脑筋的被动接受外界刺激，不能使大脑得到任何锻炼。还要少吃药。药能治病也能致病。老年人病多，都靠吃药也不能都治好。药不能不吃，但不能多吃。要靠运动、保健去防病甚至治病。

 </Content>
    <Title> 老人要长寿 体脑要并用  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 惰性助你走向衰老:心理惰性：中年人心理上的惰性往往会不知不觉地逐日增加，心理上逐渐产生一种求稳怕变的趋势，遇事瞻前顾后，惟恐失去已经取得的成就，往昔那种“弄潮儿”的精神风貌也不复存在。这种惰性心理往往会导致不思进取，事业无为。

　　思维惰性：一些中年人事业上成绩平平，关键就在于不爱动脑筋，不进行积极的思维活动。研究认为，神经系统保持一定的紧张性有利于健康，因为人的大脑和其他器官一样，都“用进废退”，就像久置不用的机器会锈蚀一样，脑子也会生锈，变得思维迟钝，应激能力差。据日本的一项调查显示，多用脑的人智力水平比懒惰者要高50％。

　　行为惰性：医学研究认为，惰性可使人体生理机能变差，疾病容易找上门来。如平时不爱运动者，其心脏早衰10—15年，冠心病发病率要比爱好运动者高出1—3．5倍。临床实践表明：糖尿病、胆石症、高血压、脑动脉硬化症等也好发于懒惰者。

病态惰性：医学资料表明，中年人患病前出现惰性约占病例总数的70％，抑郁性精神病、冠心病、贫血、心脏病等疾病事先都会毫无例外地出现“懒惰”征象。

　　中年人要想祛病强身，延年益寿，就要克服心理和行为上的惰性。应心胸开阔、保持高尚的情操；其次，应培养起各种有益于健康的兴趣，如下棋、养花、钓鱼、社交等。体质增强，工作起来会更加得心应手。

 </Content>
    <Title>  惰性助你走向衰老 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 腹部按揉 祛病延年:腹部按揉可保健养生，在我国最早的医书《黄帝内经》中就有记载。药王孙思邈曾指出：“腹宜常摩，可却百病”。文医相通的北宋文豪寿星苏东坡善于养生，信崇自摩丹田（即肚脐）养生术，并吟出“一夜丹田手自摩”的绝句。清代医家称：“闭息按摩，虽非大道，然能勤行积久，乃可却病延年。”
 
    祖国医学认为，腹部为“五脏六腑之宫城，阴阳气血之发源”。脾胃为人体后天之本，胃所受纳的“水谷精微”，能维持人体正常的生理功能，脾胃又是人体气机升降的枢纽，只有升清降浊，方能气化正常。揉腹可通调上下，分理阴阳，去腐生新，充实五脏，驱外感之诸邪，清内生之百疾。现代医学认为，揉腹可增加腹肌和肠平滑肌的血流量，增强胃肠内壁肌的张力及淋巴功能，使胃肠等脏器的分泌活跃，从而加强对食物的消化、吸收和排泄。改善肠的蠕动功能，起到促进排便，消除便秘的作用。经常按揉腹部，能促进胃肠黏膜产生前列腺素，防止胃酸的过量分泌，可以预防消化性溃疡的发生。揉腹可以减少腹部脂肪堆积，因为按揉能刺激末稍神经，通过轻重快慢不同力度的按摩，使腹壁毛细血管开通，促进机体的新陈代谢，促使脂肪易于吸收运走，可收到满意的减肥健美效果。
 
    腹部按揉的具体做法是：一般选择在晚上入睡前及早晨醒来起床前，排空小便，取仰卧位，双腿屈曲，全身放松，左手按在腹部，手心对着肚脐，右手叠放于左手上，先按顺时针方向绕脐揉腹50次，再逆时针方向揉腹50次。按揉时用力要适度，精力要集中，呼吸要自然，持之以恒定会收到神奇的健身效果。千万不可心猿意马，心不在焉。
 </Content>
    <Title>  腹部按揉 祛病延年 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 夏至话养生:夏至时间：6月21日，农历五月十六。
　　《夏至九九气候歌》说：“一九二九，扇子不离手；三九二十七，雪水甜如蜜；四九三十六，出汗如沐浴；五九四十五，头戴秋叶舞；六九五十四，乘凉不入寺；七九六十三，上床寻被单；八九七十二，思量盖夹被；九九八十一，家家打炭墼。”清代之前的夏至日，文武百官要放假三天，回家与亲人团聚畅饮，以避夏日酷暑，名曰“歇夏”。
    风俗夏至正值盛阳覆盖其上，阴气始生于下，所谓“阴阳争死生分”的时节，表示喜阴的生物开始滋生，而喜阳的生物将逐渐死去。
　　“疰zhù夏”是一种季节性病症，主要源于暑热和体质虚弱。古人预防疰夏一般分两个阶段：第一阶段从立夏开始，这一时段的习俗很多，比如上海人就有立夏之日吃茶叶蛋的风俗；第二阶段则从夏至开始，有“冬至饺子夏至面”的说法。夏至食面，一般指的是面条。北方则主要是打卤面和炸酱面。
　　起居嵇康《养生论》中说：“更宜调息静心，常如冰雪在心，炎热亦于或心少减，不可以热为热，更生热矣。”意念中存想心中有冰雪，便不会感到天气极其炎热了。为顺应自然界阴阳盛衰变化，一般夏季宜晚睡早起，尽量保持每天有7小时左右的睡眠时间。
　　饮食夏季气候炎热，人的消化功能相对较弱，因此，饮食宜清淡不宜肥甘厚味，要多食杂粮以寒其体，不可过食热性食物，以免助热；冷食瓜果当适可而止，不可过食，以免损伤脾胃；厚味肥腻之品宜少勿多，以免化热生风，激发疔疮之疾。 </Content>
    <Title>  夏至话养生 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 可延寿的食品:美国一本畅销的减肥指南声称，减肥、健康和长寿的秘密方程式就是14种必要食品。该书的作者之一普拉特医生说，适当的食品实际上延长你的寿命。

    普拉特说，超级食品有助阻止细胞损坏，细胞损坏可发展成疾病，此外，超级食品具有令你感觉更好、更美丽和更富活力的良好作用。如果你进食健康的全谷类餐，你会较快有饱的感觉，不会发胖。

    这些食品全都含有丰富的营养和较低的卡路里，可预防甚至减轻心脏病、糖尿病、某类癌症和痴呆症。

    这14种超级食品是：豆、蓝莓、西兰花、燕麦、橙、南瓜、三文鱼、大豆、菠菜、茶、茄子、火鸡、核桃、乳酪。
 </Content>
    <Title> 可延寿的食品  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content>四季保健奇效蔬菜单之春季:春 天 
    ① 甘蔗一尺多长，上午吃下可补气、补血。 

    ② 甘蔗一尺多长，下午四点吃下，可清血、通血。 

    说明：有胃病的人在指示时间内吃甘蔗五寸长，胃病一定可以康复。 

    早晨菜单 

    1、 花生仁压碎，炒青菜（任何青菜都可以），用花生油才好。 

    2、 豆腐用热开水洗净，切小块沾酱油。 

    中午菜单 

    1、 豆芽菜炒花生油，再加调味料（就是加些味精与盐），此菜可清血。 

    2、 冬粉（即粉条、细粉）、香菜（即芫荽）、胡萝卜煮汤，此菜可补血、通气。 

    做法：花生油下锅，胡萝卜切丝下锅炒，一直炒至胡萝卜熟时才放下水，滚后再放冬粉、香菜、调味料。 

    晚餐莱单 

    1、 胡萝卜切片，芹菜切小段炒花生油，能消除一天疲劳，还可清血。 

    做法：花生油下锅，然后放下胡萝卜炒，一直炒至熟时才放下芹菜，炒几下就好。 

    注意：炒胡萝卜时，绝不可掺水，因为水份会吸收养分而蒸发掉。 

    2、 木耳、白萝卜、香菜煮汤。此菜可以补气、通血、清血。 

    做法：花生油下锅，放下木耳炒二分钟，才放下水，滚后再加入胡萝卜(切片)等到熟时放下香菜、盐和味精。
 
 </Content>
    <Title> 四季保健奇效蔬菜单之春季  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 能留住容颜的不老丹:“一斤生姜半斤枣，二两白盐三两草，丁香沉香各半两，四两茄香一处捣。煎也好，煮也好，修合此药胜如宝。每日清晨饮一杯，一世容颜长不老。”这是古医书《奇效良方》中“容颜不老方”的歌诀。该方以生姜为主药，每次三五钱，清晨煎服或沸水汤服，有防衰老、葆青春的奇特功效。 
　　 
　　早在春秋末期，先师孔子就已认识到食用生姜能抗衰老。他晚年时常说“每食必姜”、“不撒姜食，不多食。”意指一年四季食不离姜，但每次不宜多吃。在饱尝战祸、颠沛流离，人平均寿命很低的时代，孔子能活到73岁，与重视食用生姜不无关系。 
　　 
　　中医认为生姜性微而味辛，功能健脾胃、散风寒，有“姜能疆御百邪，故谓之姜”的解释。生姜在食疗及药用方面应用很广，有发汗、暖胃、止呕、祛痰、驱风、散寒、解毒等功效，故爱姜者历代不乏其人。长沙马王堆一号汉墓出土的文物中就有生姜陪伴。大文豪苏东坡曾见杭州净慈寺的一个主持，服食生姜40年，80多岁毫无老态，脸色红润，双目有神。明末清初著名思想家王夫之一生爱姜，晚年隐居乡下，把所住的草堂叫“姜斋”，并自号“卖姜翁”。 
　　 
　　生姜含有一种类似水杨酸的有机化合物，相当于血液的稀释剂和防凝剂，对降血脂、降血压、预防心肌梗塞，均有特殊作用。另外，生姜还可防治胆囊炎和胆结石。现代临床研究还证实，生姜可以调节前列腺的机能，而前列腺素在控制血液粘度和凝集方面有重要作用。最新研究成果还显示，常食生姜可除老年人体表的“老年斑”。 
　　 
　　值得注意的是，生姜一次食用不宜过多，过多则大量姜辣素经消化道吸收后，在经肾脏排泄过程中会刺激肾脏，还可产生口干、喉痛、便秘等“上火”症状。

 </Content>
    <Title> 能留住容颜的不老丹  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content>菠菜的功效:按照中医“四季侧重”的养生原则，春气通肝，春季补五脏应以养肝为先。而众多蔬菜之中，最适宜养肝的就是菠菜。中医认为菠菜性甘凉，能养血、止血、敛阴、润燥，长于清理人体肠胃的热毒。 
　　从营养角度，菠菜含有十分可观的蛋白质、维生素 A、 B、 C、 K。每100克菠菜含蛋白质2.4克（0.5公斤菠菜相当于2个鸡蛋的蛋白质含量），维生素 A3毫克（比胡萝卜多），维生素 B10.06毫克、B20.16毫克、维生素 C31.4毫克（为番茄的3倍）。人体日常生活中摄入的蛋白质充足，则生长发育快，气血旺盛，精力充沛。 

　　菠菜对高血压、糖尿病贫血等都有较好的治疗作用，可参考以下做法： 

　　高血压、头痛、目眩、便秘：鲜菠菜及根100克，开水烫3分钟，捞起和麻油拌食。每日2次。 

　　风火赤眼：菠菜子、野菊花各20克，水煎饮。 

　　缺铁性贫血、衄血、便血、坏血病：新鲜菠菜连根100克，洗净，煮汤服。可与兔肝同煮汤，有养阴生血功能。

 
 </Content>
    <Title>  菠菜的功效 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 养生要从“头”开始:人到老年，皮脂腺萎缩，阳气日趋衰弱，尤其是头部，由于和外界环境接触最多，因而不少疾病都是“头”发生的。所以老年人应该特别注意保养头部。 
    头发“发，血之梢也。”经常梳头有益于促进头部血液循环，增加头发的营养。平时应多吃些含铁较多的食物。此外，老年人皮脂分泌相对减少，平时洗头不易过勤，一星期洗一次头就可以了，且不宜使用碱性过多的肥皂。 

　　面部经常用双手擦面，可促进血液循环，增加机体的抵抗力。最好每天早中晚各以双手擦面一次，这样持之以恒，可以减少面部的皱纹。 

　　鼻部每天用双手大拇指按摩鼻翼，一天两次，每次50遍左右，坚持不懈，可防感冒。即使发生感冒，在程度上亦较轻。 

　　眼部为保持眼部活力，古人早就把“目宜常运”作为养生要则之一。目宜常运的“运”，最简单的就是将眼球向左右、上下转动，坚持眨眼，可使视力延缓衰退。其次，在室内时可在4米以内看着窗角眨眼，反复多次；在室外则可凝视远处，有目的地观察某一景物。 

　　耳部古人早就重视耳功。每天用左手绕过头顶，握住右耳向上提拉14下，然后用右手以同样方法提拉左耳14下，早晚各一次。闲坐时则可用手按摩耳轮，用食指和拇指贴耳廓内、外层，相对揉捏，久而久之，可补肾气，保持听力，并增加防冻能力。 

　　口腔每天早晚各刷牙一次，每天上下叩齿15次左右，还有如传统的用舌舔腭吞咽津液等法，也可适当采用。

 </Content>
    <Title> 养生要从“头”开始 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 完美七步法赶走雀斑脸:Q：爱美之心人皆有之，可我满脸都是雀斑，而且化妆的学问我又知道的很少，看到同事们各个貌若桃花，我真是既羡慕又嫉妒，有什么化妆方法能帮助我吗？ 


　　A：长个“雀斑脸”没关系，外国那些大明星大模特通常都是满脸雀斑，只要掌握一些化妆技巧就很美！以下几个化妆步骤就可以遮掩，并给人一张光洁美艳的脸。 


　　第一步，用浅色液体遮瑕膏遮掩阴影及瑕点。 


　　第二步，将白色修护粉底液混合浅米色粉底，调成遮瑕膏，轻轻点在眼睛周围，小心按摩眼睛周围的皮肤。 


　　第三步，如果面部的雀斑突出，要描画眼线，把他人的注意力吸引到眼睛上。眼线要贴近眼睫毛，用灰色及褐色，看来比较自然，切勿使用黑色，因为会与浅色的皮肤形成强烈的对比。 


　　第四步，涂上黑褐色睫毛液，用一支软眉刷来刷眼睫毛。 


　　第五步，以软毛刷子刷眉毛，并涂上黑褐色，令眼睛看起来自然柔和。 


　　第六步，用玫瑰色的唇彩突出嘴唇的娇艳感觉。 


　　第七步，在面颊上涂粉色胭脂。
 
 </Content>
    <Title> 完美七步法赶走雀斑脸  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 黄褐斑:黄褐斑是一种常见的面部皮肤病，俗称蝴蝶斑，表现为脸面部的色素沉着斑，对称分布，形状不规则，大小不定，颜色深浅不一，主要分布在眼睛周围、面颊部、颧部口周等处，影响患者的容貌美，一般没有自觉症状，但治疗十分棘手。 

　　许多因素都可以引起黄褐斑，如有女性怀孕3-5个月后就会出现，直到分娩后才逐渐消退，叫做妊娠性黄褐斑；有的女性口服避孕药一段时间后会出现黄褐斑；有的患有女性生殖器官疾病的女性，也会同时伴发黄褐斑。这类患者经科学实验证明，其患黄褐斑与女性激素刺激黑色素细胞，促使色素沉着有关。但是，并不是所有黄褐斑的出现都与性激素有关，有的女性在患有某些慢性病时也会出现黄褐斑，如结核病、肿瘤、慢性肝病等。此外某些内分泌异常的疾病，营养不良或不合理者，如缺乏维生素A、C、E、烟酸及某些微量元素等，或者紫外线过多照射都会引起黄褐斑。有的学者指出精神神经因素也是引起黄褐斑的一个原因，如生活无规律，缺乏睡眠等。总之，黄褐斑发生的原因有很多，其确切的病因目前尚不完全清楚。 

有了黄褐斑怎么办？ 

　　1、首先，应该尽量寻找致病原因。妊娠性黄褐斑，分娩后就可逐渐好转，某些女性生殖器官慢性疾病引起的黄褐斑要积极治疗原发病，口服避孕药或其它药物引起的黄褐斑应停止服用这类药物。当病因去除后，黄褐斑通常会逐渐消退，但在短期内并不会马上消退。 

　　2、应避免更多的紫外线照射，外出时最好戴太阳帽和太阳镜，外涂防晒霜和防晒水。 

　　3、注意合理的营养搭配，适当地补充维生素A、C、E及锌等微量元素。 

　　4、可在医生的指导下选用些外用药及内服药，外用药有氢醌霜、曲酸霜、甘草霜、维甲酸霜和2-羟基酸制剂等。 

　　5、口服大量维生素C对治疗黄褐斑有一定疗效，剂量可在1000-1500毫克/天。 

　　6、传统的中医对治疗黄褐斑有独特的效果。中成药可选择六味地黄丸、逍遥丸。 

　　7、可选择一些适合的美容化妆品做暂时遮盖作用，如遮瑕霜、粉底霜等。 
 </Content>
    <Title> 黄褐斑  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 今天开始及时下“斑”:炎夏未过，星星点点的色斑就提前来报到。别小看这些不起眼的斑点，它们可是色斑大爆发的前奏。 

　　面部无光的“色”女人 

　　面部无光和斑点丛生几乎是同时到来。当肌肤呈现深棕色，而且有雀斑出现时，除了是紫外线的外因导致，还可能是因为肾脏运行不正常，令体内毒素累积，因此在表皮上显现出来。 

　　积攒疲劳的人易起色斑 

　　长在两颊、唇边一些左右对称的雀斑通常叫做“肝斑”，以前肝脏有病的人从内到外所反映到皮肤上的就是这种斑。形成这种斑的主要原因就是激素失调，过度疲劳也能刺激细胞机能，发出制造色斑的信号。还有，每天过着极不规律的生活，心理、身体过度疲劳，便秘的人都容易产生色斑。 

　　不要自制斑点 

　　有时脸上无故出现色斑，其实是自己造成的。不少人以为柠檬含有丰富的维生素C，能使皮肤变白，却忽视了柠檬中还含有一种叫“茄硷”的物质，如果用柠檬汁直接敷面，不仅不能被肌肤吸收，出现色斑的几率也大大增加。还有人喜欢在夏季使用含柑橘精华的美白护肤品，虽然可以美白肌肤，但是柑橘的天性喜光，夏季使用不仅不会令肌肤变白，还会导致肤色晦暗，易生色斑。 

　　小心护理发炎的肌肤 

　　发生炎症的肌肤要尽快地消炎。用手指肚轻轻触摸有色斑的地方，如果感觉变硬就说明黑色素过剩，要及时做足美白功课。如果是轻微的或是刚刚产生的色斑，化妆品就能达到一定的疗效。要是颜色深面积大的色斑可以尝试用激光治疗。 

　　色斑危险度预警 

　　□ 不使用任何UV防护品就外出 

　　□ 只在日照很强的情况下才使用UV防护品 

　　□ 上班时，每天至少需要徒步行走5分钟 

　　□ 定期进行室外运动 

　　□ 基本上是一个户外人士 

　　□ 晚上，皮肤容易发烫 

　　□ 即使是夏天也不经常使用帽子和遮阳伞 

　　□ 感觉早上洗脸后的肤色和晚上洗脸后的肤色不同 

　　这样的人要注意你的色斑了 

　　回答YES 在3个以上的人……从你的生活方式来看，即使进行UV防护，你也比一般人容易产生色斑。你不仅仅容易长色斑，也容易受到紫外线的辐射，很早就会有皮肤衰老的烦恼，属皮肤老化高危人群。应该经常进行彻底的UV防护。除了早上应有的护理，夜间也要在降低皮肤温度、修护受损肌肤上下功夫。
 </Content>
    <Title> 今天开始及时下“斑” </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> "入秋打胜“色斑反击战”:对许多职业女性来说，定期到美容院做皮肤护理已经成了生活中必不可少的程序。但如果脸上生了黄褐斑、蝴蝶斑或暗疮，可不是光做皮肤护理就能解决问题的。 


　　色斑由于是堆积在表皮的黑色素增多而形成，因此，软化、分解多余角质（死皮）可以淡化表皮的黑斑色素。目前，国际上主要的淡斑原料有：果酸（甘醇酸、乳酸），植物精华（熊果素、桑果、甘草根、绿茶、洋柑橘等）、对苯二酚、曲酸、柠檬酸等，因对苯二酚没有补助原料来增加强其效果，而曲酸过敏率较高，因此，这两种原料已不被广泛采用。 


　　目前，对色斑较有效的改善方法有三种，一是加速新陈代谢，让表皮沉淀的色素随角质脱落而淡化；二是用美白综合成分抑制黑色素产生的数量；三是用抗氧化物质抑制自由基，以免黑色素进一步受刺激。 


　　为了给大家提供丰富的信息，我们选择了几家对淡斑祛斑较有经验的美容美体机构，他们在对抗色斑上可谓是各有各的特色，或许从他们的经验中您能获得新的启发。 


　　战术一：补水饮食并进 


　　伊美尔淡斑产品不含对苯二酚，使用渗透力强的甘醇酸、安全性高的葡萄籽精华、维Ａ、维Ｃ，维Ｅ等，一方面修复黑色素细胞，令其恢复正常的生理机能，加速皮肤新陈代谢，将黑色素运送至表皮，让其随角质层一起脱落。同时维Ａ、维Ｃ、维Ｅ等抗氧化美白成分抑制黑色素的生成，并可起到淡化皱纹，收紧和保护的作用。 


　　淡斑操作疗程一般为7－10天一次，6次为一个疗程。使用淡斑产品早期出现色素加深的现象是正常的，这正是产品的淡斑成分发挥效用，黑色素通过新陈代谢被加速运送至表皮的表现，一般7－10天后色斑开始逐渐淡化。在治疗期间，必须注意配合使用补水产品，如美白保湿滋润液、特殊护理屏障霜、特殊护理维生素霜等，并做好防晒保护，如ＳＰＦ30全日隔离护理修复霜。同时，在饮食上要注意多进食富含维生素Ｃ的蔬菜水果。 


　　战术二：针灸调斑 


　　从中医的角度来看，五脏六腑气滞血瘀，人的脸色就会晦暗萎黄，长出黄褐斑、暗疮，还会出现性情急躁、心情郁闷、月经不调、失眠多梦等症状。另外，妇科病、脾胃不和、肝郁不舒也会诱发面部产生色斑和暗疮。只有内调外治，标本兼治，才能彻底治愈。以中医为主要特色的昭兰美容院创立的针灸调斑、祛痘美容术，运用中医经络原理，采取点刺、拔罐等方法，刺激人体特定穴位，达到疏通气血、调和阴阳的功效，并配合纯天然中草药护理用品进行皮肤护理，短时间内，不仅能使面部色斑消失，皮肤白嫩光滑，而且能调节身心平衡，令人精力充沛。 


　　战术三：洋甘菊修护 


　　对面部出现问题的人来说，除了要注意合理饮食外，借助美容护肤品来保护美颜和增强肌肤对自然环境的适应力，是一个重要环节。秋季的凉爽也意味着肌肤将会在干燥的秋季出现缺水状况，所以在平时做好面部清洁的同时，还要注意做好补水工作。早晚用喜芙浓洋甘菊柔敏保湿洁肤乳洗面，可彻底乳化清洁表面皮肤的污垢，形成抗敏染膜，防止皮肤晒伤，同时增加皮肤的抵抗力。洁肤后，使用具有安抚、镇定、消炎解毒作用的柔敏舒缓水轻轻拍打于面部，它会调理晒后脆弱肤质，使之恢复正常。 


　　战术四：整脊理疗 


　　整脊理疗以中医理论为基础，经络系统为辅助，采用独特的纯手法，动用推疗、按摩、梳理、拿取、揉等物理作用产生的能量，以协调体内各系统功能。菊园美颜美体中心推出的整脊理疗用溶有中药成分的洗浴水浸泡身体约20分钟药浴后，理疗师会在脊背涂上经络油，进行推拿、梳理和点揉。手法比较特别，可以触到平时最酸痛、最沉重的部位，而且力度适当。所触之处，可以带给全身通透的感觉。通过疏通经络、调节脏腑、平衡阴阳，不但能强身健体，还可以通过调节体内平衡来达到祛斑、祛痘、养颜美容的目的。 


　　色斑的成因 


　　黑色素是使皮肤产生色泽的色素它是一些位于基底层的肉芽。黑色素对皮肤的作用就像一个过滤器，保护皮肤和身体免受紫外线辐射的损伤。 


　　正常情况下，黑色素细胞不断产生黑色素，当黑色素细胞内酪氨酸在酪氨酸酶的作用下被激活，生成多巴，多巴被氧化生成多巴醌，于是产生黑色素。 


　　由于外界因素和体内因素造成黑色素细胞代谢紊乱，在表皮堆积造成色素分布不均而形成色斑。色斑形成的原因有两类： 


　　1.外界因素：表皮受刺激（如不恰当的美白疗法、劣质化妆品等）、紫外线照射、按摩、暗疮留印等。 


　　2.身体内部因素：荷尔蒙分泌不平衡、服食药物（如避孕药等）、怀孕、精神压力等。

 </Content>
    <Title> 入秋打胜“色斑反击战”  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 跟痘痘雀斑说 ByeBye:早上起床，端坐镜前，猛然间看见脸颊突生了一颗大痘痘正在向你示威，一声惊叫之后，便是沮丧。 


　　一颗痘痘还只能算做“突发事件”，但倘若是满脸痘痘，就是问题肌肤了。当被青春痘、毛孔粗大、雀斑、红血丝等等这些肌肤问题困扰，你就该好好想一想，怎么才能将它们一一消灭！ 



痘攻略


　　成因： 


　　青春痘又称“暗疮”，长暗疮的皮肤多为油性肌肤，而油性皮肤的形成大多与皮脂腺的大小有关。暗疮粉刺是分泌过剩的皮脂囤积在毛孔中，或空气中的污物附于毛孔形成黑头粉刺及白头粉刺，细菌在皮脂上繁殖、化脓呈突状、红肿式溃烂，如没有正确及时地治疗还容易形成凹凸洞。 


　　反攻： 


　　对付暗疮，首要的一条法则就是“眼看手勿动”。挤压只能让粉刺更明显、停留时间更长，还可能会留下疤痕。最快捷的方法是接受美容师的可的松注射，它能让你在数小时之内缓解红肿，并使暗疮在12小时内消失。倘若你觉得接受注射太贵或者小题大做的话，那么也可以选择晚上在家自行用水杨酸粉刺护理液，它只针对患处起作用，能深入到皮层内部直接缓解红肿。对于已经发作的粉刺，千万不要使用含有松香油或维生素A的护肤品，如果把它们直接涂抹在患处，只会使红肿恶化。 


　　美容院方案： 


　　美容院里也有推出针对性祛除青春痘的项目，像美之经典美容美体中心在祛痘的美容项目中，特别配合特殊的美容仪器“钻石微雕仪”进行去角质、淡化痘疤的工作；康姿源则将外用的祛痘面膜、祛痘超快素与调理内分泌的祛痘胶囊结合起来使用，针对不同内因，采用不同的方法，内外兼治等等。除了配合美容院里的“祛痘工程”，日常生活中的肌肤护理同样不可忽视，早晚一次的彻底面部清洁是非常重要的，清洁之后还记得应该用具有收敛效果的化妆水轻拍脸部，并且避免使用偏油性的护肤品，而应选择清爽型的产品。 



毛孔收缩方案


　　成因： 


　　毛孔粗大原因有三。 


　　油性皮肤和混合性的T型部位皮脂分泌特别旺盛，过剩的皮脂堆积在毛囊里，膨胀毛孔。 


　　皮肤的表皮基底层不断地制造细胞，并输送到上层，待细胞老化之后形成外层老化角质层。长期不正确的清洁皮肤方式，使得其新陈代谢不顺利，无法如期脱落，致使毛孔扩大。 


　　随着年龄的增加，血液循环逐渐不顺畅，皮肤的皮下组织脂肪层也容易松弛、缺乏弹性，如果再没有给予适当的保养与护理，必会加速老化，毛孔自然也会越加扩大。 


　　反攻： 


　　面对肌肤的毛孔粗大问题，定期的深层清洁及去角质工作变得很重要。每天的清洁都要做到手法正确，温和的去除油脂污垢，避免毛孔中油脂污垢的堆积。洗完脸后，拍上温和的含有收敛成分的收缩水(或爽肤水)，轻轻由下往上拍打，持续一段时间后会使毛孔看起来较为细致，同时也具有抑制皮脂分泌的效果。油性皮肤要选用清爽保湿的护肤品，为皮肤保湿的同时不堵塞毛孔。还可以选用控油露来平衡皮肤的油脂分泌。 


　　美容院方案： 


　　按摩毛孔粗大是由于肌肤老化而引起的，因此控制肌肤衰老速度是当务之急。脸部按摩能促进血液循环，促进新陈代谢。如果条件允许的话，还可以到专业美容机构做一些脸部护理，专业美容师的按摩手法和一些辅助仪器也有助于脸部肌肤的结实，较大程度地改善肌肤松弛和毛孔粗大的现象。 



脱斑工程


　　成因： 


　　雀斑的形成主要是由于皮肤表皮基底层的黑色素细胞生成的黑色素过多所致。黑色素来源于奶酪等事物内所含的酪氨酸，在体内酶的作用下，酪氨酸转化成二羟苯丙氨酸，然后氧化，生成的促黑激素由于某些原因增多时，就可引起色素代谢障碍，出现皮肤雀斑。但雀斑的形成还与遗传、体质、荷尔蒙的分泌有关。如果雀斑数量太多、颜色也渐深的话，可能就会严重妨碍外观的美丽。 


　　反攻： 


　　祛除雀斑，应该从根除起。方法有二： 


　　镭射目前要解决雀斑的问题只有使用镭射祛斑，但是镭射后的皮肤照顾需要很小心，避免暴晒。这个方法虽然有效，但是可能因为体质的关系，几年后还会再次出现。 


　　防晒防晒也可说是预防雀斑的根本，即使做完镭射也要注意防晒的问题，最好的方式就是涂抹防晒霜。 


　　美容院方案： 


　　祛除雀斑，美容院是又一选择。如今一些美容院在祛除雀斑的项目中还有些新鲜招数呢。像迷迭香推出用酵素来祛除雀斑。据其介绍，酵素是刺激人体细胞新陈代谢的一个媒介，祛除雀斑时，首先进行点斑，将雀斑点去之后，再利用一种叫做“溶酶”的酵素做介质，混合在冻干粉中涂抹在肌肤上令皮肤吸收，促进肌肤新陈代谢的速度，加速肌肤的修复及疤痕的清除。此外，还特别配有中草药配方进行人体行血通气的内调，防止因气血阻滞而造成雀斑的再次出现。
 </Content>
    <Title>  跟痘痘雀斑说 ByeBye </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 祛除黑斑果蔬美容法DIY:果蔬美容是一种很古老的美容术，也是一种吸取天然植物之精华为皮肤自然吸收营养的美容术。水果和蔬菜中含有大量的营养成分和维生素、微量元素，食用和外敷对增加皮肤弹性和滋润光泽都大有裨益。特别是利用果蔬原料中的天然汁液进行祛斑美白护理。既安全有效又方便简捷，不失为一种很好的美容方法。 

　　采取果蔬美容的方法一般有两种，一种是将果汁涂抹于面部或用于面部清洁。一种是 直接用果蔬敷于面部做果蔬面膜。

　　青菜是我们平常见得最多的一种蔬菜。对于皮肤黑的人可以用青菜汁洗面。皮肤黝黑，一般是由于皮肤偏于酸性之故，所以洗脸后，可用一些青菜汁拍面部，菜汁中所含叶绿素被皮肤吸取，使之呈中性。西瓜中含有黄、绿、红三元素成分相当齐全，是“完整”的营养品。用西瓜汁洗面，会使黝黑的皮肤转白。新鲜的萝卜，也有祛斑增白，补水润肤的功能，我们可以把萝卜洗净后研碎榨汁，早晚洗脸后，用汁液拍在脸上即可。如果脸部有雀斑，我们还可以选择新鲜的茄子，用刀将茄子切成小片，擦面部有雀斑的位置，直到擦红为止。用果汁洗脸的方法还有很多，但一定要每日坚持，持之以恒，才会收到理想的效果。 

　　自己用果蔬做面膜，可能有点麻烦，但却是一件非常具有挑战性的工作，在创造中获得乐趣，在快乐中得到收获。最简单的就是把吃剩的西瓜皮切成薄片，贴于面部有斑处，最后再用瓜皮轻轻按摩即可。杏仁，热水泡后去皮、捣碎，用鸡蛋清调和成面膜，每晚临睡前做面膜一次，过夜，第二天早晨再以温水洗去。可以祛除面部黑斑，减少皱纹，滋润皮肤。如果没有杏仁，用李子仁也可有同样的效果。
 </Content>
    <Title> 祛除黑斑果蔬美容法DIY  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 扫除斑点再现美丽容颜:所谓“斑”是指产生于皮肤表面、形状呈不规则，没有隆起却有颜色的发疹现象，属色素障碍性皮肤问题。理论上说，面部斑点对于人体健康并无不良的影响，但不得不承认，对于注重形象及美感的新新女性而言，面部斑点确实是扼杀美丽的一大要害，谁不想除之而后快？ 

　　不过在炎炎的夏日，如果爱美女士想祛斑，就要小心了。因为其实夏季并不适宜祛斑。恰当的治疗季节以深秋和初冬为佳，此时对皮肤损伤最小。 

　　另外，还要注意换肤祛斑的方法，有些换肤以化学元素性物质进行表皮褪色，往往因浓度高低的影响、个体差异发生化学性剥脱造成角质层损伤过度，皮肤出现发红、灼热、脱屑。不但没有达到祛斑的目的，反而诱发了面部黑痂，懊恼终身。 

　　祛掉斑斑的正确方法应该是： 

　　1、预防 

　　当气温高于25度时，在户外活动就要选择有效的避光措施，皮肤涂以防晒品并打伞、戴帽； 

　　2、内补 

　　滋阴补肾、舒肝理气、中和气血，可选用养颜口服液，同时配以服用维生素C；

　　3、饮食 

　　多吃有益于预防晒斑的食物，如西红柿、桔、柑及苹果等。

　　同时要注意： 

　　按摩不可过频。按摩有助促进血液循环和新陈代谢，这是真的，不过每天按摩一次已经足够。每次约5分钟，按摩不要太用力，动作要轻柔，节奏要快。如果按摩过度的话会加速肌肤老化，甚至产生色斑，不可不防。

 </Content>
    <Title> 扫除斑点再现美丽容颜  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 让你和黑头说再见:黑头是硬化油脂阻塞物，通常出现在脸的额头和鼻子部位，当油脂腺受到过分刺激，毛孔充满多余的油脂而造成阻塞时，在鼻子部位，通常会有油腻的感觉，而这些油脂最终会硬化，经氧化后成为黑色的小点，这些小点也就是人们称作黑头的油脂阻塞物。

　　许多人爱用肥皂和热水洗脸，肥皂含有强烈的碱性成分，还有一些人爱时常蒸脸，或爱用含有酒精成份的强烈收敛水，他们认为这样可以减少脸部油质；更有一些人已养成用手指甲或挤压器来挤黑头的习惯，这些都是非常错误的治疗方法，因为过分的刺激皮肤只能使油脂腺分泌更多的油脂。你可以想像一个油棕果，当我们挤后放松，它会流出更多油脂，而且挤压也会使年轻细嫩的皮肤留下粗毛孔和疤痕。

　　下面我们将向您介绍一种使用软化、溶化平衡及收缩精毛孔的方法即“两星期特效治疗黑头法。”  

　　一、美容院给予黑头治疗：         

　　1、植物眼部卸妆乳卸除眼部化妆。 
　　2、植物油性洁肤乳适当洗脸部或卸除脸部化妆。   
　　3、植物PH洁肤剂双重清洁。          
　　4、植物黑头软化乳轻轻抹在黑头处，然后蒸脸10分钟、用真空吸啜仪器，啜取已受软化的黑头。 
  　5、植物粗毛孔研磨膜与黑头效能调节水混合均匀，敷在黑头处10分钟。用手指轻轻揉动，然后洗净。
　　6、植物黑头阻塞精华素擦在黑头部位用离子电6分钟。
　　7、在黑头部位擦上植物黑头化解霜。 

　　二、家庭护理     

　　1、植物黑头软化乳：改良性植物配方，使皮肤更易清洁，帮助软化黑头，敷于黑头处10-15分钟，洗净，一般患者一周2-3次，重症天天用。     
　　2、植物黑头溶化水：溶化油脂阻塞极为有效，帮助软化及溶化多余油脂，将此溶化水倒在棉片上，然后贴在鼻子或下巴处10-15分钟后用水洗净，重症每周3次，轻者1次，必须多用水轻轻洗净。
　　3、粗毛孔调节水：特别的植物精华，适合油性、混合性和问题皮肤，洁肤后使用。  
　　4、植物黑头阻塞精华：化解黑头、粉刺、使用调节水后适量擦在黑头处。        
　　5、植物黑头化解霜：对黑头、粉刺、暗疮皮肤特别有效，能软化并消毒皮肤，对丘疹有消除作用，用化解的方法不会破坏皮肤胶原，不会造成粗毛孔及疤痕。   

         一般来说，经过以上治疗，黑头问题自会得到解决。

 </Content>
    <Title> 让你和黑头说再见  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content>让黑头神秘消失:我的皮肤是混合性的，平时脸部T字形的部位很容易出油，从而造成周围皮肤的毛孔粗大，更让人心烦的便是这些因素的综合产物——鼻子上的黑头。据有关报道说，黑头是由于油脂分泌过多，造成毛孔堵塞的油脂粒暴露在空气中氧化形成的。 

　　从此，鼻上的“芝麻点”成了我心中“永远”的痛。直到有一天，健发了封Email给我，告诉我用婴儿油就可以轻松地对付黑头了，方法是在清洁面部之后，用婴儿油按摩鼻子上面的黑头。当然这个是需要耐心的，因为油脂的溶解不是瞬间的事情，所以要一段时间，譬如1小时左右吧。其原理好像是婴儿油里的主要成分是矿物油，它是能够溶解油脂的，正确与否，我也无从考证。

　　那晚，我一边看电视一边依法按摩，虽然帖上要求的时间长了些，可是我按摩了半个小时左右，就感觉到手指上有颗粒样的小东西，据说那便是黑头的油脂，心中顿时一阵狂喜，真是太奇妙了……后来仔细查看了一下鼻子，的确功效不错，“芝麻点”扫清了许多。而且这样的按摩，一星期只要做一至二次就可以了，对于我这种懒MM来说，也算是一劳永逸了吧。
 
 </Content>
    <Title> 让黑头神秘消失  </Title>
  </ArticalInfo>
</ArrayOfArticalInfo>