<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<ArrayOfArticalInfo xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ArticalInfo>
    <Content> 少白头及黄发偏方:1.何首乌加生地可治青少年花白头及黄发： 每次用何首乌12.5克、生地25克，先用白酒涮一下， 将2种药放入茶杯内，用开水冲之，每天当茶饮，连续服用。水没色了换新药。半年后，头发开始变黑， 脸色也红润了。一年以后，满头黑发。如果能坚持一段时间，见没有反复时再停最佳。 
　　2.乌发丸治少白头：生地60克，熟地60克，丹参60克，侧柏叶60克，旱莲草30克，桑叶30克，女贞子30克，黑芝麻60克，制首乌60克。将以上诸药研制成蜜丸，每丸9克，每日服3丸，一般连服3个月至 半年左右，可望见效。 

　　由于头发当中的色素颗粒是含有铁、铜、钴的混合物，因此白发者在日常生活中，要多食一些含有这些元素多的食物如小油菜、芹菜、海带、黄豆、 紫菜、猪肝、鸡肝、桂圆、黑木耳等。
 </Content>
    <Title> 少白头及黄发偏方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 治牙痛三方:1.将二锅头酒倒入碗内，放生鸡蛋1～2个， 白酒的液面浸入鸡蛋的2／3，用火柴点燃，用木筷翻动鸡蛋几次，约20分钟左右，以鸡蛋壳焦而不破，用筷子能夹起为最好。鸡蛋熟后上皮趁蛋热入口在病牙处反复咀嚼后再咽下，一般5分钟左见效果。

　　2.五倍子治牙痛：用五倍于2枚水煎含漱，几分钟后就个觉疼了。（中药店有售） 

　　3.燃烧韭菜籽的烟治牙疼：用50克左右陈旧韭菜籽；一块直径约5厘米大小薄而平的砖头片；一个用硬纸做的一头大（直径大于5厘米）一头小（直径几毫米）高约20厘米的喇叭筒。将砖头片放火上烧红，平放在铁板或石块上面，立即用手捏一小撮韭菜籽（几十至几百粒种于），撒放在烧红的砖头片上 ，韭菜籽遇热，立刻燃烧冒出白烟，散发出特殊气味，此时，立即用纸喇叭筒大口罩住砖头片，烟便集中从喇叭筒小口冲出，张开嘴，将牙患处对准喇叭筒小口接受烟熏，烟到疼除，熏完即可进食。 对牙疼引起三叉神经疼的重症疼痛，用此法非常灵验。每日早晚各熏一次，连续两天，牙疼全除， 恢复正常。注意不要烫着手，操作时动作要快，不然韭菜籽燃烧出的烟散失太多，只有重复多次才有效果。 
 </Content>
    <Title> 治牙痛三方  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 鹅掌风、灰指甲:醋1斤熬至半斤，加入去皮大蒜头一只，二日后用醋每天浸手二次，一次10分钟，浸后再用清水洗净，7天即可。
 </Content>
    <Title> 鹅掌风、灰指甲  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 肾亏腰痛偏方:丝瓜籽半斤，炒黄研成粉。白酒送服，每次1钱，一日二次，服完即愈。此方还可治妇女产后腰痛。
 </Content>
    <Title> 肾亏腰痛偏方  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 关节炎、肩周炎包括风湿性、类风湿性关节炎:

食用细盐1斤，放锅内炒热，再加葱须，生姜各3钱，一起用布包好，趁热敷患处至盐凉；一日一次，连用一星期，有追风祛湿之功效。
 </Content>
    <Title>  关节炎、肩周炎包括风湿性、类风湿性关节炎 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 食疗咳嗽四验方:感寒咳嗽服用杏苏糕。
    【做法】取面粉适量，经过发酵，揉制成3～5块。将杏仁15克去皮研压成粉，加适量红糖拌匀，撒于糕面上，再将新鲜苏叶3～5片洗净覆于糕上，置锅上蒸，熟后取食，每日1～2次。

    风热咳嗽初病时可服用金银花冲鸡蛋。
    【做法】鸡蛋1个，打入碗内。金银花15克加水200毫升，煮沸5分钟，取其汁冲蛋，趁热1次服完。 

气虚咳嗽发病时可服用胡桃人参汤。
    【做法】胡桃肉20克（不去皮），人参6克，生姜片3片，加水适量同煎，取汁200毫升，加冰糖少许。每日1次，睡前温服。痰多或痰中带血时勿服。 

    痰湿咳嗽服用苏子茯苓薏米粥。
    【做法】苏子15克，薏仁米60克，茯苓粉15克，煮粥每晚服食。苏子用净纱布包入，食时弃之。 </Content>
    <Title>  食疗咳嗽四验方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 治口腔溃疡一方：用硫酸庆大霉素液局部外擦治疗口腔溃疡效果甚佳。方法是：先用温开水将口腔漱净，然后把一支8万单位的硫酸庆大霉素液瓶头启开，用消毒棉球蘸药液直接涂于口腔溃烂部位，闭嘴10—15分钟，每日早晚各1次，一般擦药3次见效，连续用药3—5日即可痊愈。 </Content>
    <Title> 治口腔溃疡一方  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 麦粒肿防止方法:麦粒肿病虽小，但很是让人烦恼，痛苦不堪，医疗上又无治疗好办法，用酒精棉球擦拭眼睫毛根部效果非常好。方法是：当开始患病---眼睑发痒、出现红肿或疼痛时，即刻用酒精棉球擦眼睫毛。擦时要双眼紧闭，用酒精棉球（个要太湿，太湿时挤掉一些酒精）在眼睫毛根处来回轻轻擦几下。擦后双眼会感到发热（发热时不可睁眼，否则酒精会渗透到眼里使眼睛疼痛），待热劲过后再睁眼。只要当天擦2～3次就可消肿。
 </Content>
    <Title> 麦粒肿防止方法  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 白矾膏治口腔溃疡:[用料]  白矾6克，白糖4克。

[制用法]  将上述两味，放入瓷器皿内，置文火上加热，待其溶化成膏后稍冷即可使用。若遇凝固时可再加温溶化使用。用时以棉球蘸白矾膏涂于溃疡面上，每日1或2次。

[功效]  清热解毒，生肌止痛。主治顽固性口腔溃疡。
 </Content>
    <Title>  白矾膏治口腔溃疡 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 吹气止鼻血:用两手将鼻出血者的耳道口适当张大，用嘴对着患者耳朵，用里缓缓向内吹气，两耳各连续吹3口气。若血未完全止住，等1-2分钟后，再吹1次。这种方法不会吹破耳膜，因为吹气的力量比耳膜所能承受的压力小得多。
 </Content>
    <Title> 吹气止鼻血  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 皮肤痒:皮肤痒治疗方法：鲜韭菜、淘米水，按1：10重量配好，先泡二小时再连韭菜一起烧开，去韭菜用水洗痒处或洗澡，一次见效，洗后勿用清水过身，一日一次，连洗三天永不再痒。
 </Content>
    <Title> 皮肤痒 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 坐骨神经痛中医中药治疗偏方：

食用细盐一斤，炒热后加艾叶*一两，用布包好敷患处至盐凉，一日一次，连用5-10天。（盐可每天反复使用）。

 
 </Content>
    <Title> 坐骨神经痛中医中药治疗偏方  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 颈椎痛颈椎病治疗方法：

羊骨头（生的，煮过均可）二两，砸碎炒黄，浸白酒1斤，三日后擦颈部，一日三次，一般不过15天，可以根治。
 </Content>
    <Title> 颈椎痛颈椎病治疗方法  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 骨刺|骨质增生中医中药偏方：

狗骨头三两，砸碎炒黄浸白酒1斤，三日后用酒擦患处（最好带吃此酒一盅），一日三次，需用半月可愈。
 </Content>
    <Title>  骨刺|骨质增生中医中药偏方 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 腿抽筋治疗方法:治疗腿抽筋的方法：桑树果*一两，煎一碗汤一次喝下，一日二次，5天痊愈。
 </Content>
    <Title> 腿抽筋治疗方法  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 四肢麻木治疗方法：

老丝瓜筋*一两，煎一碗汤一次服下，一日二次，连服一星期，有特效。
 </Content>
    <Title> 四肢麻木治疗方法  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 疮、疔、疖-治法：

用生土豆捣烂，涂患处用布包好，日换一次，一般5天即可。
 </Content>
    <Title>  疮、疔、疖-治法 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 狐臭、治狐臭方法：

胡椒、花椒各50粒，研成粉，再加入冰片*2钱，用医用酒精调匀，每日取一小团涂患处并用胶布贴好，一日换一次，连用半月可根除。
 </Content>
    <Title> 狐臭、治狐臭方法  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 口眼歪（面部神经麻痹）:黄鳝血涂面部，向左歪涂左边，并用手掌从左向右反复抹，每次2分钟，一日二次，向右歪则反做，连用三四天即正。
 </Content>
    <Title> 口眼歪（面部神经麻痹）  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 脱肛（解大便时肛门脱下）:每次用韭菜半斤，水2斤煎开洗肛门，一日二次，洗三天。


 </Content>
    <Title> 脱肛（解大便时肛门脱下）  </Title>
  </ArticalInfo>
</ArrayOfArticalInfo>