<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 食道癌食管癌食疗偏方:食道癌食疗方法，食管癌食疗方法，下面是八种治疗食道癌食管癌的饮食疗法

　　(1)枸杞乌骨鸡：枸杞30克，乌骨鸡100克，调料适量。将枸杞乌骨鸡加调料后煮烂，然后打成匀浆或加适量淀粉或米汤，成薄糊状，煮沸即成，每日多次服用。具有补虚强身，滋阴退热，适用于食管癌体质虚弱者。

　　(2)蒜鲫鱼：活鲫鱼1条(约300克)，大蒜适量。鱼去肠杂留鳞，大蒜切成细块，填入鱼腹，纸包泥封，晒干。炭火烧干，研成细末即成。每日3克，每次3克，用米汤送服，具有解毒、消肿、补虚作用。适宜于食道癌初期。

　　(3)刀豆梨：大梨1个，刀豆49粒，红糖30克。将梨挖去核，放满刀豆，再封盖好，连同剩余的刀豆同放碗中。入笼1小时，去净刀豆后即成，经常服用，吃梨喝汤。具有利咽消肿功效。

　　(4)紫苏醋散：紫苏30克，醋适量。将紫苏研成细末加水1500毫升，水煮过滤取汁。加等量醋后再煮干。每日3次，每次1.5克。具有利咽、宽中作用。适于食管癌吞咽困难者。

　　(5)鸡蛋菊花汤：鸡蛋1个，菊花5克，藕汁适量，陈醋少许。鸡蛋液与菊花、藕汁、陈醋调匀后，隔水蒸炖熟后即成，每日1次。具有止血活血，消肿止痛。适用于食管癌咳嗽加重、呕吐明显者。

　　(6)阿胶炖肉：阿胶6克，瘦猪肉100克，调料适量。先加水炖猪肉，熟后加胶炖化，加调料即成，每日1次。具有补血、活血、滋阴润肺作用。适用于出血日久，身体虚弱，有贫血等症的食管癌病人。

　　(7)瓜蒌饼：去籽枯蒌瓤250克，白糖100克，面粉800克。以小火煨熬蒌瓤，拌匀压成馅备用。面粉做成面团，包馅后制成面饼，烙熟或蒸熟食用，经常服食。具有清热、止咳作用。适用于食管癌咳喘不止者。

　　(8)生芦根粥：鲜芦根30克，红米50克。用清水1500毫升煎煮芦根，取汁1000毫升，加米于汁中煮粥即成。经常食用，此药粥可清热，生津。

　　食管癌一日食谱举例

　　早餐：甜牛奶300克(牛奶300克，白糖10克，可可粉10克)，鸡蛋羹(鸡蛋50克)

　　加餐：鲜果汁(桔汁200克)?

　　午餐：大米粥(大米100克)，肉末豆腐胡萝卜(豆腐100克，瘦肉末100克，胡萝卜泥50克)，西红柿汤(西红柿50克，黄瓜50克，鸡蛋50克)

　　加餐：豆浆(豆浆250克)

　　晚餐：细面条(面条100克)，炒黄瓜肉末(瘦肉末50克，黄瓜丁100克，西红柿汁100克)

　　加餐：牛奶(鲜牛奶250克全日烹调用油40克 

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 食道癌食管癌食疗偏方 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 酒精增加了吸烟相关的肺癌患者p53基因突变:摘要：既吸烟又饮酒的非小细胞性肺癌患者p53基因突变率远大于只吸烟的患者。( Cancer Res 2000;60:3155-3159 ) 

     (路透社新闻) -美国马里兰州Johns Hopkins 医学院的 David Sidransky博士研究发现既吸烟又饮酒的非小细胞性肺癌患者p53基因突变率远大于只吸烟的患者，说明饮酒与吸烟协同作用增强了p53基因突变。上述结果与某些流行病学证据一致，该研究发表在6月15日的《癌症研究》杂志（Cancer Research）。

    研究者前瞻性研究了105名非小细胞性肺癌患者，其中吸烟者占95人，非吸烟者为10人。在97名有饮酒史的患者当中，44% 的人每日饮酒1-2次，21%的人每日饮酒少于1次，其余35%的人已戒酒。测序分析肿瘤标本中的p53基因，发现53%的患者p53基因至少一处突变，有饮酒史的患者72%发生p53突变，相比之下，每天饮酒少于1次的患者仅39%的人发生突变。58%的吸烟者发生基因突变，只有10%的非吸烟者发生p53突变。既吸烟又饮酒的人群中76%发生了p53基因突变，而每天饮酒不足1次的吸烟者突变率为42%。

Sidransky指出很多人认识不到吸烟与癌症的关系，但如果告诉他们吸烟会诱发基因突变，导致癌症发生，或许更有助于提高人们对这种因果关系的认识。在酒精中已经发现了象乙醛这样的致癌物质，而且酒精影响肝脏酶的代谢，增强了致癌物质的致癌作用，还可通过破坏口腔和呼吸道粘摸屏障而增强致癌物质的吸收。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 酒精增加了吸烟相关的肺癌患者p53基因突变  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>上沟肺癌（Pancoast癌）的手术结果为新的治疗方法提供标准:摘要：研究人员引证了上沟肺癌手术切除的历史记录结果。( J Thorac Cardiovasc Surg 2000;119:1147-1153 ) 

美国纽约纪念斯罗恩一凯特灵癌症中心（Memorial Sloan-Kettering Cancer Center）的研究人员引证了上沟肺癌手术切除的历史记录结果。他们认为这些资料为评价手术前化疗和化放疗可能达到的效果建立了基础。

根据6月份出版的The Journal of Thoracic and Cardiovascular Surgery杂志报道，随着上沟肺癌新的治疗方法的发展，需要对这些方法进行评定，它们有效与否要通过较高的切除率和较低的局部复发危险来判断。为了达到这个目的，Valerie W. Rusch博士及其同事对1974年至1998年的病历表进行了回顾性分析。研究人员选定了225位在这期间行胸廓切开手术的上沟肺癌患者。据研究小组报告，55%的患者在术前接受了放疗，但有35%的患者没有进行术前治疗。

52%的患者为IIB期（T3 N0）肿瘤，15%为IIIA期（T3 N1/2 M0）肿瘤，27%为IIIB期（T3/4 N0-3 M0）肿瘤。他们发现，“64%的T3 N0肿瘤可以完全切除，T3 N2肿瘤和T4 N0肿瘤的这个比例则分别为54%和39%。”

Rusch博士的研究小组指出手术的死亡率为4%。“IIB期平均可存活33个月，IIIA期和IIIB期平均都可存活12个月。”根据这篇报道，精算的5年生存率，“IIB期为46%， IIIA期为0%，IIIB期为13%。”

Rusch博士及其同事写道，“就在最近，人们对于探讨术前化疗可能达到的效果越来越感兴趣。”他们认为自己目前的研究“为评定新治疗方法的价值提供了重要的标准。”

 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 上沟肺癌（Pancoast癌）的手术结果为新的治疗方法提供标准  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治肝癌偏方秘方: 病因：此病大多是日月劳苦所积，商人与劳动者比较容易得此病。此病秘方有一种。 

    药方：白肉豆（白四季梅、白梅豆、白扁豆）根8两、人参2钱，下锅放十一碗水，煮滚后用文火煮40分钟以后就可喝。（喝法与时间照血液循环之理来配合才能收效）。 

    时间：如果是夏天，上午九点喝一次，晚上九点喝一次。冬天早上九点半喝一次，晚上十点半喝一次。（这是因为冬天血液循环比较慢，故而有此之分）。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  治肝癌偏方秘方 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 基因治疗可治疗某些白血病:针对白血病患者进行的初步研究已经获得令人鼓舞的发现：对于某些类型的白血病，基因治疗可能具有治疗作用。 

    B细胞是淋巴细胞中的一种，由骨髓产生，在免疫系统功能发挥上起重要作用。California大学Thomas Kipps博士本周在多伦多召开的第28届国际血液病学会会议上称，白血病的癌性B细胞有神秘的特性，使其能够逃避T细胞的监测。 

    T细胞是另一类淋巴细胞，由胸腺产生，参与机体对潜在危险侵入物的免疫反应。应用经过特别修饰的感冒病毒作为运载工具的基因治疗，可使癌性细胞更易于被机体的T细胞识别，从而成为被攻击的靶子。Kipps解释道：它几乎就像“特洛伊木马”，使得异常细胞改变轮廓，从而有效地激活免疫系统。

    Kipps报告了11例处于进展期的白血病患者的研究结果。这些病人最初计划接受单次的输注治疗，但由于一些难以预料的效应，大多数患者输注了两次。在单次输注后，T细胞计数上升而白血病细胞显著减少。至于毒性反应，病人出现流感样症状、发热、疼痛和食欲不振，但大多数患者副反应轻微。

    研究者强调，由于该研究样本例数少，药物如何在临床上影响病人以及是否可用于长期治疗尚不清楚。鉴于本研究的发现令人振奋，因此一个大规模、多中心临床研究计划正在制定中。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 基因治疗可治疗某些白血病  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 食道癌食管癌中药治疗五种方法: 

    中医方剂（一） 

　　【辨证】胃阴不足，胃气上逆。

　　【治法】补益阴血，降逆和胃。

　　【方名】半夏竹茹汤。

　　【组成】姜半夏12克，姜竹茹12克，旋复花12克，代赭石30克，广木香9克，公丁香6克，沉香曲9克，豆蔻9克，川楝子9克，川朴9克，南沙参9克，北沙参9克，天冬12克，麦冬12克，石斛12克，急性子15克，蜣螂12克，当归12克，仙鹤草30克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　

    中医方剂（二）

　　【辨证】气滞中阻，胃逆呕吐。

　　【治法】理气降逆，解毒辟秽。

　　【方名】理气降逆汤。

　　【组成】干蟾皮12克，八月札30克，急性子30克，白花蛇舌草30克，丹参15克，瓦楞子30克，夏枯草15克，枸杞子30克，紫草根30克，苦参30克，生马钱子4.5克，生南星9克，公丁香9克，广木香9克，蜣螂虫9克，天龙丸15粒（每次5粒，分3次吞服）。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】上海龙华医院方。

    中医方剂（三）

　　【辨证】气虚血瘀，毒邪侵袭。

　　【治法】化瘀解毒。

　　【方名】抗癌汤。

　　【组成】藤梨根60克，野葡萄根60克，干蟾皮12克，急性子12克，半枝莲60克，紫草30克，天龙6克，姜半夏6克，甘草6克，丹参30克，蛇舌草30克，马钱子3克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】浙江省杭州肿瘤医院。

    中医方剂（四）

　　【辨证】痰气火结。

　　【治法】清热解毒，消痰散结，破瘀。

　　【方名】加味开噎散。

　　【组成】雄黄1克， 砂6克，山豆根12克，五灵脂12克，硼砂6克，芒硝30-60克，射干12克，青黛9克，鲜狗胆1个。

　　【用法】上药共研为末，以狗胆汁调水，分3天送服。

　　【出处】侯士林方。

    中医方剂（五）

　　【辨证】痰瘀互结。

　　【治法】化痰软坚，活血散瘀。

　　【方名】增损启膈散。

　　【组成】川贝母9克，郁金9克，当归9克，沙参9克，蜣螂虫9克，急性子9克，昆布9克，丹参12克，海藻12克，红花6克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 食道癌食管癌中药治疗五种方法  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治胃癌中药偏方方剂:中医方剂（一） 

　　【辨证】中气久损，脾失健运，痰湿内停，脾阳不振。

　　【治法】温中健脾，消痞止血，利湿化痰。

　　【方名】加味积实理中汤。

　　【组成】炮姜炭1.8克，党参9克，白术9克，制半夏9克，炙甘草6克，枳实4.5克，参三七3克（研末吞服），桂枝3克，牡蛎30克，猪茯苓15克。

　　【用法】水煎服，每日1剂，日服2次。

　　【出处】沈敏南方。

    中医方剂（二）

　　【辨证】气血两虚。

　　【治法】养元气，健脾胃，生血脉，调荣卫。

　　【方名】养血助胃丸。

　　【组成】当归30克（酒洗），川芎30克，白芍36克（盐、酒炒），熟地黄24克（姜汁浸，炒），人参15克，白术40克（土炒），白茯苓18克，甘草9克（炙），山药30克，莲子肉30克（去皮、心），扁豆18克（姜汁炒）。

　　【用法】上药为细末，打姜汁，神曲糊为丸，如梧桐子大。每服60-70丸，空腹时用白滚水送下。

　　【出处】《古今医鉴》。

    中医方剂（三）

　　【辨证】气结伤阴。

　　【治法】理气逐瘀，甘寒润燥。

　　【方名】行气消癌汤。

　　【组成】丹参25克，茯苓20克，郁金20克，砂仁15克，寸冬20克，瓜蒌25克，半枝莲50克，干蟾蜍3只，生水蛭15克，荷叶15克。

　　【用法】水煎取液100毫升，每次50毫升牛奶冲服，日服2次。

　　【出处】赵葆昌方
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  治胃癌中药偏方方剂 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 治胃癌偏方秘方:病因：此病（胃癌）是日月操劳，饥饿过度就不感觉饿，而且营养不足之人，才会得此病。此病最难医，秘方有一种。 

    药方：白肉豆（白四季梅、白梅豆、白扁豆）籽10两磨粉，面粉半碗，配合白肉豆粉，一碗半水下锅煮热就可吃。（吃此方以前3小时不可吃下任何东西，效力才可收） 

    时间：定在上午八点左右吃下，及晚上八点左右再服一次（每次吃后要躺在床上不可动）。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 治胃癌偏方秘方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 肺癌胸痛偏方:[原料]瓜蒌200克、面粉600克、白糖75克、清水适量。 


   [做法]瓜蒌去籽，放在锅内，加水少许，加白糖100克，以小火煨熬，拌成馅。另取面粉750克，加水

适量经发酵加面碱，揉成面片，把瓜蒌夹在面片中制成面饼，烙熟或蒸熟。 

    
   [用法]佐餐或随意服用。 

    
   [作用]润肺化痰，散结宽胸。适用于肺癌胸痛。  

   
   [评注]瓜蒌主要含三萜皂甙、有机酸、树脂、糖类和色素等。在体外抗癌实验中，发现全瓜蒌煎剂（20%煎剂）有抗癌作用。实验研究还指出：瓜蒌皮抗癌效果尤胜于瓜蒌仁，种壳和脂肪油则无效。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 肺癌胸痛偏方  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 移植受者早期阶段的肺癌行手术切除效果良好: 尽管移植受者的肺癌似乎进展更快，但新研究表明如果疾病在IIB或以下水平时，手术切除通常可以治愈病人。 

    1997年1月1日到2002年7月31日之间，美国宾州大学的夏格（Joseph B.Shrager）和同事找到了5400名在他们研究所进行实体器官移植的病人。这些病人中15人后来患上肺癌，其中8人曾接受了肾移植，3人接受肺移植，4人接受心脏移植。他们平均在移植后76个月诊断为肺癌，虽然其中11人有吸烟史，但“移植病人中非吸烟者发展为肺癌的比率也高于普通人群”，作者在8月M《外科文献》（Arch Surg 2004;139:902-906）上指出。

    在组织学上，这些肺癌包括6例腺癌、5例鳞状细胞的、2例未分化性大细胞的、1例支气管肺泡性的、1例小细胞性的。在癌症等级上，3人为IA或IB级，2人IIB级、2人IIIA级，8人IIIB或IV级（不宜手术）。除了后8名不宜手术的病人，其余人均进行了切除术，没见到严重的术后并发症。不宜手术的病人平均存活1.4个月，手术病人平均6.0个月，低等级病人手术后却平均存活37个月，到现在他们仍活着，没有疾病复发。

    “将移植受者的肺癌与非移植受者的肺癌相比，我们发现：1、前组的非吸烟者发病率增高；2、没手术切除的病人迅速死亡；3、切除的并发症率低；4、切除为IIB级及以下病人提供了很大的治愈可能”，作者表示。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 移植受者早期阶段的肺癌行手术切除效果良好  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 美发现与肺癌相关的SPRR1基因:（美国新闻专线）美国Johns Hopkins公共卫生学校的科学家近日发现，致癌物质－佛波醇酯通过激活一种SPRR1基因可引发肺癌的发生。 

    研究发现，当肺（支气管）上皮细胞受到致癌物质如佛波醇酯、尼古丁等损害时，这些上皮细胞会发生角化，形成鳞状上皮以抵御致癌物质的进一步侵蚀。而当侵害因子持续作用时，这些鳞状上皮细胞就会转化为癌细胞。

    科学家们发现，SPRR1基因的编码产物在肺（支气管）上皮细胞的角化过程中起着重要的调节作用。当佛波醇酯作用于支气管上皮细胞时，SPRR1基因的编码产物会大量表达，阻碍上皮细胞角化的形成；而当癌细胞形成以后，SPRR1基因随即停止表达，其原有表达产物（蛋白质）亦会很快消失。 

    目前，科学家正对SPRR1基因在肺癌中的作用进行进一步的研究。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 美发现与肺癌相关的SPRR1基因 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 激光治疗对肺癌有效:美国胸科医师学会（American College of Chest Physicians）年会上发表的一项研究表明，对于不适合进行手术或放疗的肺癌患者，采用激光和药物联合治疗效果较好。 

    纽约Memorial Sloan-Kettering肺癌中心的Neil A. Christie医生指出，“尽管肺癌不是常见癌症……但它是最常见的癌症死亡原因。肺癌死亡率大约为90%，近10年来从未降低过。对于肺癌，越早发现越易治疗。我们利用一些新技术（如激光-药物联合疗法即光动力疗法）可以针对肺癌进行非创伤性治疗。” 

    Christie的研究小组通过光动力疗法对共有10处肿瘤的7例患者进行了治疗。结果发现，在治疗30.75个月后，其中7处肿瘤发生了持久、完全的反应。\ 

    Christie称，目前的主要问题是对癌症的早期诊断。他建议恢复对肺癌的筛选，以解决这个问题。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 激光治疗对肺癌有效  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> “集束聚能刀”治疗肺癌: 西安第四军医大学唐都医院胸腔外科专家，自一年前开始采用超高温多电极“集束聚能刀”技术治疗肺癌以来，到目前已为200余例患者实施了该项手术，不仅疗效显著，同时也标志着我国该项技术趋于成熟。 
    由于吸烟人数的增加和环境污染的加剧，肺癌的发病率迅速上升，成为严重危害人类健康的最常见的恶性肿瘤之一。传统手术切除治疗肺癌危险性高、并发症多、创伤大，而放疗抗拒、化疗耐药的肿瘤病人也日益增多。20世纪60年代，有学者想到用高热能治疗肿瘤。研究发现，癌细胞对温度特别敏感，通常42℃作用2小时就能灭活癌细胞。

    现代科技的进步，有可能采取局部加热的方法，既能治疗肿瘤又不损伤正常组织细胞。集束聚能刀的作用机理就是利用电磁波振荡使瘤体内离子碰撞产生高热，使癌细胞蒸发脱水、凝固、坏死，利用高热灭活癌细胞，从而达到手术切除的效果。

    西安第四军医大学唐都医院与美国专家合作攻关，并进行了大量动物实验研究，自去年10月7日成功地为第1例肺癌患者施行手术以来，已连续为200余名患者成功地进行了手术治疗。手术是在CT引导下，医生将10枚金属电极经皮直接穿刺至肺癌组织部位，计算机迅速测算出治疗所需要的时间、功率等数据，10枚电极针同时释放热量，并快速集束成巨大能量，毁损部位温度可达90℃，一般肿瘤一次即可灭活成功。由于灭活后的癌组织留在体内，可以刺激有益的免疫反应作用，因而有助于提高治愈率。主持这项工作的专家程庆书主任医师介绍说，该项技术无须开胸，创伤小，痛苦小，胸壁仅有0.5厘米大小创口，恢复快，麻醉清醒后患者即可下床活动，周围性肺癌治疗后观察几天就可出院，中央性肺癌治疗后也较手术住院时间短，还可同时治疗多个、多处肺瘤而无须切除正常组织，从而保障最大呼吸功能，效果十分显著.
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> “集束聚能刀”治疗肺癌  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 细胞因子是肺癌患者的预后指标吗:据台湾研究人员报道，与肺结核患者相比，肺癌病人的免疫学指标变化不大。 

    为了解肺癌病人胸水和血清中细胞因子水平（如粒细胞-巨噬细胞集落刺激因子(GM-CSF)、白介素-10(IL-10)、gamma-干扰素(IFN gamma)）与肺结核人的异同以及细胞因子是否可作为存在恶性胸水肺癌病人的预后指标，台北退伍军人总医院的Y.M. Chen博士及其同事选取1995年至1998年间的202例出现胸水的肺癌病人和26例出现胸水的结核病人进行研究。 

    研究人员采用酶连免疫吸附试验检测受试者血清和胸水中的细胞因子水平。该研究发表在最新出版的肺癌杂志上。 

    结果发现，肺癌和结核病人的胸水GM-CSF和IL-10水平明显高于血清。结核病人胸水gamma-干扰素水平也明显高于血清。而且，结核病人胸水和血清的gamma-干扰素水平均明显高于肺癌病人。 

    研究人员指出，肺癌和结核病人胸水和血清的GM-CSF和IL-10水平并无明显差异。但是，结核病人胸水和血清gamma-干扰素的比率、胸水中gamma-干扰素和IL-10的比率及胸水IL-10和血清IL-10的比率均明显高于癌症病人，该现象表明结核病人胸水的细胞活性和Th1细胞反应性明显高于癌性胸水（以Th2细胞为主）。而且，研究人员指出，分析显示不同细胞因子水平的肺癌病人生存率并无明显差异。 

    Chen博士认为，与结核性胸膜炎比较，出现胸水的肺癌病人无论是局部还是全身免疫变化均不强烈，因此细胞因子变化不能作为存在恶性胸水的肺癌病人的预后指标。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 细胞因子是肺癌患者的预后指标吗  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 番茄红素能预防肺癌:摘要：番茄红素能降低吸烟者和非吸烟者发生肺癌的危险，但其它一些类胡萝卜素对非吸烟者的有相反的作用。(Am J Clin Nutr 2000;72:901,990-997) 

    WESTPORT，CT，10月17日（路透社新闻）波士顿的研究人员报道，饮食中高水平的番茄红素似乎能降低吸烟者和非吸烟者发生肺癌的危险。然而其它一些类胡萝卜素对非吸烟者的作用是相反的，即它们对吸烟者或曾吸烟者只有很少的或没有保护作用。

    哈佛公共卫生学院的Dominique S. Michaud博士及其同事在护士健康研究和卫生专业人员随访研究中收集了有关资料（男性为46，924人，女性为77，283人），对他们进行多项的问卷调查。受调查者报告了他们在过去的一年中摄入指定份量的各种食物的平均频率。研究结果发表在10月份的美国临床营养学杂志上。

    1984-1996年间，女性中共有519例肺癌新病例。1986-1996年间，男性中共有275例肺癌新病例。

    在非吸烟者中，α胡萝卜素摄入量占前20%的人同后20%的人相比，发生肺癌的危险低63%。β-胡萝卜素、黄体素和β隐黄素也有类似的不明显的降低癌症危险的趋势。在排除饮食评价时间与随访时间相差4-8年的因素后，发现两者间仍有很强的关联。因此作者认为类葫萝卜素与发生肺癌危险间的确有一段相当长的潜伏期。

    研究人员报道在排除吸烟因素的影响后，类胡萝卜素与肺癌之间的关联明显减弱。但当他们得出了类胡萝卜素的生物利用度调整评分后，番茄红素与肺癌危险在吸烟者和非吸烟者中都有很强的负相关。

    Michaud博士小组认为类似食物中存在的其它植物性化学物质要比类胡萝卜素在减少致癌作用方面更重要。因此，他们总结道：“在水果蔬菜丰富的饮食中补充类胡萝卜素是不明智的建议。”

    洛汕矶加州大学的David Heber博士在相关评论中说，这一发现支持了他们研究小组的建议，即水果和蔬菜构成了美国农业食品金字塔的基底。其主要原理就是增加了预防慢所消耗的植物性化学物质的数量。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 番茄红素能预防肺癌  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 对于肺癌患者，大剂量近距放疗即有效又方便:（DG新闻）大剂量近距放疗（HDR-BT）是一种针对中心肺癌的极为有效的姑息疗法，增加两处支气管置入照射较标准四照射野治疗更为方便有效。 
    近距放疗（一种置入放疗形式）是指将放射形物质密封在针管，种子，电线或导管，直接放入或接近肿瘤进行放射治疗。 

    德国研究人员在波士顿召开的美国放疗与肿瘤学会（ASTRO）（the American Society for Therapeutic Radiology and Oncology）第42界年会上报道了其研究成果。试验选取142例晚期肺癌患者，均存在无法手术切除的中心型包块和向腔内生长的肿瘤。 

    受试者随机分为每周接受四野3.8Gy（第1组）或置入2野7.4Gy放疗治疗，间歇3周（第2组），置入物放在距肿瘤轴心10cm深处。该研究由德国慕尼黑Ludwig-Maximilians大学肿瘤放射科Barbara Pollinger博士负责。治疗后，测定一些参数如局部控制情况，生存情况和副作用。第2组局部控制明显优于第1组，平均保持17周，而第1组仅8周；第2组平均生存期为33周，第1组为25周，两组中数生存期为20周；第2组较第1组有明显副作用：致死性咯血占12%，第1组为17%。总之，放疗可以对大多数肺癌病人进行姑息性治疗，而HDR-BT在这一点上是很成功的。 

    Pollinger博士认为，大剂量近距放疗是局部治疗中心型肺癌的有效方法，而且，两野置入放疗法对病人更为方便易用。  </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  对于肺癌患者，大剂量近距放疗即有效又方便 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 肾移植＝肺癌移植?
 发表在11月号癌症杂志上的一项研究表明，肾移植后可能会发生源于移植肾脏的小细胞肺癌和异位肾上腺皮质激素（ACTH）综合征。 

    威斯康辛州大学的Mark R. Albertini博士及其同事发现，一名在32个月前接受过肾移植的25岁女性发生了Cushing综合征，而移植肾脏的供者在22个月前发现了小细胞肺癌，进一步发现此供肾存在肺癌转移病灶，而且已经侵犯到肝脏和腹膜后。

    研究人员指出，以往研究发现对于来源于供者的恶性肿瘤，受者在停用免疫抑制药物后可产生对它的完全排斥，但是，在此病例中，停用免疫抑制药物后肿瘤仍继续进展以及皮质醇水平持续增高，推测其原因可能在于异位ACTH综合征抑制了排斥反应。

    Albertini博士称，在接受6个周期的顺铂和依托泊甙治疗后，该患者的高皮质激素血症缓解，肿瘤也完全消退，而且化疗一年后随访未见复发。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 肾移植＝肺癌移植?  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> DNA修复能力与肺癌发生危险性有关:（路透社透露新闻）发表在11月1日出版的国立癌症研究所学报（Journal of the National Cancer Institute）上的一项研究表明，DNA修复能力的下降与发生肺癌危险性的上升有关，并呈剂量相关性。 在一初步研究中，研究人员发现DNA修复能力低的患者，其发生肺癌的危险性上升5倍。在该研究的基础上，德克萨斯州休斯顿M.D. Anderson肿瘤中心的Qingyi Wei博士及其同事，从1995年到1999年，开展了大规模的分子流行病学病例对照研究。 该研究比较了316例新诊断肺癌的病人和316例非癌症患者对照组，Wei博士利用淋巴细胞培养的方法，检测DNA修复能力。 结果发现，肿瘤病人的DNA修复能力较对照组低，DNA修复能力低的人，其发生肺癌的危险性上升2倍。同时还发现，DNA修复能力低与发生肺癌的危险性的相关性呈剂量依赖性，DNA修复能力最低（为正常DNA修复能力的四分之一）的人群，其发生肺癌的危险性上升4倍。而且，年龄较小（小于60岁）、女性、抽烟或有肿瘤家族史的人，其DNA修复能力最低，发生肺癌的危险性最高。 Wei博士认为，可以通过检测DNA的修复能力来识别肿瘤的高危病人，同时研究人员还在进行其它危险性因素的研究，以便更好发现肿瘤高危病人。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> DNA修复能力与肺癌发生危险性有关  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> RSR13加放疗治疗非小细胞肺癌:（路透社医学新闻） Allos Therapeutics公司在周三宣布了应用该公司抗癌新药RSR13联合放疗治疗局部晚期不宜手术的非小细胞肺癌（non-small cell lung cancer，NSCLC）的二期试验的取得肯定结果。 

    研究人员对47例接受治疗的ⅢA或ⅢB期NSCLC病人中的30例的结果进行预分析发现，诱导化疗后87%的放疗联合RSR13治疗的病人，其胸部放疗野内的肿瘤发生完全或部分反应。 

    位于科罗拉多州丹佛市的该公司宣布，将于即将召开的国际会议上报道该发现。该研究也是RSR13联合放疗有效的第三种肿瘤试验研究。Allos公司董事长兼总经理Stephen J. Hoffman博士说，该研究证实RSR13对原发性和转移性癌都有效。 

    该试验首先用紫杉醇和卡铂诱导化疗，然后每天予以RSR13联合32剂量放疗。按照Eastern Cooperative Oncology Group实体瘤反应标准，2月后用计算机断层扫描和磁共振成像来判断病人的反应率。 

    研究人员将继续追踪二期试验的病人，评价治疗后的生存情况：总体生存率、胸部无进展间隔时间和肿瘤发展到放疗无法照射所需的时间。NSCLC是最常见的肺癌，占美国每年164000例新发肺癌的80%。 

    公司也报道了一个国际多中心小组的三期试验情况，该研究主要评估了RSR13联合放疗对408例伴有脑转移病人生存率的改善情况。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> RSR13加放疗治疗非小细胞肺癌  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 原发性肝癌民间秘方:【秘方一】 
　　铁树叶２４０克，红枣１０枚，在瓦罐内煮熟，吃枣饮汤。 

    【秘方二】 

　　用新鲜之白花蛇舌草，每次１２０克，涤净榨汁，约榨两次，弃渣留汁。年在５０岁以上的患者，可将蜂蜜３０克，和入汁中；５０岁以下之患者，则用开水冲食盐少许，和入汁中，盛以瓷碗或茶缸，隔水炖熟，取出温服，效验如神。“白花蛇舌草”青草可购得，此方专治肝硬化及肝癌。 

    【秘方三】 

　　蛤蟆皮连头及眼腺一起剥下，将皮表面的腺体颗粒挑破，有白浆溢出，立即外敷于癌肿处（深部肿瘤按穴位外敷），外盖纱布，每日换１—２次。或将蛤蟆皮晒干炒脆，研粉，每日３克，分３次服。或９只活蛤蟆，加黄酒１５００克，煎２小时，每天服１５毫升（本方也适用于食道癌、白血病）。 

    【秘方四】 

　　大蟾蜍剥皮，刺破皮棘，反贴肝区，至３个月后取下，如皮肤起泡，涂上龙胆紫，同时服蟾皮粉，每次约０.８克，每日３次。 

    【秘方五】 

　　软枣子根５０００克，加多量水煎煮３小时，过滤去渣，滤液浓缩成５００毫升，加入适量单糖浆，每服２５毫升，日服两次。（本方也适用于胃癌、肺癌、食道癌） 

    佐疗药膳 

    乌龟双药汤 

　　【材料】芡实５１克、田七１５克（捣碎）、乌龟一只约５００克左右，瘦猪肉９０克。【做法】乌龟去内脏斩碎，瘦猪肉切细，合以上双药，加水适量，炖至烂熟，和盐调味即成。【功效】田七有止血散淤消肿定痛等功效，芡实为固本益精要药，乌龟的功效前面说过，此汤适用于晚期肝癌伴疼痛不适者。 

    平肝芍药汤 

　　【材料】白芍１２克、炙甘草６克、柏子仁克、瘦肉适量、蜜刺４枚、盐少许。【做法】把以上各药同瘦肉置瓦煲，加清水煲约两小时即成。【功效】白药为泻肝安脾、缓中去水要药，有养血散淤、清热止痛等功效；柏子仁为滋润要药，有养肝舒脾益心气之功能；甘草为调和气知要药，效益甚多，素称诸药之君，配合健脾益气的大枣和猪瘦肉，组成辅治肝脏虚弱、胁间疼痛的各期肝癌。 

    白术双肉饮 

　　【材料】白术１２克、兔肉２５０—３００克，大田螺１０—２０个（取肉）。【做法】田螺去泥洗净，沸水烫死取其肉，然后把螺肉、兔肉放锅中，加白术、清水适量文火炖两小时，和盐调味即成。【功效】白术为健脾胃要药，有利水去湿、调气和中之功；田螺肉则有清肝解毒、利水退黄疸之能，再组合补中益气、凉血解毒的兔肉，更见配伍之精，是治疗晚期肝癌并腹水、黄疸的辅助食谱。 

    鲤鱼姜糖赤豆汤 

　　【材料】鲤鱼剖开去肠杂，留鳞洗净，放入油锅文火煎至双面微黄，同赤小豆一起置瓦堡加水煮熟，再入姜糖略煲即成。【功效】鲤鱼有很高的营养价值，且有利水消肿之功，赤小豆为行水活血、消肿解毒要药，且有退黄疸之功。而生姜归五脏以除邪，本药膳对肝癌，特别有黄疸、腹水的辅助疗法更见效果。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  原发性肝癌民间秘方 </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
