<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 一、内科
1、伤风感冒：葱白带根须、生姜片每样半两，加一碗水煎开，放适量红糖趁热服下汤，并马上睡觉，多盖被子，出汗即愈。
2、病毒感冒：用葱白头捣成糊状，晚上睡觉前敷两足掌心（涌泉穴），每足心敷黄豆大即可，用胶布贴牢，次日晨揭去，连用2~3天即愈，疗效神奇。
3、各种头痛：鸽子一只，杀好洗净，天麻*半两，加调料炖汤，分两天吃完，一般二只鸽可愈，重者需三只。忌酒、海带。
4、头昏头晕（头昏眼花、眩晕）：青壳鸭蛋一个，红枣10粒，加少许水搅匀蒸熟，早晨空服，连用5天有特效。忌辣物。
5、失眠、多梦：花生叶（或花生壳）半两，红枣10粒，浮小麦3钱，煎一碗汤睡前服下，连用7天痊愈。忌吃浓茶、咖啡、海鲜。
6、干咳（感冒或过敏引起均可）：生黑芝麻3钱（约半汤匙），冰糖适量，共捣碎，用滚开水冲成半碗汤，早晨空服，3天痊愈，忌吃鱼腥、过咸食物。
7、有痰咳（包括急性气管炎、支气管炎、儿童气管炎）：每次用白萝卜二两、梨子二两，一起切碎，加一碗水煮熟，放适量冰糖食用，一日二次，连用3天止咳化痰。忌吃鱼类。
8、老气管炎（慢性气管炎）：取冬天霜打后的丝瓜藤*一两、川贝*一钱，煎成两碗汤，分早晚两次热喝，连用15~20天，可根治。忌烟、酒、辣物、海鲜、虾米。
9、肺气肿（久咳不愈）：明矾*一两，磨成粉用陈醋调成糊状，每晚睡前取黄豆大一团敷足掌心（涌泉穴，两足都敷），用布包好，次日晨揭去，连用7天有特效。
10、哮喘（包括儿童哮喘）：用乌骨鸡一只，杀好洗净，生姜3两切成片，丝瓜筋*二钱，放入鸡肚内，用线捆好，加油盐等佐料煨汤，分三天将鸡和汤吃完（儿童分五天吃完），轻者一只，重者3只。忌辣、韭菜、羊肉。
11、胃痛、胃窦炎、胀气吐酸：大蒜头（最好用独头蒜）一两，干桔皮*半两，萝卜籽*2钱，煎一碗汤加红糖一次服下，一日三次，饭前空服，用5天可愈。忌酒、辣、冷食。
12、慢性胃炎、胃寒、胃下垂：生猪肚半斤，洗净切片，加白胡椒*半两，老生姜半两，油盐少许，煮烂，一次吃完（胡椒、生姜不吃），一日两次，饭前食用，连吃一星期，可治多年胃病。忌口同11条。
13、胃、十二指肠溃疡：鸡蛋壳30个，炒脆磨成粉末，一次10克，早晚饭前用白糖水冲服，一般一剂可愈，病重者需两剂。忌酸辣。
14、急性肠炎：大蒜瓣2~4个，加白糖适量，捣烂，用开水冲匀，一次服下，一日二次，一、两天即愈。
15、慢性肠炎、腹泻：小麦面粉一斤，放锅内炒到焦黄，每次一两，加适量白糖，用开水调匀，早晚饭前服，3~5天有特效。忌吃香蕉、柿子、油腻。
16、高血压：用向日葵盘*半两，玉米须*3钱，煎一碗汤一次服下，一日二次，连用20天，神效。忌吃肥肉、蛋黄、过咸食物。
17、低血压：党参*10克、枸杞子*20克，煎一碗汤一次服下，日服三次，连服半月。忌吃芹菜、海带、山楂。
18、血小板少（各种出血性疾病引起）：花生红皮5克，红枣10个，加一碗水煮熟一次吃完，一日一次，连用10天。
19、高血脂、高胆固醇：山楂片*10克，白菊花*5克，开水泡饮，一日二次，一日二次，连用一个月，也可常用。忌蛋黄、肥肉、油腻。
20、心脏病、冠心病（早博、心律不齐）：每日用猪心一个，切开，放入莲子芯*2克，绿豆皮3克，包好蒸熟后，切片蘸调料，分早晚吃完，隔日一个，连吃5个猪心。
21、消化不良（儿童消化不良同）：鸡内金*（鸡肫皮）共4两炒黄，磨成粉，饭前用白糖水冲服，一日二次，一次2钱（约半汤匙）儿童减半，一剂服完即可。忌吃田螺。
22、胸闷气胀：每次用白萝卜籽*20克、冰糖适量，煎一碗汤服，一日三次，连用3天有消积顺气之特效。
23、贫血：杀乌骨鸡时，将鲜血流在一张干净白纸上，晒干再将干血揉成粉，用红葡萄酒调服，一次半汤匙粉，一日二次，连服半月。
24、内热口干：芦苇根*、绿豆各5钱，加一碗水煮开，加适量冰糖，去芦根绿豆喝汤，日服两次，连服3天。生津润肺，降火解热。
25、黄疸肝炎：糯稻根*半两，茵陈*15克，煎一碗汤一次服下，一日二次，连用7天。忌酒、油腻、辣物。
26、慢性肝炎（各型均可）：干葫芦瓢*半两，黄豆一两，煎一碗汤一次服下，一日三次，连服15~20天，特效。忌酒、海鲜、辣物。
27、肝硬化腹水（水鼓胀）：冬瓜皮*一两，萝卜籽*3钱，煎一碗汤一次服下，一日二次，连用10~15天。忌吃油炸食物。
28、小便不通（尿闭鼓胀）：生田螺肉一个，葱白一根，加盐少许，共捣成糊状，取一小团敷肚脐上，用胶布贴牢，过3~5小时后取下，一日一次，2~3天即愈，神效。
29、小便失禁（尿急、控制不住）：公鸡肠二副，洗净晒干，放锅内炒黄，磨成粉，用黄酒送服，每次10克，一日三次，服完即愈。忌姜、辣。
30、尿频（小便次数多）：生韭菜籽*2两，磨成粉，每次10克用白开水送服，一日两次，一般需服5天。忌浓茶、牛奶。
31、急、慢性肾脏炎：4两重黑鱼一条，去鳞、肠等，绿茶叶2钱，包入鱼肚内用线捆好，加一碗水煮熟吃鱼喝汤，一日一剂。连吃10~15天。忌酒、盐、房事。
32、大便下血：每次用黑木耳10克，柿饼两个，水一碗煮烂吃下，一日二次，5天痊愈。
33、便秘（大便燥结、排便难或几天无大便）：用煮熟的香蕉一碗，去皮后加入蜂蜜5钱吃下，一日一次，一次见效，3日可愈。忌田螺、洋葱。
34、胆、肾、尿道结石：用玉米须*半两，鸡内金*（鸡肫皮）10克，煎一碗汤一次服下，一日2~3次，连服20天。忌吃肝脏、肥肉、蛋黄。
35、胆囊炎：冬瓜籽半两、绿豆半两煎一碗汤，一次服下汤，一日三次，连用10天。
36、糖尿病：猪胰（即猪夹肝）一条，鲜冬瓜皮1两，加一碗水煮熟，少加些油、盐和调料（勿加酒、糖）吃汤，一日一剂，连吃20天。忌糖、辣、羊肉、桂圆、甜食。
37、成人遗尿：白纸一张，秘铺席下，待遗尿后将纸晒干，炒脆，磨成粉，用黄酒送服，一次即可，严重者再用一次即可。
38、痢疾、泄泻：每次用干马齿苋*半两（鲜者一两），煎一碗水空服汤，一日二次，连用3天可消炎解毒，治久泻不愈特别有效。
39、打呼：花椒5~10粒，每晚睡前用开水泡一杯水，待水凉透后服下（花椒不服下），连服5天，以后再也不打呼。
40、打嗝：用指甲一小条，点燃闻味即止。
41、晕车：乘车前切一片生姜含口中，或用一块伤湿解痛膏药贴在肚脐上（孕妇禁用）。晕车较重者，可两方同用，有特效。
42、中风（手抖动、半身不遂）：每日早饭前喝一两生芹菜汁，临睡觉时用干桑叶*半两，煎一碗汤喝下，15~20天特效。忌羊肉。
43、水肿（全身肿）：生石膏*半两，冬瓜皮*一两，煎一碗汤服，一日二次，连用3天。
44、癫痫（又叫羊癫风、精神病）：用桃花*（干、鲜均可）20朵，在发病时（或刚发病后）用白开水冲一次吃下，一日一次，连吃5天为一个疗程，停两天再吃，需3个疗程。
45、淋巴结核：乌贼骨*共2两，磨成粉，用猪胆汁调成糊状，涂患处，再用胶布贴牢，过10小时揭去，一日一次，连用10天。
46、甲亢：甲鱼壳*5克、莲子肉*20克，煎一碗汤一次服下，一日三次，连用10天。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 一、内科 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 二、美容
47、除面部皱纹：鲜黄瓜汁半两，加入等量鸡蛋清（约一只蛋）搅匀，每晚睡前先洗脸，再涂抹面部皱纹处，次日晨用温水洗净，连用半至一月，以使皮肤逐渐收缩，消除皱纹有特效。
48、皮肤粗黑：靠化妆品增白皮肤，只能一时掩饰，治表不治本。现向您介绍一种治表治本能使皮肤增白而真白的妙方，即简单又有特效：用白醋与甘油，按2：1混合，常搽皮肤，一日二至三次，能使皮肤湿润，减少黑色素沉积，一月后皮肤即细腻白嫩，洁净光滑富有弹性，充满美感（此方对遗传性黑皮肤均有疗效。
49、除雀斑：杏仁*5钱，磨成细粉，用鸡蛋清调成糊，每晚睡前涂面部，次日清晨用温水洗去，一日一次，10~15日显效，以后不发。
50、黄褐斑、蝴蝶斑：冬瓜汁、白醋等量，调匀搽面部，一日2~3次，搽后过10分钟洗去，连用半月即可除净。
51、除面部色素斑：鲜西红柿汁与蜂蜜按2比1混合，涂面部，过10分钟后洗净，连用10~15日，能将黑色素分解，皮肤变白红润。
52、除粉刺（酒刺、青春豆、痤疮）：鲜黄瓜汁、白醋等量调匀，先用热水洗脸后再搽脸，一日三次，搽后过10分钟用温水洗去，连用半月可愈。以后不发。
53、除黑痣：花生米烧焦捣碎，用酒精调匀，涂痣上，每晚睡前涂上并包好，次日晨洗去，连用半月可除（大痣需涂一月）。
54、脱发、头屑、头痒：每次用桑树根皮*4钱、水二斤，加陈醋2两烧开洗头，一日一次，洗后勿用清水过头，连用5天，能促进头皮血液循环，有固发作用，并治头屑、头痒、可再头发。
55、鬼剃头（斑秃、秃顶）：按54条使用，并用老姜片每日擦头皮3~5次，与54条同用半月，以后不出一月便重新长出一头浓发。
56、头发增亮：啤酒与陈醋按2比1混合，每日用毛巾吸湿再涂发一次，连用半月。发质自然变亮。
57、头发早白：何首乌*3两，核桃肉7两，黑芝麻2斤，一起炒干，磨成粉，每次半两，用红糖水调服，一日二次，连服一月，过3~4月后，头发可转黑，忌蚕豆、肥肉、油炸食物。
58、减肥：每天用干荷叶*10克，干冬瓜皮*20克，泡热水喝（可泡两至三遍），连用1~2月，有去厚腻、刮油脂之功效，是减肥者首选特效方。忌肥肉、油腻、少吃糖。
59、瘦人增胖：鸡蛋二只，打在碗内，加生西红柿汁一汤匙和适量白糖，用等量开水冲成半熟食用，每日一次，早晨空服，连吃一月，以后会逐渐变胖。
60、牙变白：用食盐、小苏打等量，加水调匀，每日刷牙一次，3~4天可除牙齿表层所有色斑，使牙齿洁白。
61、酒糟鼻：白萝卜切成片，蘸白醋擦患处，一次3分钟，一日三次，连用一周，可治愈。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 二、美容  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 62、关节炎、肩周炎（包括风湿性关节炎、类风湿性关节炎）：用食用粗盐一斤，加生姜片3钱、小茴香*半两，炒热（不要太烫），用棉布包好，每晚睡前敷患处至盐凉，三日后调换用料，连用9天。忌冷、湿。
63、劳伤腰痛（腰肌劳损）：甲鱼壳*共二两，砸碎，炒黄，浸白洒一斤，三日后用酒涂腰部（并可内服），一日二次，用7~10天，可治多年腰痛。
64、腰椎盘突出：用中药草老鼠耳*一两，猪蹄一只，劈开切块，加水和油盐调料一起炖熟，一日分二次吃蹄喝汤，连用一周。
65、肾亏腰痛（包括妇女产后腰痛）：韭菜籽*3两，炒脆，磨成粉，一次2钱，用淡盐水送服，一日二次，服完即愈，忌房劳。
66、坐骨神经痛：食用粗盐1斤，炒热后加艾叶*半两，用布包好敷患处至盐凉，一日一次，连用5~10天。（盐可每天反复使用）
67、颈椎痛：羊骨头二两，砸碎，放锅内炒黄，浸白酒1斤，三日后可用生姜蘸酒擦颈部，一日三次，一般不过15天，可以根治。
68、骨刺（骨质增生）：狗骨头二两，砸碎炒黄，浸白酒1斤，三日后用生姜蘸酒擦患处，一日三次（最好带喝此酒一蛊），需用半月可治愈。
69、四肢酸麻、腿抽筋：老丝瓜筋*3钱，生姜2钱，煎一碗汤一次服下，一日二次，连服一星期，有特效。忌扁豆、咸鱼。
70、扭伤、四肢无力：老丝瓜筋*3钱，桑树果*半两，煎一碗汤服下，一日二次，连服7天。忌扁豆、咸鱼。
71、内、外痔疮：活大田螺每天一只，将盖去掉，放入如黄豆大的冰片*，5分钟后取田螺内水涂肛门，每天2次，7天痊愈。忌酒、辣物。
72、打针结块：用土豆切成半公分厚的薄片，敷在患处，再用热毛巾焐，一日两次，一次20分钟，1~2天肿块消散。
73、狐臭：胡椒、花椒各50粒，磨成粉，加入冰片*1钱，用医用酒精调匀，每天取一小团涂患处并用胶布贴好，一日换一次，连用半月可根除。
74、口眼歪（面神经麻痹、面瘫）：黄鳝血涂面部，向左歪涂右边，向右歪涂左边，用热气（可用电吹风或炉边烤）将血烤干，连用3~4天即可。
75、痛风：用乌龟壳*15克，黑木耳10克，煎成一碗汤一次服下，一日二次，连服5~7天，忌动物内脏、鲤鱼、酸物。
76、静脉曲张：用旧麻袋一两，切碎洗净，黑芝麻半两，煎成一碗汤，一次服下汤，一日二次，连用10天。
77、猫、狗咬伤：速用5岁内男孩小便洗伤口，可消炎解毒，再设法去医院打针。
78、毒蛇、毒虫咬伤：旱烟油如黄豆大，用温水调匀，涂伤处，一日2~3次，（如无旱烟油可用一支香烟的烟丝代替）。
79、脱肛：陈醋2斤，放在痰盂内，旧秤砣一只（或用一块带锈的铁代替）烧红后放入醋内，醋即沸腾，患者坐痰盂上10分钟，一日一次，5日后即可收肛不脱。
80、落枕（睡觉时由枕头或姿势不适，而引起的颈痛）：韭菜汁加热（不烧开）擦颈部，日擦七八次，2~3天便可治好。
81、戒烟：干南瓜藤*一两，煎一碗汤加适量红糖一次服，一日二次，7天后永不想抽烟。
82、戒酒：活黄鳝一条，放一瓶白酒内浸两天后喝此酒，一次1~2两，一日三次，将此酒服完后永远不想再喝一滴酒。
83、喝酒不醉：葛根*1钱，在喝酒前泡一杯开水喝下，再喝酒，酒精可解，酒量可增五至十倍，一般不会醉酒。
84、臁疮（老烂腿）：豆腐渣1斤炒热，敷患处，用布包好，日换一次，可治愈久不收口的老烂腿。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 三、美容  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 85、皮肤瘙痒：鲜韭菜与淘米水，按一比10重量配好，先泡两小时再一起烧开，去韭菜用水洗痒处或洗澡，一次见效，洗后勿用清水过身，一日一次，连洗3天可愈。
86、牛皮癣、头癣、顽癣：猪胆一个，刺破，将胆汁放在小碗内，加入明矾（如黄豆大），待溶化后用胆汁搽患处，每日2次，连用7天。此方治疗多年皮癣、顽癣效果神奇。
87、各种皮炎：生鸡蛋一只，将整蛋放陈醋内泡7天。再取出蛋打破用蛋清涂患处，每日2~3次，7天可愈。忌酒、辣物。
88、疥疮、恶疮、无名疮：白鸡毛一把烧成灰，用芝麻油调成糊状，每日涂患外2~3次，连用5~7天，效果极佳。
89、湿疹：樟脑丸一个，放半斤陈醋内浸3天后，用醋搽患处，一日3次，至治愈。特效。
90、蛇胆疮：用旱烟油一小团（或抽过的香烟过滤嘴3个），用适量水调匀，涂患处，每日3次，连用3~5天痊愈。
91、汗斑癣：独头蒜（或小蒜头）捣烂，用纱布包好，蘸陈醋擦患处（擦至局部发热伴轻微刺痛），一日三次，用5~7天。
92、扁平疣：每次用马齿苋*20克（鲜品40克），板蓝根*15克，煎汤一碗内服，并留少量外涂，一日二次，连用10天。可除疣。
93、白癜风：取露水（最好用韭菜叶上露水）一斤，加入蛇壳*5克，装入瓶内，埋地下过半月后取出，用水涂患处，一日三次，连用1~2月。同时可用马齿苋*30~60克，煎汤一碗内服，一日二次。
94、风疹块、痱子：鲜韭菜汁加适量明矾，每天涂患处，并擦至皮肤发红、发热，一日三次，2~3天即愈。
95、脚气、手气：陈醋一斤，加入去皮大蒜头一两，明矾1钱，泡3天后用醋浸手、脚，一次5分钟，浸后可以洗去，一日一次，连用10天，不会再发。
96、手、足多汗：明矾*5钱，热水2斤，一起溶化浸手脚，一次10分钟，浸后站其自然晾干，一日一次，5天后手脚汗正常。
97、手足开裂（皲裂、粗糙）：生羊油或猪油一两，加蜂蜜或白糖3钱，捣匀搽手脚，一日2~3次，一般7天可愈。再搽几天以后不复发。
98、冻疮未破：尖头辣椒10个，生姜半两，白酒半斤，一起放入瓶内浸3天后，在冻疮初起，皮肤红肿发痒时搽患处，一日5次，有特效。连用十天至半月痊愈除根，不再复发。
99、冻疮已破：陈旧棉花（越陈旧越好），烧成灰，用麻油调匀搽患处，一日三次，搽好为止，不发。
100、鹅掌风、灰指甲：陈醋1斤，加入去皮大蒜头一两，香烟丝（十支），泡二日后用醋浸手，一次10分钟，一日二次，浸后可用清水洗净，连用10日有特效。（此方最好在大伏天使用）
101、疔、疖、痈（无名肿痛、搭背）：生土豆捣烂，涂患处，用布包好，日换一次，一般5天内可愈。
102、鸡眼、瘊子：先用快刀将患处外部老皮削去。再涂上清凉油，用香烟火熏烤，至疼时稍坚持后拿掉烟火，一日二次，连用10天，半月后可脱落不发。
103、烫伤：活蚯蚓适量，加白糖少许化成水，涂伤处，一日三次，连用数日有清凉止痛，生肌功能，并不会留下疤痕，特效。
104、流火、丹毒（多患于下肢、皮肤红、肿、热、痛并伴有寒战、高热、头痛）：鲜冬瓜皮一次一两，烧一碗汤内服并外搽，一日两次，连用5天可消肿止痛、清热解毒。
105、蚊虫咬伤（红肿、痒）：可选用大蒜头、生姜擦，或用醋、牙膏、盐水、香烟灰加入人的口水调匀涂，均可立即见效止痒，解毒消肿。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  四、美容 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 106、小儿感冒（包括婴儿）：生姜5钱，水半碗煎开加入红糖服下，一日二次，2天可愈。
107、百日咳（及婴儿气喘）：大蒜头一只，去皮捣烂加白糖3钱，过半小时后用滚开水一两冲，再去渣服汁，一日二次，两天可愈。
108、肺炎、咳嗽：取鲜藕汁半两，蜂蜜半汤匙，芝麻油3滴，起搅匀，一次服下，一日二次，连用2~3天，疗效极佳。
109、小儿腹泻（包括婴儿拉黄、绿便）：大蒜头一只，烧至皮焦蒜熟，再煎半碗汤，加红糖适量，一次服下，一日三次，一天显效，连用三天，无不痊愈，并可治细菌性痢疾。
110、夜啼：大人用一小撮干的绿茶放口内嚼碎，每晚睡前敷小儿肚脐，用布包好，次日晨揭去，连用3天。
111、盗汗（成人盗汗同）：浮小麦*（即瘪小麦）15克，红枣10粒，煎一碗汤一次服下，一日早晚饭前各一次，连用3天，神效。
112、打蛔虫：生南瓜籽20粒，去壳捣碎，饭前加红糖空服，一次吃下，第二天虫子即可随大便排出。忌油腻。
113、蛲虫：（经常肛门痒）每晚睡前用一块2寸对方的胶布贴肛门，次日晨揭下，连用3天，可将虫子、虫卵粘清。
114、小儿消化不良（包括婴儿腹胀）：山楂*半两，白萝卜一两切成片，一起煎一小碗汤一次服下，一日二次，有特效。
115、小儿厌食（不思吃饭）：山楂*3钱、鸡内金*（鸡肫皮）一只，加半碗水煮熟饭前吃完，一日二次，连吃3天，有开胃、助消化之功效。
116、误食杂物：老韭菜半斤，不要切碎，炒熟多加些猪油，一次吃光，杂物可随大便排出。
117、磨牙：每晚睡前吃一块约2寸对方的生桔皮，用红糖水送下，连吃2~3天，可治小儿及成人睡觉磨牙。
118、流口水（成人、老人睡觉流口水方法同）：泥鳅半斤，去内脏晒干，炒黄，磨成粉，用黄酒冲服，一次二钱，一日二次，服完即可，（儿童用白糖水送服）。
119、缺钙：每次用虾皮2钱、海带1两，一起煮汤，加油盐食用，一日一次，连用半月，也可常吃。
120、痄腮（腮腺炎）：用仙人掌，去掉皮刺，捣烂加鸡蛋清调匀敷患处，每日换一次，连用三天，或用黑墨涂也可。
121、小儿遗尿：猪尿泡一个，洗净，加白胡椒*20粒，煮烂分两次吃完，一日一个，连用5个，特效。忌鸭肉、冬瓜、梨。
122、疝气（小肠气）：生姜汁5钱，先给患儿洗澡待周身出汗时，用姜汁涂患部，一日二次，连用三、四天，以后不再复发。
123、小儿抽风（突然四肢抽搐）：山羊角*削成片10克，煎一碗汤一次服下，一日3次，连用5天，以后不发。
124、健脑益智方：淡水鱼头半斤，劈开，核桃肉半两，黄豆一两，加调料炖汤一次吃完，一日一次，连用10天，也可常吃，有补精添髓，健脑养脑，通神益智功能。
125、记忆力差（包括中、老年人）：鸽蛋一个（或鹌鹑蛋5个），打碎，莲子肉*10粒砸碎，加水约两汤匙，搅匀蒸熟，早晨空腹食用，一日一次，连吃7天，对提高智力和增强记忆力有特效，忌酒、皮蛋、蚕豆、海带、辣物。可每年或半年吃一个疗程。
126、考场镇静方：鸽子一只，党参*15克，加调料炖汤，一日分两次吃完，有镇静安神、头不晕、心不慌之功效。此方要在考试前两天开始使用，至考试结束。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 五、美容  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 127、神经性牙痛（包括过敏性）：黑胡椒*10粒，白酒一两，浸二日后喝一口含住，3分钟即止痛，5~6分钟吐掉，一日2次，两次可愈。此方百试百灵，而且不发。
128、风火牙痛（包括蛀牙痛）：小苏打（或食碱）2克，加蜂蜜调成糊状，用棉球蘸后咬在痛处，立止，一日二次，一天可治愈。特效。
129、牙周炎、牙龈炎：用一只鸡蛋清加等量白酒搅匀，喝一口，含口中，5分钟吐掉，一日二次（一日一只蛋），2~3天消火止痛，并痊愈。
130、牙出血：每次用藕节*半两，花生红衣1钱，煎一碗汤，漱口并咽下，一日二次，连用3天有特效。
131、电光性红眼病：用人乳或鲜牛乳滴入眼内，闭眼10分钟，一日两次，一次两滴，连用2天，有特效，忌辣。
132、结膜炎（细菌性红眼病）：用绿茶水，每日洗眼3~5次，一般2~3天有消炎抗菌之功效，忌吃酒、辣物。
133、流泪眼、沙眼：猪肝一两，胡萝卜三两，切碎加一碗水，少加些油盐煮烂，一次吃完，一日3次，连用一星期痊愈。忌韭菜、洋葱、大蒜、辣椒。
134、视力衰退（老光、老花、视物不清）：白菊花*3克，干桑叶*2克，每日用开水泡饮（可泡三遍），连用1~3月，可补肝明目，使视力恢复，并可预防老光眼的形成。忌吃葱、姜、蒜、羊肉、狗肉等热性食物。
135、偷针眼：用缝衣针的针鼻部反复摩擦患处并稍用力，每日2~3次，2日即可治愈，也可用线扎患病那边的中指节半小时，一天可消。
136、白内障（晶体混浊、使视力下降）：蛇壳*1克，蝉衣*3只，白菊花*5克，煎一碗汤一次服下，一日3次，连用20天可退翳明目，如能同时用早晨露水滴眼，效果更佳。忌吃酒、羊肉、狗肉。
137、青光眼（眼球内压力太高，角膜水肿或呈雾状，视力下降）：猪眼1只切碎，加桂元肉7只，煮熟，再加油、盐适量，每日吃一剂，连吃半月，能使眼内轻松，眼睛明亮，忌吃鹅肉、动物血。
138、中耳炎（耳内长期流水、流脓、胀痛）：鲜韭菜汁5钱，加入明矾*半钱，溶化后滴入耳内，一次1~2滴，一日2次，连用5天。
139、耳鸣、耳聋：用乌龟尿滴入耳内，一次二滴，一日一次，连用7~10天。（取乌龟尿法：用一只镜子，对乌龟头照，即撒尿，最好用荷叶接）。又方：口含铁片，耳处放一磁铁，听5分钟，每日2次，连用20天，此方对先天性耳聋无效。
140、虫入耳：用猫尿二滴，滴入耳中，虫子会自动出来。（提取猫尿法：用一瓣大蒜头去皮，擦猫鼻子，猫即撒尿）。
141、口疮（即口腔溃疡）：取冰片*约1克，蒸气水半两调匀，每日涂患处5次，2天即愈。同时，每次用一个石榴皮烧半碗水服，一日二次，连用3天，以后不复发。忌辣物。（注蒸气水可用电饭锅盖下面的水代替或用鸡蛋黄熬油涂。
142、音哑、咽喉炎（咽部干燥疼痛、有异物感，急、慢性均可）：胖大海*2个，蝉衣*3只加一茶杯开水泡好后加半两蜂蜜搅匀，每日分几次漱喉并慢咽下，每日一剂，连用15天，忌吃烟酒、一切辣物和有刺激性食物。
143、扁桃体炎（嗓子两侧红肿、疼痛、一般多发于着凉后）：黑木耳一两，炒干磨成细粉，每次用半汤匙与蜂蜜一汤匙调匀口服，一日2次，连服5天永不再发（此方在发病时用）。忌吃辣物。
144、口臭：芦苇根（鲜、干均可）一两，煎汤一碗，加冰糖适量内服，早晨空服，连服一星期。清火解毒，治内热胃火。
145、鱼刺卡喉：用陈醋喝一口即可，如果不行，可用鸭口水半汤匙喝下，鱼刺可自动化掉（取鸭口水法：用一片去皮老姜，放入鸭嘴内，再将鸭倒吊，鸭即流口水）。
146、鼻炎（包括过敏性、痿缩性和鼻窦炎）：先用大蒜3~5瓣，去皮浸在一瓶陈醋内，过二日后，再用新红砖一块，放火上烧烫取下，将两汤匙醋倒在热砖上，此时有大股热气上冒，患者用鼻吸其热气，一日两次，连用7天，清热消炎，解毒通窍，治各类鼻炎，有特效。
147、止鼻流血：左鼻流血向右耳内吹一口气，右鼻流血向左耳内吹一口气，可立止，
148、治鼻流血：每次用头发烧灰2克，白开水适量冲服（并可用少许头发灰吹入鼻孔），一日二次，连用5天可愈，并不会再发。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  六、美容 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 149、妇女白带（白带多、有异味）：生鸡蛋一只，从一头敲一小洞，将7粒白胡椒装入蛋内，用纸封好蒸熟，去胡椒吃蛋，每日一只，连吃一星期，忌吃猪血，绿豆。
150、月经不调（月经提前或推迟均在5天以上）：干藕节*半斤，炒黄磨成粉，黄酒送服，一日三次，一次2钱，服完即每月准时来经。
151、血崩（月经量太多）：黑木耳共2两，炒脆磨成粉，红糖水送服，一次3钱，一日二次，服完可愈。此方要在来经时用。
152、闭经（少女18岁后和非怀孕妇女两月以上不来月经）：干茄子片*半斤，炒黄磨成粉，黄酒送服，一日二次，一次3钱，服完可愈。
153、痛经（来经时腹痛）：干丝瓜筋*一次半两，烧一碗汤服，一日两次，7天痊愈。
154、外阴痒（包括男子下身痒）：葱白连根一两，花椒50粒，水一斤烧开，洗阴部，每天两次，共洗3天。
155、子宫出血（非经期或无子宫肌瘤者）：鹅毛若干，烧成灰，取半汤匙用黄酒冲服，一日一次，用3~5天。
156、乳腺炎、小叶增生：生绿豆半斤磨成粉，每次适量（根据患部面积大小）用鸭蛋清调成糊状，敷患处并用胶布固定，日换一次，连用一周。
157、子宫脱垂：每次用韭菜半斤，水2斤煎开，洗会阴部，一日二次，洗4天。
158、子宫肌瘤：甲鱼壳*15克，当归*10克，煎汤一碗一次喝下，一日三次，用10天。
159、滴虫性阴道炎：陈醋二斤，放入痰盂内，用一块半两重的铜（或用一只铜锁代替）烧红后，放入痰盂内，此时醋沸腾，再用醋洗阴部，一日二次，连用3~5天。（铜、醋可下次再用）。
160、断乳：大麦芽*半两，煎一碗汤一次服下，一日二次，只需一天便无乳汁再来。
161、膀胱炎、尿道炎：用爬山虎*半两，煎汤一碗一次服下，一日三次，用一周。
162、产后缺乳：莴苣籽*5钱，煎汤一碗，加白糖一次服下，一日二次，5天后乳汁充足。
163、产前知男女：怀孕两月后，将孕妇清晨第一次小便滴入两滴医用酒精，变红者为男，无变化为女（仅供参考，如有坠胎者，后果自负）。
164、女不孕：生鸡蛋一只开一小孔，放入红花*3克左右，再蒸熟吃蛋，每天一只，连吃一个月（要在月经干净后开始吃）。
165、男不育：每天用麻雀一只，去掉毛和内脏，将菟丝籽*2钱放入麻雀肚内，包好蒸熟后加调料吃麻雀，连吃半月，可治男子婚后久不生育。
166、阳痿（男子阴茎不能勃起）：磁石（吸铁石）5钱，浸白酒一斤，三日后按常日量吃酒，一般需吃半月至一月（磁石可反复使用）。如不吃酒人，每日炒两只公鸡睾丸吃，连吃半月至一月，完全恢复性功能。
167、遗精（睡觉做梦流精）：猪腰子一个，切开去掉白膜，放入韭菜籽*二钱，用钱扎好蒸熟，再切碎加油盐吃，一日一个，连吃四、五个腰子，有固精壮阳之功效。
168、早泄（男子在房事时过早射精）：韭菜籽*半斤，炒黄，磨成粉，用黄酒送服、一次两钱，一日三次，服完即痊愈。
169、疝气（小肠气）：粗食盐半斤炒热后，加入花椒20粒，用布包好，敷患处至盐凉，一日一次，最好睡前用，连用4、5天有特效。
170、男子性功能减退（不属阳痿，只是性功能减弱，力不从心，多见于年老体弱者，也有房事过度引起的）：活大青虾或白虾一两，白酒1斤，浸5天后按日常酒量吃酒，酒吃完后将虾炒吃，连用半月。有补阴壮阳，增强性功能之功效。
171、前列腺肥大（增生）：桃仁*10克，冬瓜子*20克，煎一碗汤一次服，每日二次，连用15~20天。忌萝卜、蚕豆。
172、小便混浊、乳糜尿（男女均可）：生向日葵（无壳）30克，煮一碗汤一起吃下，一日二次，连用7天。忌海带、酒、肝脏。或用桃树胶代替向日葵籽。
173、男子性欲激素（指一般男子对性生活无兴趣或性冷淡）：羊或猪、牛、公鸡的睾丸，一次半两，洗净切片，加油盐调料炒吃，一日一次，连吃5天，补充男子性激素，效果极佳。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 七、美容  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 八、相克的食物
（两小时内不可同吃，摘之有关保健书刊）
1、鸡蛋忌糖精——同食中毒，多食死亡
2、豆腐忌蜂蜜——同食耳聋
3、葱类忌蜂蜜——同食伤眼睛
4、土豆忌香蕉——同食生雀斑
5、牛肉忌红糖——同食胀死人
6、黄鳝忌狗肉——同食伤肝
7、芹菜忌兔肉——同食脱头发
8、狗肉忌绿豆——同食伤元气
9、螃蟹忌柿子——同食腹泻，多食死亡
10、鹅肉忌鸭梨——同食伤肾脏
11、黄瓜忌生花生米——同食伤脾
12、甲鱼忌苋菜——同食中毒
13、皮蛋忌红糖——同食呕吐
14、人参忌萝卜——同食伤元气
15、白酒忌柿子——同食心闷，多食亡
16、豆腐忌菠菜——同食生结石
17、鸡肉忌菊花——多食死亡
18、鲤鱼忌甘草——同食死亡
19、羊肉忌南瓜——同食腹胀难忍
20、栗子忌牛肉——同食麻木
21、鸭肉忌梅子——多食发老病
22、山芋忌白酒——同食生胃病
23、梨子忌开水——同食泄泻
24、蛇肉忌萝卜——同食则亡
25、田螺忌蚕豆——多食肠绞痛
26、羊肉忌西瓜——多食肝腹水
27、海带忌洋葱——多食便秘
28、西药片忌酒——同食胃穿孔
29、猪肉忌麻花（植物）——同食亡
30、雀肉忌香蕉——多食过敏

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 八、相克的食物  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 九、孕妇忌吃的食物

1、多吃羊肝——有损胎气
2、多吃羊肉——生孩多病
3、多吃鸭肉——生孩多疮
4、多吃雀肉——孩生雀斑
5、多吃螃蟹——极易流产
6、多吃黄鳝——生孩哑巴
7、如吃酒类——生孩弱智
8、如吃香烟——生孩痴呆
9、如吃驴肉——生孩难产
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>九、 孕妇忌吃的食物
  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 十、不宜吃的食物

1、发芽、发青的土豆有毒，不能吃。
2、新鲜的黄花菜（金针菜）有毒，不能吃。
3、没有炒透的四季豆、扁豆有毒，吃不得。
4、老鸡头（5年以上鸡头）有大毒，吃不得。
5、嫩炒猪肝，含有毒素，不宜吃。
6、皮蛋、爆米花含铅特别多，儿童不宜吃。
7、烤焦的食物不能吃，吃后易患癌。
8、烂姜有极毒，能坏死肝细胞，切不可吃。
9、生豆油含有苯，会破坏造血系统，不可吃。
10、久煮的水含有亚硝酸盐，吃则易生癌。
11、太烫食物不能吃，易烫伤消化道引起癌变。
12、未熟透的豆浆不能吃，吃易中毒。
13、腌制的食物含有致癌物质，不宜多吃。
14、烘烤的肉串类、鱼片含致癌物，不宜多吃。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 十、不宜吃的食物  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 高血压饮食注意
1、高血压病人饮食需要适时定量，不饥不饱，不暴饮暴食。
2、食盐摄取每天应该限制在3克以下。浮肿明显时，更应该严格控制食盐。但长期低盐或者缺盐，可导致食欲不振，全身乏力等现象，所以不能无盐。 
3、高血压病人要多吃些含钾丰富的食物。如油菜、菠菜、小白菜及西红柿等。吃含钾的食物不仅能保护心肌细胞，还能缓解吃钠太多引起的不良后果。但高血压并发肾功能不全时，则不宜吃含钾多的食物，否则会因少尿而引起体内钾积蓄过多，导致心律紊乱以致心脏骤停。 
4、高血压病人要限制高脂肪食物的摄入，以防胆固醇增高。因为高血压病与高血脂和动脉粥样硬化往往互为因果或出现在同一病人身上。 
5、为了保持血压相对稳定，高血压病人应尽量避免食用有刺激性的食品，如辛辣调味品。红茶中含咖啡因较多，因此，高血压病人尽量避免饮红茶水。茶叶中的鞣酸以易和药物结合沉淀，故服用药物时忌用茶水吞服，以免影响降压效果
对高血压具有某些治疗功效的食物 
① 叶菜类：芹菜、茼蒿、苋莱、汕菜、韭菜、黄花菜、荠莱、菠菜等； 
② 根茎类：茭白、芦笋、萝卜、胡萝卜、荸荠、马蹄； 
③ 瓜果、水果类：西瓜、冬瓜、西红柿、山楂、柠檬、香蕉、水果、红枣、桑椹、茄子； 
④ 花、种子、坚果类：菊花、罗布麻、芝麻、豌豆、蚕豆、绿豆、玉米、荞麦、花生、西瓜子、核桃、向日葵子、莲子心； 
⑤ 水产类：海带、紫菜、海蜇、海参、青菜、海藻、牡蛎、鲍鱼、虾皮、银鱼； 
⑥动物类及其他：牛奶(脱脂)、猪胆、牛黄、蜂蜜、食醋、豆制品、黑木耳、白木耳、香菇。 
高血压病人饮食有哪些宜忌？
1、碳水化合物食品：
适宜的食品---米饭、粥、面、面类、葛粉、汤、芋类、软豆类。
应忌的食品---蕃薯（产生腹气的食物）、干豆类、味浓的饼干类。
2、蛋白质食品
适宜的食品---牛肉、猪瘦肉、白肉鱼、蛋、牛奶、奶制品（鲜奶油、酵母乳、冰淇淋、乳酪）、大豆制品（豆腐、纳豆、黄豆粉、油豆腐）
应忌的食物---脂肪多的食品（牛、猪的五花肉、排骨肉、鲸鱼、鲱鱼、金枪鱼等、加工品（香肠）
3、脂肪类食品
适宜的食品---植物油、少量奶油、沙拉酱
应忌的食品---动物油、生猪油、熏肉、油浸沙丁鱼
4、维生素、矿物质食品
适宜的食品---蔬菜类（菠菜、白菜、胡萝卜、番茄、百合根、南瓜、茄子、黄瓜）水果类（苹果、桔子、梨、葡萄、西瓜）海藻类、菌类宜煮熟才吃。
应忌的食物---纤维硬的蔬菜（牛蒡、竹笋、豆类）
刺激性强的蔬菜（香辛蔬菜、芒荽、芥菜、葱、芥菜）
5、其他食物
适宜的食品---淡香茶、酵母乳饮料
应忌的食物---香辛料（辣椒、咖喱粉）酒类饮料、盐浸食物（成菜类、成鱼子）酱菜类、咖啡
高血压病人的饮食方法: 
1、三餐：饮食安排应少量多餐，避免过饱；高血压患者常较肥胖，必须吃低热能食物，总热量宜控制在每天8.36兆焦左右，每天主食150-250克，动物性蛋白和植物性蛋白各占50%。不伴有肾病或痛风病的高血压病人，可多吃大豆、花生、黑木耳或白木耳及水果。晚餐应少而清淡，过量油腻食物会诱发中风。食用油要用含维生素E和亚油酸的素油；不吃甜食。多吃高纤维素食物，如笋、青菜、大白菜、冬瓜、番茄、茄子、豆芽、海蜇、海带、洋葱等，以及少量鱼、虾、禽肉、脱脂奶粉、蛋清等。 
2、低盐：每人每天吃盐量应严格控制在2-5克，即约一小匙。食盐量还应减去烹调用酱油中所含的钠，3毫升酱油相当于1克盐。咸（酱）菜、腐乳、咸肉（蛋）、腌制品、蛤贝类、虾米、皮蛋、以及茼蒿菜、草头、空心菜等蔬菜含钠均较高，应尽量少吃或不吃。 
3、高钾：富含钾的食物进入人体可以对抗钠所引起的升压和血管损伤作用，可以在食谱中经常"露面"。这类食物包括豆类、冬菇、黑枣、杏仁、核桃、花生、土豆、竹笋、瘦肉、鱼、禽肉类，根茎类蔬菜如苋菜、油菜及大葱等，水果如香蕉、枣、桃、橘子等。鱼不论对哪种高血压患者，鱼是首选的，因为流行病学调查发现，每星期吃一次鱼的比不吃鱼者，心脏病的死亡率明显低。 
5、果蔬：每天人体需要B族维生素、维生素C，可以通过多吃新鲜蔬菜及水果来满足。有人提倡，每天吃1-2只苹果，有益于健康，水果还可补充钙，钾、铁、镁等。 
6、补钙：有人让高血压患者每天服1克钙，8星期后发现血压下降。因此应多吃些富含钙的食品，如黄豆、葵花子、核桃、牛奶、花生、鱼虾、红枣、鲜雪里蕻、蒜苗、紫菜等。 
7、补铁：研究发现，老年高血压患者血浆铁低于正常，因此多吃豌豆、木耳等富含铁的食物，不但可以降血压，还可预防老年人贫血 
8、饮水：天然矿泉水中含锂、锶、锌、硒、碘等人体必需的微量元素，煮沸后的水因产生沉淀，对人体有益的钙、镁、铁、锌等会明显减少，因此对符合标准的饮用水宜生喝。茶叶内含茶多酚，且绿茶中的含量比红茶高，它可防止维生素C氧化，有助于维生素C在体内的利用，并可排除有害的铬离子。此外还含钾、钙、镁、锌、氟等微量元素。因此每天用4-6克茶叶（相当于2-3杯袋泡茶）冲泡，长期服用，对人体有益。以上饮食原则，高血压病人若能落到实处，持之以恒，必会有益于自身健康。
适量运动 
运动对高血压的重要性：有句话说：“年轻时，用健康换取金钱，年老时，用运动换取健康。”运动除了可以促进血液循环，降低胆固醇的生成外，并能增强肌肉、骨骼与关节僵硬的发生。运动能增加食欲，促进肠胃蠕动、预防便秘、改善睡眠。有持续运动的习惯：最好是做到有氧运动，才会有帮助。有氧运动同减肥一样可以降低血压，如散步、慢跑、太极拳、骑自行车和游泳都是有氧运动。 
1、进行运动的注意事项： 
① 勿过量或太强太累，要采取循序渐进的方式来增加活动量。 
② 注意周围环境气候：夏天：避免中午艳阳高照的时间；冬天：要注意保暖，防中风。
③ 穿着舒适吸汗的衣服：选棉质衣料，运动鞋等是必要的。 
④ 选择安全场所：如公园、学校，勿在巷道、马路边。 
⑤ 进行运动时，切勿空腹，以免发生低血糖，应在饭后2小时。 
2、运动的禁忌 
① 生病或不舒服时应停止运动 
② 饥饿时或饭后一小时不宜做运动 
③ 运动中不可立即停止，要遵守运动程序的步骤 
④ 运动中有任何不适现象，应即停止 
三 戒烟限酒 
吸烟会导致高血压。研究证明，吸一支烟后心率每分钟增加5 
-20次/分，收缩压增加10-25mmhg。这是为什么呢？因为烟叶内含有尼古丁（烟碱）会兴奋中枢神经和交感神经，使心率加快，同时也促使肾上腺释放大量儿茶酚胺，使小动脉收缩，导致血压升高。尼古丁还会刺激血管内的化学感受器，反射性地引起血压升高。长期大量吸烟还会促进大动脉粥样硬化，小动脉内膜逐渐增厚，使整个血管逐渐硬化。同时由于吸烟者血液中一氧化碳血红蛋白含量增多，从而降低了血液的含氧量，使动脉内膜缺氧，动脉壁内脂的含氧量增加，加速了动脉粥样硬化的形成。因此，无高血压的人戒烟可预防了高血压的发生，有高血压的人更应戒烟。 
与吸烟相比，饮酒对身体的利弊就存在争议。不时出现各种报告，有的说饮少量酒有益，有的说有害，但可以肯定的一点是，大量饮酒肯定有害，高浓度的酒精会导致动脉硬化，加重高血压。 
四 心理平衡 
高血压患者的心理表现是紧张、易怒、情绪不稳，这些又都是使血压升高的诱因。患者可通过改变自己的行为方式，培养对自然环境和社会的良好适应能力，避免情绪激动及过度紧张、焦虑，遇事要冷静、沉着；当有较大的精神压力时应设法释放，向朋友、亲人倾吐或鼓励参加轻松愉快的业余活动，将精神倾注于音乐或寄情于花卉之中，使自己生活在最佳境界中，从而维持稳定的血压。 
五 自我管理 
1、定期测量血压，1-2周应至少测量一次 
2、治疗高血压应坚持“三心”，即信心、决心、恒心，只有这样做才能防止或推迟机体重要脏器受到损害 
3、定时服用降压药，自己不随意减量或停药，可在医生指导下及现病情加予调整，防止血压反跳 
4、条件允许，可自备血压计及学会自测血压 
5、随服用适当的药物外，还要注意劳逸结合、注意饮食、适当运动、保持情绪稳定、睡眠充足。 
6、老年人降压不能操之过急，血压宜控制在140-159mmhg为宜，减少心脑血管并发症的发生。 
7、老年人及服用去甲肾上腺素能神经末梢阻断药的防止体位性低血压 

六 按时就医 
①服完药②血压升高或过低，血压波动大③出现眼花，头晕，恶心呕吐，视物不清，偏瘫，失语，意识障碍，呼吸困难，肢体乏力等即到医院就医。如病情危重，请求救120急救中心 

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 高血压饮食注意 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 痔疮治疗的7个误区
　　痔疮发病率达70%-80%。民间有“十人九痔”之说。然而，对此常见症，人们往往还有许多误解。　
　　1.一次注射，永不复发 
　　这是一些不负责的广告词中经常出现的，说的是采用内痔硬化剂注射治疗，不会再复发。事实并非如此，内痔硬化注射疗法，有时可止血半年，但永不复发却是骗人之说。
　　2.十人九痔，无需去治 
　　这种观点是错误的。无需治疗是指没有表现出症状的痔疮，而一旦有了出血、脱出、疼痛等症状，却拖延不治，只能加重自身痛苦，也给健康造成危害。　
　　3.痔疮会发生癌变 
　　这种说法使一些痔疮患者扰心忡忡。其实，现代医学至今尚末证实痔疮有癌变的可能，不必为此忧虑。不过，直肠癌的早期症状往往与痔疮相似，有时会导致直肠癌误诊，延误治疗时机，应引起注意。　
　　4.痔疮手术可致大便失禁 
　　手术治疗痔疮，若医生处理不当，手术时损伤肛门括约肌可导致大便失禁，这属于手术后遗症范畴。
　　5.痔疮好复发，手术也没用 
　　不对。痔疮虽然是一种复发率较高的疾病，但绝不是不需要手术。有些痔疮症状严重，治疗困难，只有通过手术才能达到临床治愈，而且只要注意术后保健，便可防止复发。　
　　6.冷冻治疗好，应首选 
　　现代冷冻技术治疗痔疮确实为痔疮开辟了一条新的途径，而且疗效较好。但冷冻治疗只适于内痔，而且术后因组织坏死，有时导致大出血。因此，是否选择冷冻治疗应根据病情而定，最新的方法未必是最好的方法。
　　7.甲鱼可治疗痔疮 
　　对于静脉曲张性混合痔，或出血性内痔，吃甲鱼有一定疗效，但对于结缔组织性外痔，吃甲鱼则毫无作用。
传统治疗方法
　　　手术疗法
　　　目的是摘除痔核或用缝扎等机械方法使之栓塞或萎陷。电凝或激光照射也很有效。外痔急性血栓形成,则需立即切开，取出血块,一般外痔多无需特殊治疗。手术治疗可以当即见效，阻止痛苦。但是要注意术后的保养，稍不谨慎就容易复发，另外手术可能会导致大便失禁等后遗症。
　　　超低温、超高温疗法
　　　液氮冷冻、激光、微波、电子(包括低频、射频、电容场、电离子透入以及电动振荡)等各种治疗仪器，其治疗原理是利用超低温或超高温产生冷或热效应，振荡电离子透入生物物理效应、电场电容效应等，从而起到使病灶组织蛋白凝固、血管栓塞封闭、电灼电凝止血、切割、组织变性、坏死脱落或硬化萎缩等治疗目的，仍属于硬化和枯痔疗法类型重复再现，同手术疗法结果是相似的。
　　　结扎、套扎疗法
　　会使肛门部血液循环受阻，易产生淤血水肿、疼痛、排便困难等。
　　注射疗法
　　目前国内外好多采用注射疗法，既将药物注入痔核内治疗痔疮的方法。临床通常使用的注射剂主要有硬化萎缩剂和枯痔坏死脱落剂两种。硬化剂适用于各期内痔，目前临床上比较常用，但药物引起的无菌性炎性反应消失后，纤维化收缩和挤压作用逐渐缓和，痔核易复发。如注射部位过浅，则易引起粘膜溃烂粘膜脓肿，过深易引起荃层组织发生硬化，药量过大，可引起坏死大出血，药液渗入齿线外可引起肛门剧烈疼痛、水肿或血栓形成;坏死剂用量过大常可引起术后坏死性大出血或感染坏死面形成溃疡，特别是广泛的组织坏死或感染，不但治疗时间
　　手术切除痔核有其相应的适应症和禁忌
　　有脱出、出血、感染、肛门周围不洁、瘙痒等显著症状的内痔，应择期手术；有脓肿、急性炎症的患者应控制感染后再行手术治疗；门静脉高压引起的肛门静脉曲张以及有血液系统疾患的患者、妊娠妇女，均不宜行手术治疗。
　　术后要避免痔疮复发
　　一要防治便秘，二要注意生活调理。 
　　要做到以下几点： 
　　1.保证摄入充足的水分 摄入充足的水分能达到软化粪便的目的，有较好的预防便秘的效果。每天要保证1000ml的饮水量。每天早晨饮用冷开水，能刺激胃—结肠反射而达到促进排便的目的，但需注意根据季节适当调节水的温度。 
　　2.摄取足量的食物纤维 饮食中应含有足量的纤维素，维持成人正常排便的食物纤维摄取量为每日20g。纤维素有亲水性，能吸收水分，使食物残渣膨胀易推进；残渣能刺激肠蠕动，利于激发便意和排便反射。另外，摄入香蕉、食物纤维饮料、水果、蔬菜或笋类、麦片、麸皮等多纤维食物均有促进排便的作用。长，而且瘢痕收缩可造成肛门狭窄后遗症。
　　　传统中医的涂红枯痔、枯痔钉疗法
　　由于毒副作用反应大、病人痛苦较大、疗程较长，现在临床很少采用。内痔枯痔注射疗法即使在此基础上改进而已，故此硬化和枯痔疗法不是理想的疗法。
　　针灸治疗
　　1.基本治疗
　　治法 清热利湿，化瘀止血。以足太阳经及督脉穴为主。
　　主穴 承山 次髎 二白 长强
　　配穴 便秘者，加支沟、大肠俞;脾虚气陷者，加脾俞、百会。
　　操作 诸穴均针用泻法，脾虚气陷者宜用补法，可灸。
　　方义 承山、次髎均为膀胱经穴，足太阳经别自承山穴处上行入于肛中,故取之用泻法,既能调理膀胱气化以清湿热，又能疏导肛门局部气血，属“经脉所过，主治所及”。督脉亦过肛门，长强穴属督脉，位近肛门，刺之可直达病所，清利湿热。二白为治疗痔疮的经验用穴。
　　2.其他治疗
　　三棱针法 在第7胸椎两侧至腰骶部范围内寻找痔点，其状为红色丘疹，一个或数个不等，出现的部位亦不一致。每次选一个痔点，用粗针挑刺，并挤出血珠或粘液，7天左右1次。
　　中药疗法：荣昌肛泰，马应龙 ，根痔散。
　　　饮食调理
　　1、增加含纤维高的食物。高纤维素(纤维素产品，纤维素资讯)饮食可使大多数患者的症状缓解或消失，有类似括约肌切开和肛门扩张的效果。
　　2、“食不厌粗”。粗加工的食品，含有较多的营养素和食物纤维，适合便秘或痔疮患者食用，有利于大便通畅。
　　3、纠正不良饮食习惯。长期饮酒不但对肝脏有损害，而且也可促进痔疮的形成，痔疮患者应戒酒，同时避免辛辣刺激性的食物。
　　4、治疗原发病。对患有全身性慢性疾病的患者，注意营养素的补充和治疗，可以减少痔疮的发生。
　　5、痔疮病人应选择的食物：
　　◇五谷、蔬菜类：竹笋、甜菜、卷心菜、胡萝卜、绿豆、韭菜、芹菜、茭白、豌豆苗、马铃薯，未经加工的谷类，粗粮、麦麸面包、黑绿叶蔬菜、油菜、荷兰豆、莴苣。
　　◇水果类：苹果、巴西果、橘子、猕猴桃、葡萄、西瓜、香蕉、草莓。
　　◇肉类：猪、牛、羊的瘦肉，里脊肉，鱼肉，鸡、鸭、鹅肉。
　　饮食食疗方
　　1.黑木耳5克，柿饼30克，将黑木耳泡发，柿饼切块，同加水煮烂，每日1～2次，有益气滋阴、祛瘀止血功效，适用于痔疮出血。
　　2.鲜荸荠500克，红糖90克，加水适量，煮沸1小时，饮汤，吃荸荠，每日一次，有清热养阴的功效，适用于内痔。
　　3.黄鳝100克，去内脏切段，加调料水煮，食肉饮汤，有补中益气、清热解毒、祛风除湿之功效，适用于肠风下血。
　　4.蕹菜2000克，蜂蜜250克，将蕹菜洗净，切碎，捣汁，放锅内，先以武火，后以文火加热煎煮浓缩，至较稠时加入蜂蜜，再煎至稠黏时停火，待冷装瓶备用，每次以沸水冲化饮用1汤匙，每日两次，有清热解毒、利尿、止血功效，适用于外痔。
　　5.桑耳3克，粳米50克，先煎桑耳，去渣取汁，和米煮粥，空腹服用，有祛风活血作用，用于肠风痔血。
　　6.苍耳子15克，粳米100克，先煎苍耳子，去渣，后入米煮粥，空腹服用，有祛风消肿功效，适用于痔疮下血，老人目暗不明等。
　　7.牛脾1具，粳米100克，每次用牛脾150克，细切，和米煮粥，空腹食之，能健脾消积，适用于脾虚食滞，兼治痔疮下血。
　　8.桑仁100克，糯米150克，将桑仁煮取汁，和糯米同煮成粥，每日1～2次，空腹食用，有滋补肝肾、养血功效，适用于痔疮下血，烦热消瘦等。
　　9.无花果(干品)100克，猪瘦肉200克，加水适量，放入沙锅内，隔水炖熟，调味即可，每日服两次，可养胃理肠、清热解毒，适用于痔疮以及慢性肠炎。
　　10.丝瓜250克，猪瘦肉200克，将丝瓜切块，猪瘦肉切片，加水适量煲汤，每日2～3次，用食盐调味，佐膳，有清热利肠、解暑除烦功效，适用于内痔便血初期。
　　11.鱼肚25～50克，白砂糖50克，加水少量，同放沙锅内隔水炖熟，每日服1次，连续服用，适用于痔疮，有补肾益精、止血消肿功效。
　　12.金针菜100克，红糖适量，同加水煮熟，去渣，每日早晚空腹服，连服数天，适用于痔疮疼痛出血，有清热、利尿、养血平肝功效。
　　13.香蕉蔬菜粥
　　香蕉、绿色蔬菜各100克，粳米70克，食盐适量。香蕉去皮捣为泥，蔬菜切成丝。粳米煮粥至熟时，加入香蕉泥和蔬菜。煮沸后，加入食盐。每天早餐服食。
　　14.凉拌马齿苋鱼腥草
　　将马齿苋与鱼腥草各250克，分别洗净，用沸水汆一下。加麻油、酱油、味精和醋等调料凉拌。分顿服食。
　　15.三瓜时蔬
　　取丝瓜、冬瓜、西瓜各250克。丝瓜、冬瓜去皮切片;西瓜去外层绿衣，将中层白皮切成片。将三者放入水中汆一下，沥出。放入适量食盐、麻油和味精调匀，当菜食用。
　　16.荸荠猕猴桃汁
　　荸荠10～15个，猕猴桃4个，去皮，切成小块，加水1000毫升，放入冰糖，打成汁。每天喝1000毫升。
　　提示：痔疮患者饮食宜清淡，可常食用有清热解毒作用的食物;多吃蔬菜、水果，保持大便通畅。
　　17.菠菜粥
　　用料：鲜菠菜100克，粳米100克。
　　制法：先将菠菜洗净放滚水中烫半熟，取出切碎。粳米煮成粥后，放入菠菜，煮沸食用。1日2次。
　　18.猪血汤
　　用料：猪血250克，鲜菠菜500克。
　　制法：将猪血切成厚块，菠菜切碎，放入调料少许，制成汤食用，每日或隔日1次
　　19.胡萝卜蜂蜜方
　　用料：熟胡萝卜，蜂蜜。
　　制法：将胡萝卜煮熟后，蘸蜂蜜食用，每次吃250～500克，1日2次。
　　其他
　　　患了痔疮吃什么，这是许多患者最关心的问题之一。其实，患了痔疮的患者可食用的食物很多，也不乏美味食品，除了五谷杂粮外，我们在此列出一些野味和水产品供大家参考。
　　蛤蜊：性寒，味咸。《本草求原》中说：“蛤蜊治五痔。”蛤蜊肉能润五脏，软坚散肿。痔疮患者宜用蛤蜊肉经常煮食。
　　螺蛳：性寒，味甘，能清热、利水，治疗痔疮。古代《日用本草》中记载：“螺蛳能解热毒，治酒疸，利小水，消疮肿。”《本草纲目》亦云：“醒酒解热，利大小便，治脱肛、痔漏。”《玉楸药解》中还说：“螺蛳清金利水，泄湿除热，治脱肛、痔瘘。”患有痔疮的人，适宜常吃螺蛳。
　　蚌肉：性寒，味甘咸，有清热、滋阴、解毒的作用，适宜湿热痔疮者煮食或喂汤服。《日华子本草》中记载，蚌肉“除烦解热毒，并痔瘘、血崩、带下。”
　　泥鳅：补中气，祛湿邪，既营养，又疗痔 ，久痔体虚、气虚脱肛者宜常食之。中国药科大学叶橘泉教授认为，泥鳅肉“暖中益气，解毒收痔。”民间有用鳅鱼模压粉煮羹食用，治疗痔疮脱垂，可起到“调中收痔”的效果。
　　鳗鲡：俗称白鳝。性平，味甘，能补虚羸、祛风湿，对体弱气虚痔疮患者，最为适宜。早在《别录》中即载：“鳗鲡鱼主五痔疮瘘。”唐代著名食医孟诜还说：“鳗鲡熏痔，患诸疮瘘及疬疡风，长食之甚验。”在孟诜的《食医心镜》中有一方：“治五痔瘘疮，杀虫：鳗鲡一头，治如食法，切作片炙，着椒、盐、酱调和食之。”鳗鲡鱼的确含有丰富的蛋白质、营养滋补价值极高，它的补虚疗痔功效为历代医家称赞。如明代缪希雍《神农本草经疏》中说：“五痔疮瘘人常食之，有大益也。”明·倪朱谟亦认为：“疬疡瘘痔人常食之，渐渐获效。”
　　鳢鱼：俗称乌鱼、黑鱼。性寒，味甘有补脾、利水的作用，能疗痔疮。《别录》中早已说它“疗五痔。”《外台秘要》中亦载：“治肠痔，每大便常有血：鳢鱼脍、姜、齑食之。”
　　黄鳝：能补虚损、除风湿、强筋骨，亦可疗痔瘘。《便民食疗》中说：“治内痔出血：鳝鱼煮食。”《食用中药与便方》亦载：“内痔出血，气虚脱肛，黄鳝煮羹食之，有补气固脱之功。”
　　猪大肠：适宜痔疮出血脱肛者食用。古代治疗痔疮的效方，也常用到猪大肠。如《奇效良方》中的猪脏丸，“治痔瘘下血”，就是用猪大肠同槐花煮烂捣和后为丸。《本草蒙筌》中的连壳丸，“治内痔”，也是用猪大肠同黄连、枳壳、糯米做成丸药内服。
　　野猪肉：性平，味甘咸，不仅能补虚弱羸瘦，又能疗痔疮出血，对患有慢性痔疮出血者最宜。唐代信知家孟诜在其《食医心镜》中介绍：“治久痔，下血不止，肛边痛：野猪肉二斤，切，著五味炙，空心食，作羹亦得。”
　　柿饼：性寒，味甘涩，能清热、润肺、涩肠、止血，尤其适宜痔疮出血者食用。《本草纲目》记载：“白柿治痔漏下血。”对痔疮出血，或肛门裂出血，大便干结者，民间习惯用柿饼适量，蒸熟 后，每次吃饭时吃1个，或加水煮烂当点心吃，1日2次，柿霜对痔疮患者亦有益。《本草求真》中也有记载，说“柿霜治肠风痔漏。”故痔疮出血吃柿霜也颇适宜。
　　香蕉：性寒，味甘，能健胃清肠、消肿解毒，对肛肠疾病患者，如便秘、肠炎、痢疾、痔疮等，均有效益。《本草纲目》早就说过：无花果治五痔。《福建中草药》还介绍：“治痔疮，脱肛，大便秘结：鲜无花果生吃。或干果十个，猪大肠一段，水煎服。”
　　榧子：又称香榧。有润肺滑肠、通便化痔、杀虫消积的作用。早在一千多年前的《别录》中就记载：“主五痔。”对此，《本草经疏》还解释说：“五痔三虫，皆大肠湿热所致，苦寒能泻湿热，则大肠清宁而二怔愈矣。”中国药科大学叶橘泉教授还认为，痔疮患者，“每日嚼食香榧7粒，有养身治病之功。”
　　韭菜：有行气、散血的作用，现代认为韭菜里含粗纤维较多，而且比较坚韧，不易被胃肠消化吸收，能增加大便体积，促进大肠里动，防止大便秘结，故对痔疮便秘者有益。
　　蕹菜：又称空心菜、空筒菜。性寒、味甘，有治疗便秘、便血、痔疮的作用。《陆川本草》中说过：“治肠胃热，大便结。”《贵州省中医验方秘方》中还介绍：“治翻肛痔：空筒菜二斤，水二斤，煮烂去渣滤过，加白糖四两，同煎如饴糖状。每次服三两，一日服二次，早晚服，未愈再服。”所以，蕹菜对痔疮病人大便经常干结者，最为适宜，
　　菠菜：性凉，味甘，有养血、止血、润燥、滑肠、通便的作用。据《本草求真》记载：“菠菜，何书皆言能利肠胃，盖历滑则通窍，菠菜质滑而利，凡人久病大便不通，及痔漏关塞之人，咸宜用之。”《随息居饮食谱》中也说：“菠菜，开胸膈，通肠胃，润燥活血，大便涩滞及患痔人宜食之。
　　丝瓜：性凉，味甘，能清热、凉血，适宜痔疮出血者食用。《本草纲目》中说：“煮食除热利肠，治大小便下血，痔疮十”尤其是湿热下注，或血分有热的痔疮患者，最为适宜。
　　黑木耳：性平，味甘，善能凉血止血，有治疗血痢、便血、痔疮的作用。《本草纲目》载黑森耳治痔。《药性切用》认为，黑木耳能“润燥利肠”。清代食疗名医王孟英还说：“黑木耳补气耐饥，活血，治跌仆伤。凡崩淋血痢，痔患肠风，常食可瘳。”尤其是体虚久痔者，常吃尤宜。
　　石耳：主产江西庐山，性平，味甘。《粤志》中说：“石耳味甘腴，性平无毒，多食饫人，能润肌童颜，在木耳、地耳之上。”它有养阴、清热、止血的功效，大便出血，痔漏脱肛之人宜食之。《医林纂要》中就有记载：“石耳治肠风痔瘘，行水解毒。”每次可用石耳30-50克，瘦猪肉150克，加盐少许，隔水蒸熟。上午蒸1 次，喝其汤；下午蒸1次，全吃尽。
体育疗法　
　　痔疮是中年人的一种常见病，多发病，其最主要的原因是人体自身的生理特点所造成。我们知道，人的静脉血回流心脏，主要是靠肌肉的张与驰及静脉瓣本身具有的静脉瓣的作用。静脉瓣就象阀门一样只能使血液向心脏方向流动，而不能倒流；因而比心脏水平低的静脉内有静脉瓣。而人类的祖先是由四只脚行走的类人猿演化而来的，是与心脏同在一个水平部位上的，因而直肠上静脉就没有静脉瓣，所以在以后人类直立行走时直肠上静脉血向上回流就比较困难，加上内脏的下压，就更容易形成静脉扩张而患直痔疮。 
　　体育疗法对防止瘀血有很大作用。适当地从事体育运动，能减低静脉压，加强心血管系统的机能，消除便秘，增强肌肉力量，这些对痔疮的防治有着重要的作用。 
　　下面介绍几种锻炼的方法： 
　　1、提肛运动。全身放松，将臀部及大腿用力夹紧，配合吸气，舌舔上腭，同时肛门向上提收。象忍大便的样子，提肛后稍闭一下气不呼，然后配合呼气，全身放松。每日早晚两次，每次做十几下。 
　　2、举骨盆运动。仰卧屈膝，使脚跟靠近臀部，两手放在头下，以脚掌和肩部作支点，使骨盆举起，同时提收肛门，放松时骨盆下放。熟练后，也可配合呼吸，提肛时吸气，放松时呼气。此法每日可坚持做1~3次，每次20下。 
　　3、旋腹运动。仰卧，两腿自然伸展，以气海穴(脐下一寸处)为中心，用手掌作旋转运动；逆时针旋转20~30次，顺时针旋转20~30次，先逆后顺旋转。 
　　4、交叉起坐运动。两腿交叉，坐在床边或椅子上，全身放松；两腿保持交叉站立，同时收臀夹腿，提肛；坐下还原时全身放松，这样连续作10~30次。 
　　5、体前屈运动。两腿开立，两掌松握，自胸前两侧上提至乳处，同时反头挺胸吸气；气吸满后，上体成鞠躬样前屈，同时两拳变掌沿两腋旁向身体后下方插出，并随势作深吸气。如此连续操作5~6次。 
　　6、提重心运动。两腿并扰，两臂侧上举至头上方，同时脚跟提起，作深长吸气；两臂在体前自然落下，同时脚跟亦随之下落踏实，并作深长呼气，此势可连续作 5~6次。
孕妇痔疮治疗
　　1.保守疗法[1]
　　适合情况：如果痔疮严重到需立即处理的情况，可以先进行保守疗法，等到孩子出生后，痔疮情况也可能减轻，到时候可再试病情决定是否需要进一步的治疗。另外，怀孕初期因为胎儿尚未稳定，加上担心药物影响胎儿，而怀孕后期则会担心引发早产，所以，医生通常都会建议孕妇先进行保守治疗。
　　保守疗法的目的是缓解痔疮的严重程度，首先应预防便秘的发生，如多吃蔬果、少吃刺激辛辣的食物、多喝水、养成良好如厕习惯等；此外，每天可以进行温水坐浴；也要尽量避免久站、久坐、久蹲，防止痔疮更严重。准妈妈便秘严重时，可以在医生指导下使用药膏及软便剂，以避免如厕时用力过度而加重痔疮脱出的情况。
　　注意事项 1、痔疮病人的宜忌 
　　（1）宜常取食易于消化、质地较软的食物。 
　　（2）力求大便通畅，宜食用富含纤维素的食物，如：新鲜蔬菜、水果、银耳、海带等。 
　　（3）宜摄取具有润肠作用的食物，如：梨、香蕉、菠菜、蜂蜜、芝麻油及其他植物油、动物油。 
　　（4）宜选用质地偏凉的食物，如：黄瓜、苦瓜、冬瓜、西瓜、藕、笋、芹菜、菠菜、莴苣、茭白、蕹菜、茄子、丝瓜、蘑菇、鸭蛋、鸭肉等，以免加重仙热而导致便血。 
　　（5）久治不愈、长期出血、体虚者，宜适当翰良滋补性食品，如桂圆、红枣、莲子、百合、牛奶、芝麻、蜂蜜、核桃等。 
　　2、痔疮病人的饮食禁忌 
　　（1）禁食辛辣刺激、油腻、煎炸熏烤及热性食品，如：羊肉、狗肉、生蒜、生葱、辣椒等，同时也应禁烟、禁酒。 
　　（2）忌吃辛辣刺激性的食物，忌吃燥热、肥腻、煎炒等助热助湿的物品，忌吃发物和烟酒。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 痔疮治疗的7个误区 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>糖尿病饮食治疗规则
糖尿病饮食治疗规则糖尿病饮食治疗  糖尿病患者饮食 糖尿病吃什么主食好 有糖尿病吃什么好糖尿病患者能吃什么三主粮燕麦米燕麦米三主粮糖尿病食物和食谱
　　【一般糖尿病食谱】
　　一、早餐
　　1、主食：高纤维馒头或饼等高纤维主食
　　2、副食：
　　①煮鸡蛋或荷包蛋一个。
　　②淡豆浆、牛奶或小米粥可任选一种。
　　③凉拌蔬菜。
　　二、午餐
　　1、主食：高纤维大米饭、高纤维馒头、高纤维面条或其它高纤维主食
　　2、副食：
　　①瘦肉、鱼、鸡、鸭可根据情况选择。
　　②清炒蔬菜、凉拌蔬菜、豆制品等。
　　三、晚餐
　　1、主食：
　　①高纤维馒头、高纤维大米饭等高纤维主食。
　　②喜欢喝粥者可根据个人习惯选择小米粥、绿豆粥、红小豆粥等。
　　2、副食：
　　①蔬菜、豆制品等。
　　②鸡、鸭、肉、鱼等可根据个人喜爱情况选择。
　　四、晚上睡觉前喝纯牛奶一杯，约300毫升。
　　五、说明
　　1、每日主食必须吃够，不得少于300克（干品）。
　　2、每日所食蔬菜必须依照“糖尿病饮食治疗规则”上指定的品种进行选择，必须吃够500克以上。
　　3、每日所食蔬菜品种和副食要多样化，不要单调。
　　4、食盐不超过6克，食用油用植物油，不超过18克为宜。
　　5、每日主食做到大米、面粉混合食用才有宜健康，即一天二顿大米主食、一顿面主食；或一顿大米主食、二顿面主食。
6、中医养生学认为“汗要出透，水要喝够，便要排清，才能长寿”，所以说糖尿病人在科学合理饮食的基础上，每天的水要喝够，不要等渴了才暴饮。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  糖尿病饮食治疗规则 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 灰指甲治疗方法
一、药物外敷
　　1、将病甲削薄涂10%碘酒或30%冰醋酸溶液每日1～2次，直至治愈为止，约需3～6个月以上
　　2、也可把病甲浸于10%碘酒或鹅掌风特效药，
　　3、用5%碘酊外搽,直到新甲长出为止.，坚持治疗几个月后，即可生出新甲。
　　4、用藿香正气水涂擦患处，每日1-2次，有条件每日多擦几次
　　5、用“复方土荆皮酊”（江苏丹阳制药厂等许多厂都有生产）治灰指甲非常有效！！。一般3瓶以上(每瓶20多克)就会有效果，此药目前市场价2.2元左右/瓶。
　　6、碘伏浸没病甲，每次浸5－10分钟，每天1－2次。
　　二、民间验方
　　1、醋1斤熬至半斤，加入去皮大蒜头一只，二日后用醋每天浸手二次,一次10分钟，浸后再用清水洗净，7天即可
　　2、鸦胆子(打碎)20克生百部30克白酒250克醋250克
将药及酒，醋共放入大口瓶内，密闭，浸泡10天后备用。将患手插入瓶中浸泡(浸泡过程中要注意尽量减少药液的挥发)，每次浸泡30～60分钟，每日浸泡2～3次，约11～12天药液泡完即愈。
　　3、取生大蒜１００克，捣烂如泥，加入盛有１５０克陈醋的玻璃瓶内，浸泡一周后备用。如果患有灰指（趾）甲，可将患指（趾）浸入蒜醋液中３－５分钟，每日４－６次。坚持７－１５天，可见效或愈。
　　4、凤仙花（研细末）、蜂蜜各１５０克。将上药调匀成膏。厚厚涂于病甲下，外用油纸覆盖，纱布包扎，每日换药一次，连用至愈。
　　5、将鲜凤仙花的茎叶５０克，洗净切碎，浸泡于１００毫升５％的冰醋酸内，浸２小时以上，然后每天一次，将患指浸入此溶液中１小时。
　　6、陈醋（越陈越好）５００毫升，放入铁锅内煮沸，浓缩至１５０毫升，然后将苦参５０克、花椒２０克，用水冲洗干净，放进浓缩醋内，浸泡一周即可用。先将灰指（趾）甲用热水泡软，病甲刮削薄，用消毒棉球蘸药液浸润病甲５～１０分钟，每日晚睡前进行一次。一般搽药５至７天见效。

　　三、西医治疗
　　1、丁克片10mg×6＃qdpo＋丁克软膏10mgext兰美抒片10mg×6＃qdpo＋兰美抒软膏10mgext
　　2、５％阿真罗芬和７％环吡酮。这两种药物具有强大的穿透性，它们能在甲板上形成一层非水溶性高黏附性的透明薄膜，
　　3、、抗真菌外用药有：联苯苄唑液（商品名为孚琪），联苯苄唑霜（商品名为美克），特比萘芬霜（商品名为丁克），任选一种，使用方法为每日均匀外涂患甲1—2次，连用8—12周为一疗程。使用外用药，同时还需口服抗真菌药，此类药物有特比萘芬片（商品名为丁克），伊曲康唑胶囊（商品名为斯皮仁诺），氟康唑胶囊（商品名为大扶康），此类药物口服吸收后，能迅速到达整个指（趾）甲板的角质层内，在角质层内可达到相当高的药物浓度，足以杀灭真菌，而且停止服用后，还能保持治疗浓度2—4周，称为药物后效应。尤其是特比萘芬片，其抗真菌作用更强，常规用法是每日1次，每次2片，治疗甲癣服用8—12周为1疗程。


拔甲膏
处方：蛇蜕、川椒、地骨皮、杏仁、千金子、僵蚕、天南星、大枫子、皂角、乌梅、地肤子、威灵仙、五加皮、生草乌、蓖麻子、生川乌、凤仙花、凤仙子各适量。
功效：杀虫软甲。
制用法：常规制成膏药，将药膏直接外敷患处，直至患甲软化脱落为止。
主治：甲癣。
组方机理：方中千金子别名打鼓子、小巴豆，为大戟科植物续随子的种子，性味辛温，有毒，功效破血消肿杀虫，外用治疥、癣、疣赘。本方除有杀虫的作用外，还可软甲化甲，使病甲脱落。
临床疗效：原方治疗甲癣50例，结果手中癣的治愈率70%，脚甲癣的治愈率89.1%。


治疗口服伊曲康唑+外用帕特药盒(或亮甲)如果没有足癣,那就考虑是甲营养不良症,可以口服21-金维他片,每次2片,每日3次.(或口服金施尔康片每次1片,每日3次.)


常用的方法包括用小利刀刮除松脆病甲，或挫薄增厚的病甲，然后涂10%碘酒或30%冰醋酸溶液，也可把病甲浸于10%碘酒或鹅掌风特效药中，坚持治疗几个月后，即可生出新甲。治疗严重的灰指甲，还要内服灰黄霉素几个月。



指甲断病： 
1、 指甲变黑、指甲下有碎状斑点表明患有感染引起的（严重心脏感染）心肌炎，其他心脏疾病，出血性疾病。 
2、 指甲易碎表示可能缺铁，甲状腺问题，肾功能受损，血液循环问题。 
3、 指甲脆、软易磨损，缺乏营养，可能显示甲状腺机能亢进。 
4、 黑指甲和/或薄、扁平、汤匙状指甲，均是缺乏维生素B12或贫血的征兆。（若手接触清洁剂、过敏物，指甲也可能变黑或变灰) 
5、 指甲呈深蓝色显示肺部受阻，例如气喘或肺气肿。 
6、 指甲尖端内陷表示心、肝或呼吸系统有异常问题。 
7、 除局部真菌感染外，绿指甲渴显示体内细菌感染。 
8、 指甲半白，且指尖黑点，可暗示肾脏病。 
9、 甲床出现孤立的绿色条纹，特别匙肤色较白择，是皮肤癌的一个标准。 
10、 串珠状指甲（表面不平）是风湿性关节炎的征兆。 
11、 指甲延伸到指尖并向下弯曲是肺部损伤的征兆，如肺气肿、石棉肺。 
12、 易断碎、裂痕、剥落，表示营养不良及缺乏盐酸及蛋白质。此时矿物质也极度缺乏。 
13、 指甲基部隆起，且白色部分很小，意味这有呼吸系统疾病，如肺气肿或慢性支气管炎。这种症状有遗传的可能。 
14、 指甲与甲床分离暗示甲状腺疾病或局限性感染。 

15、 指甲状似被敲扁的铜管乐器，表示有部分或全部毛发脱落的倾向。 

16、 红棕色的痘痕及指尖磨破、分叉，意味着牛皮癣；需要补充VC，叶酸，蛋白质。 

17、 甲床周围皮肤变红意味着必需脂肪酸消化不良或结缔组织疾病，如狼疮。 

18、 指甲上出现直立或水平状突脊。直立突脊意味着健康状况差、营养吸收不良、和/或铁缺乏、肾脏疾病。水平脊由于过重的精神压力或体力压力造成。指甲突脊交错，表示有形成关节炎的倾向。 
19、 厚甲暗示着循环系统功能低下，血液循环不畅，甲状腺疾病。 
20、 指甲变薄可能似扁平苔藓征兆。 
21、 两条固定不变的白色条纹意味着低蛋白血症。 
22、 指甲宽方暗示内分泌异常。 
23、 白线表示可能有心脏疾病、高烧、砷中毒。 
24、 指甲出现横向白色条纹表示可能有肝病。 
25、 如果指根的白色半月形区域变红，表示心脏问题，若变灰青，表示重金属中毒或肺部病变。 
26、 白指甲意味着有肝或肾病和/或贫血。 
27、 白指甲伴近指尖处呈粉红色，是肝硬化的迹象。 
28、 黄指甲在其他症状出现前出现，即可能意味着某些体内疾病，如淋巴、呼吸系统病变、糖尿病、肝病。 
人类五脏的变化，会相应地反应到指甲上来。平时只要注意观察指甲上的微妙变化，即可预测一个人的健康状况。若从指甲上看健康状况好坏，关键在于指甲的颜色及形状。健康指甲应平滑光洁，甲面无纵横沟纹，甲上无干扰斑，指甲对称，不偏斜，无凹陷或未端向上翘起现象。就正常的指甲来说虽然种类很多，其实并没有完全相同的指甲。一般而言，健康的指甲可以区分为：普通指甲、大型指甲、小型指甲、长型指甲、短型指甲、宽型指甲，窄型指甲等。 

通常指甲占手指未节约3／5，呈长方形拱起，顶端横径稍大于基部横径，指甲基部的白色像半月形部分称指甲半月，也就是民间俗称的甲白，恰位于各指中央对称，无大的偏移。说起来，当所有的手指甲有恰如其分的甲白时，便可推断人体的健康状况良好。如果10个手指甲完全没有或仅仅有一点点甲白时，这意味着身体疲劳不堪抑或正患有病痛。最理想的甲白应占指甲面积的1／5左右，甲白太大或全无都不意味着身体十分强壮。 

指甲的生长情况和形态，随时都会受机体变化的影响。特别从指甲的颜色，有无正常人的甲白，就可以看出本人是否健康抑或正在孕育着疾病。此外，从下面10种不同病态指甲中亦能看出一些蛛丝马迹。对此应予以注意，并采取正确的处理方法，争取早日纠治。 

一、指甲脆、裂 
首先应查明其病因：一是指甲与水接触的时间过长；二是饮食中蛋白质及钙、硫、锌等元素或维生素A、B、C不足；三是慢性疾患或情绪处于应激状态；四是口服避孕药；五是指甲被打磨或使用磨除剂所致。不妨分别采取如下矫治法。 

1、每天口服两汤匙酵母及胆碱1000毫克，最好将此类营养物加入流体或牛奶中内服，这将有助于改善指甲的强度。 

2、鉴于缺乏铁元素可引起指甲干燥、脆弱，平素最好能多食些富含铁的食物，同时须摄取维生素C以提高吸收铁的能力。 

3、每天将经过琢磨、没有缺陷的指甲浸泡在温麦芽油或其它天然油中约5-10分钟，然后从指尖向表面角质层进行按摩。若采用砂板将指甲表面轻微磨损，可以让油更易渗透进去。 

4、每晚将手指浸泡在醋稀释液中，这是防治指甲易劈裂的良法。白碘用在指甲顶部及指甲尖下面不仅可恢复指甲的易弯曲度及强度，而且有阻碍指甲分段冲截的作用。 

二、指甲变鱼及柒色 
一个人罹患慢性疾病，情绪长期受压抑、吸烟，或者手指接触复写纸、染发剂等化学沾染物均可使指甲变色或染色。假如指甲被染色甚深，倒不如等到新指甲长出来为止。若想及时除掉表面染色，可用一片柠檬反复进行揉搓手指尖，然后再加以清洗与干燥。 

三、指甲长得奇形怪状 
若长期缺乏蛋白质或铁元素，通常易造成匙样或扁乎状指甲，通过改善饮食营养即可以矫正。据说佩戴人造指甲能助长指甲储存潮气、变软，造成指甲向上弯曲，对此问题应酌情增加营养，去掉所戴的人造指甲。 

四、指甲无光泽 
若指甲呈现波浪状且无光泽，揭示可能缺乏蛋白质，缺少维生素A及B或者揭示矿物质不足。对此可改善日常的膳食并每天补充多种维生素。外加维生素B6及锌元素15克等即可。指甲无光全部白色则提示可能罹患肝脏疾患，此时可请内科医生检查帮助诊治。 

五、指甲苍白 
这也许是缺乏锌元素及维生素B6不足的征象，抑或由于贫血所引起。通过改善饮食营养状况后指甲苍白的症状仍然持续存在，那么就该向医生求教，查明原因。 

六、指甲出现凹痕 
此种病甲表现提示身体内钙质、蛋白质、硫元素的缺乏，这些营养物质可以从蛋类、大蒜中取得，经常食用为好。 

七、脊状、槽状及沟状指甲 
你若佩戴人工指甲或不注意修整外表的角质层均可造成脊状、糟状及沟状指甲问题。这些异常征象可因疾病、营养缺乏所致，故尚须对症处理为宜。 

八、线条状隆起样指甲 
此种外观挺好看的异样指甲常常发生在情绪欠佳或疾病之后，如能每天吃富含蛋白质的适当饮食，同时摄取维生素C外加15毫克锌增补剂即可加速新生指甲的生长，从而可使水平隆起线条状指甲逐渐消失。 

九、竖沟状指甲 
有时这类指甲在40岁以后才会发生，此乃因细胞再生能力减弱之故，为此，每年至少需要检查一次，看有无贫血，抑或有无缺乏维生素及矿物质的情况。此种病甲可能揭示维生素A、钙质或铁元素不足。 

十、软、弱状指甲 
这种不健康的指甲常因过度与水或指甲化妆品类中的化学物接触所致。其次与情绪不佳，饮食不良亦有关联。日常生活中不妨多吃些向日葵籽，以增加维生素A的摄入。另外可每天口服5000毫克白云石。据报道此物可增补钙、镁两种元素，3周之内就可使软、脆的指甲恢复常态，焕然一新。 


 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 灰指甲治疗方法  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 咳嗽吃什么好的快
一、忌冷、酸、辣食物。
冷冻、辛辣食品会刺激咽喉部，使咳嗽加重。因此，咳嗽时不宜吃冷饮或冷冻饮料，从冰箱里取出的牛奶最好加温后再喝。患“过敏性咳嗽”的孩子更不宜喝碳酸饮料，以免诱发咳嗽发作。酸食常敛痰，使痰不易咳出，以致加重病情，使咳嗽难愈。

二、禁食橘子。许多人认为橘子是止咳化痰的，于是让患咳嗽的孩子多吃橘子。实际上，橘皮确有止咳化痰的功效，但橘肉反而生热生痰。

三、忌花生、瓜子、巧克力等。
上述食品含油脂较多，食后易滋生痰液，使咳嗽加重。

四、忌鱼腥虾蟹。
常见咳嗽在进食鱼腥类食品后咳嗽加重，这与腥味刺激呼吸道和对鱼虾食品的蛋白过敏有关。过敏体质的咳嗽时更应忌食上述食物。

五、忌补品。
不少家长给体质虚弱的孩子服用一些补品，但孩子咳嗽未愈时应停服补品，以免补品留邪，使咳嗽难愈。

六、少盐少糖。
吃得太咸易诱发咳嗽或使咳嗽加重。咳嗽时饮食宜清淡，不宜吃咸鱼、咸肉等重盐食物。至于糖果等甜食多吃可助热生痰，也要少食。

七、不食或少食油煎炸食物。
咳嗽时胃肠功能比较薄弱，油炸食品可加重胃肠负担，且助湿助热，滋生痰液，使咳嗽难以痊愈。

八、宜多喝水。
除满足身体对水分的需要外，充足的水分可帮助稀释痰液，使痰易于咳出，并可增加尿量，促进有害物质的排泄。

九、饮食宜清淡。
以新鲜蔬菜为主，适当吃豆制品，荤菜量应减少，可食少量瘦肉或禽、蛋类食品。食物以蒸煮为主。水果可给予梨、苹果、藕、柑橘等，量不必多。

民间有“生梨炖冰糖”治疗咳嗽的习惯，不过这种吃法对咳嗽初起(新咳)是不妥当的。中医认为新咳治疗应以宣、散为主，而冰糖润肺，有遏邪可能

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 咳嗽吃什么好的快  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 秋季排毒有哪些好办法
1、助肝排毒
　　肝脏是重要的解毒器官，各种毒素经过肝脏的一系列化学反应后，变成无毒或低毒物质。我们在日常饮食中可以多食用胡萝卜、大蒜、葡萄、无花果等来帮助肝脏排毒。
　　胡萝卜：是有效的排汞食物。含有的大量果胶可以与汞结合，有效降低血液中汞离子的浓度，加速其排出。每天进食一些胡萝卜，还可以刺激胃肠的血液循环，改善消化系统，抵抗导致疾病、老化的自由基。
　　大蒜：大蒜中的特殊成分可以降低体内铅的浓度。
　　葡萄：可以帮助肝、肠、胃清除体内垃圾，还能增加造血机能。
　　无花果：含有机酸和多种酶，可保肝解毒，清热润肠、助消化，特别是对SO2、SO3等有毒物质有一定抵御作用。
　　
　　2、助肾排毒
　　肾脏是排毒的重要器官，它过滤血液中的毒素和蛋白质分解后产生的废料，并通过尿液排出体外。黄瓜、樱桃等蔬果有助于肾脏排毒。
　　黄瓜：黄瓜的利尿作用能清洁尿道，有助于肾脏排出泌尿系统的毒素。含有的葫芦素、黄瓜酸等还能帮助肺、胃、肝排毒。
　　樱桃：樱桃是很有价值的天然药食，有助于肾脏排毒。同时，它还有温和通便的作用。
　　
　　3、润肠排毒
　　肠道可以迅速排除毒素，但是如果消化不良，就会造成毒素停留在肠道，被重新吸收，给健康造成巨大危害。魔芋、黑木耳、海带、猪血、苹果、草莓、蜂蜜、糙米等众多食物都能帮助消化系统排毒。
　　魔芋：又名“鬼芋”，在中医上称为“蛇六谷”，是有名的“胃肠清道夫”、“血液净化剂”，能清除肠壁上的废物。
　　黑木耳：黑木耳含有的植物胶质有较强的吸附力，可吸附残留在人体消化系统内的杂质，清洁血液，经常食用还可以有效清除体内污染物质。
　　海带：海带中的褐藻酸能减慢肠道吸收放射性元素锶的速度，使锶排出体外，因而具有预防白血病的作用。此外，海带对进入体内的镉也有促排作用。
　　猪血：猪血中的血浆蛋白被消化液中的酶分解后，产生一种解毒和润肠的物质，能与侵入人体内的粉尘和金属微粒反应，转化为人体不易吸收的物质，直接排出体外，有除尘、清肠、通便的作用。
　　苹果：苹果中的半乳糖荃酸有助于排毒，果胶则能避免食物在肠道内腐化。草莓：含有多种有机酸、果胶和矿物质，能清洁肠胃，强固肝脏。
　　蜂蜜：自古就是排毒养颜的佳品，含有多种人体所需的氨基酸和维生素。常吃蜂蜜在排出毒素的同时，对防治心血管疾病和神经衰弱等症也有一定效果。
　　糙米：是清洁大肠的“管道工”，当其通过肠道时会吸掉许多淤积物，最后将其从体内排除。
　　
　　4、排毒食谱上的其他食物
　　芹菜：芹菜中含有的丰富纤维可以像提纯装置一样，过滤体内的废物。经常食用可以刺激身体排毒，对付由于身体毒素累积所造成的疾病，如风湿、关节炎等。此外芹菜还可以调节体内水分的平衡，改善睡眠。
　　苦瓜：苦味食品一般都具有解毒功能。对苦瓜的研究发现，其中有一种蛋白质能增加免疫细胞活性，清除体内有毒物质。尤其女性，多吃苦瓜还有利经的作用。
　　绿豆：绿豆味甘性凉，自古就是极有效的解毒剂，对重金属、农药以及各种食物中毒均有一定防治作用。它主要是通过加速有毒物质在体内的代谢，促使其向体外排泄。
　　茶叶：茶叶中的茶多酚、多糖和维生素C都具有加快体内有毒物质排泄的作用。特别是普洱茶，研究发现普洱茶有助于杀死癌细胞。常坐在电脑旁的人坚持饮用还能防止电脑辐射对人体产生不良影响。
　　牛奶和豆制品：所含有的丰富钙质是有用的“毒素搬移工”。
　　
　　5、多饮水
　　对肠道，尤其大肠是粪便堆积的地方有好处。多饮水可以促进新陈代谢，缩短粪便在肠道停留的时间，减少毒素的吸收，溶解水溶性的毒素。最好在每天清晨空腹喝一杯温开水。此外清晨饮水还能降低血液粘度，预防心脑血管疾病。
　　
　　6、每周吃两天素食
　　给肠胃休息的机会。因为过多的油腻或刺激性食物，会在新陈代谢中产生大量毒素，造成肠胃的巨大负担。
　　
　　7、多吃新鲜和有机食品
　　少吃加工食品、速食品和清凉饮料，因为其中含有较多防腐剂、色素。
　　
　　8、在日常饮食中控制盐分的摄入
　　过多的盐会导致闭尿、闭汗，引起体内水分堆积。如果你一向口味偏重，可以试试用芹菜等含有天然咸味的蔬菜替代食盐。
　　
　　9、适当补充一些维生素
　　如维生素C、E等抗氧化剂，以帮助消除体内的自由基。
　　
　　10、吃东西不要太快
　　多咀嚼，这样能分泌较多唾液，中和各种毒性物质，引起良性连锁反应，排出更多毒素。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 秋季排毒有哪些好办法  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 原来眼镜是可以摘掉的(转给需要的朋友）
作者：失忆@这一秒 已被分享4次 评论(0) 复制链接 
这个暑假两个月，我最大的收获就是视力从400降到了200。

我在无意间看了一个书，讲怎么治疗近视。刚开始看的时候，觉得不可思议，方法这么简单，那不是很多人都可以不戴眼镜了。我原本想这是骗人的，就没在意了。可是后来我还是做了思想斗争。两个月闲着也是闲着，不如试试，反正做了也不会有什么伤害，没有损失。

我后来在网上又找了一些资料，关于治疗近视的，发现原来很早就有人说过这些治疗方法，国外也有，可就是尝试的人太少了，以至于到现在有这么多人戴起了眼镜。

方法有很多，网上也有这些资料，大家可以自己查查，我就挑选了几个方法，尝试了两个月，视力有很大的好转。先说说我都是怎么做的吧。

1、站在某处，找一个比较远的树和一棵近一点的树，然后观察近处的树一会儿，再观察远处的树一会儿。这个方法有调节眼睛肌肉，放松的作用。观察的时候要尽量多看树的细节。

2、手掌搓热，捂在眼睛上，反复做，这样也是放松眼睛，而且很舒服，这个动作随时随地都可以做。

3、日光浴，天气晴朗时，闭着眼睛，对着太阳，让光线透过眼睑，刺激眼细胞。我们近视的人都对光线很敏感，一遇到强光就会眯眼睛或者斜眼。这样做是可以提高我们眼睛对光线的接受能力。

4、晚上，天上有星星的时候，就数星星，用眼睛去找星星，但不能老盯着一颗星星，这样眼睛会产生疲劳。

5、坐着或者站着，眼睛先平视前方，然后眼睛做上下左右运动，让眼珠尽力朝着每个方向拉伸，每个方向停留几秒就可以。我们近视后会发现眼睛都变形了，这个方法可以把我们的眼睛在调节回正常的形状，也有助于恢复眼睛的聚焦能力。

6、多眨眼睛，眨眼睛可以缓解眼睛疲劳，这个是随时都要做的。

我就是结合这几个方法，每天有空就做。因为我比较闲，所以每天都花蛮多时间做，也许是因为这样我的视力才会有这么快的进步。大家如果没有太多时间，也要每天抽点时间来做，估计时间会长点，但肯定也会有所改变的。

要摘掉眼镜，那么大家就要尽量不戴眼镜。可能大部分人和我一样一直有个错误的认识，就是不戴眼镜近视就会加深。事实上这是错误的，不戴眼镜我们的视力才有可能恢复，所以在不妨碍正常的工作学习时，我们能不戴就不戴。刚开始我不戴眼镜非常的不适应，眼前一片模糊，什么都看不清，想拿个东西都要把头伸进去，虽然样子看起来傻了点，但是时间长了，我就慢慢适应这个模糊的世界。不过随着眼睛的恢复，我的世界越来越清晰。我已经有一个多月没戴眼镜了，不管是在家，还是到外面，玩电脑，看电视，我都没有戴。看不清没关系，只要越来越清楚就可以了。对了，在不戴眼镜看东西的时候，我们会有个习惯，那就是为了看清楚东西，眯眼睛或者瞪眼睛。大家注意了千万不能这么做，一旦发现自己眼睛眯起来了，就马上停止。这个时候看不清怎么办，那就多眨眼睛。

要让我们的视力恢复，以上的方法是必要的，还有很重要的是，一定要放轻松。一个是身体、眼睛的轻松，还有一个是心理的轻松。我们要相信眼睛会变好的，不能急。

每个人的情况不一样，所以恢复的时间也不同，有的几个月，有的要一年以上，没有关系，关键是坚持，动作虽简单，但一定要每天都做。

我每天一有空就做，而且这些方法是相互结合，练习时间也不定。方法还有很多，大家可以上网查查书和资料，自己体验，希望大家能够都摘掉眼镜，大家一起努力吧。

如果你练习后有效，请告诉你身边的朋友，让他们也尽早的摘掉眼镜。

 

PS：没想到大家看了我的文章，会有这么多疑问，那我就好好梳理下。

1、这是我自己练习后有效果了，才写这篇文章的，不是转载来的，也不是抄袭的。

2、以上方法是在不戴眼镜的情况下练习。

3、这些方法是我自己使用后对我来说有效果的，每个人的情况不同，方法不一定人人适用。所以我已经在文中强调了，要大家自己先查些资料找到适合自己的方法。

4、我在文中所提到的方法，介绍比较简略，具体的练习的细节没有说。我的本意只是想告诉大家有这么个方法可以用，然后大家能够去查相关的资料，自己去了解具体的做法的。

既然很多人都问到了练习的一些问题，为了方便大家，我还是告诉大家我的方法的出处吧。其实也就是我在网上无意间找到的一些电子书。《你可以摆脱眼镜：77种亮眼好秘方》作者柳丘山，《改善你的视力-跟眼镜说再见（Improve.Your.Eyesight）》作者乔纳森·伯恩斯。后面一本外国人写的，我推荐大家好好看。这两本书大家可以在网上自己下载，你们好好研究，然后再去练习。这书中，除了近视还有远视、散光、青光、老花等眼病都有介绍方法。

我能告诉大家的就这么多，很多人都会怀疑，那既然怀疑就去实际考察下吧，你们试试看，有效果，就是好事。没效果，那也可能，不过也没什么坏处，所以，你们自己看着办吧。

希望大家都能恢复视力！！
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  原来眼镜是可以摘掉的 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 养胃方法！！！
 2008-10-17 11:25 | (分类:默认分类) 
最养胃的，是面条;米中含酸多，所以少吃米饭。。。。。。 
如果熬粥，少放点苏打进去，对胃有好处。。。。。。 
小米粥就馒头（不是包子），可以养胃 。。。。。。 
　　 

有两种饮料应该多喝,一是牛奶,二是热水。 不要早晨空腹喝牛奶，而是改在早饭后1-2小时后喝牛奶，胃中有食物防止了空腹喝牛奶的缺点；二是喝奶前先吃一些含淀粉较多的食物，如馒头等；三是早晨喝牛奶时要同时吃些馍、米饭、面包、饼干、点心等含淀粉的食物，这样可使牛奶在人胃中停留时间较长，牛奶与胃液能够充分发生酶解作用，使蛋白质能够很好的消化吸收。 
　　 
　　胃不好，要少食多餐。。。。。。 
　　 
　　花生，生吃最好，饭前吃个4到6粒，吃太多反而伤胃 。。。。。。 
　　大枣、豆腐、白菜、牛奶、胡萝卜、健脾和胃。。。。。。 
　　苹果、柚子、葡萄、桔子、风梨，防脂肪积聚，补心益气生津止津 。。。。。。 
　　核桃、榛子、松子、桂圆、花生等坚果食品可及时补给微量元素益骨质健康。。。。。。 
　　花生，蜂蜜都是养胃的。。。。。。 
　　红茶+蜂蜜....十分养胃。。。。。。 
　　 
   如何养胃 
　　俗话说胃病“三分治七分养”，七分养应该在三分治的基础上进行，经全面检查确诊后进行系统治疗，并配合精神方面进行调养，才能达到理想的治疗效果。胃就像一部每天不停工作的机器，食物在消化的过程中会对黏膜造成机械性的损伤，保持有节制的饮食是治疗胃病的关键。另外，高度精神紧张也是胃病发生的重要原因，如司机、建筑工人、办公室工作人员等的胃病发生率都很高，所以这些人更应该保持良好的生活习惯及精神的愉悦。 
　　1、从生活作息上做起，最起码一天三顿要定时定量，最好给自己设定一个时间表，然后严格遵守。这同时会对睡眠时间产生影响，因为一些晚睡晚起的人是早中餐一块吃的，这种习惯必须要改，并不是说晚上吃夜宵可以弥补过来的，因为人的生物钟虽然可以前后移动，但总是在一定范围内，不可能产生太大的差别。如果不相信的话，可以去查一下相关人体生物钟的资料。 
　　 
　　2、一般，胃消化功能不好的人，症状是吃一点点就会饱，稍微多吃一点就会胃胀，特别在晚上多吃的话，还会因为胃部滞胀而影响入睡。硬的、纤维类的东西不好消化。因而建议少吃多餐，如果还没到正餐时间，可以补充一些食物，但不宜过多，一定要记住这不是正餐，正餐还是要按正常来吃。食物以软、松为主，一些比较韧性、爽口的东西不宜多吃，因为这些东西最难消化。汤最好饭前喝，饭后喝也会增加消化困难。入睡前两三个小时都最好不要吃东西，否则容易影响入睡，如果觉得肚子空可以多喝水。 
　　 
　　3、胃病的人应该戒烟、酒、咖啡、浓茶、碳酸性饮料。

4、豆奶虽好，但为寒性，不能取代牛奶。 
　　5、馒头可以养胃，不妨试试作为主食。 
　　

6、其他蔬菜水果类的食物是人体不能缺乏的，所以应该足量。但最好煮得软一点再吃，这样胃会好受一点。菜和果皮的纤维比较多，可以适度食用，但不宜太多，不容易消化，因而瓜果可以相对多吃。 
　　 
　　7、有胃病的人饭后不宜运动，最好休息一下等胃部的食物消化得差不多了再开始工作，或者慢步行走，也对消化比较好，总之，餐后不宜工作。 


    8、非急性情况下，不提倡吃药，因为长期吃药都有副作用，而胃病是一种慢性病，不可能在短期内治愈。如果需要，提倡去看中医，中医的良方对于养胃特别有效。 
　　

    9、木瓜适合胃的脾性，可以当作养胃食物，不过对于胃酸较多的人，不要使用太多。而且，一定要记住，胃喜燥恶寒，除了冰的东西以外，其他寒凉的食物像绿豆沙等也都不宜多吃。 
　　10、再提一次，胃病是一种慢性病，不可能在短期内治好。治病良方就是靠“养”，急不来，只能从生活习惯的改良中获得。我们都需要一个好的胃，这些习惯的改变都是必需的。

 

 

养胃秘诀 
　　一、养成良好的生活习惯：少吃多餐，饭只吃七份饱。早上要吃好，中午要吃饱，晚上要吃少。忌暴饮暴食。 
　　 
　　二、改变饮食习惯：按时就餐，坐着吃饭不要站立或蹲着。戒吃辛辣、油炸、烟熏食物如烧烤等，不吃过酸、过冷等刺激强烈的食物，不饮酒，少饮浓茶、咖啡等。多吃素菜和粗纤维食品如芹菜、香菇等。 
　　 
　　三、积极食疗和按摩保健：羊肉、狗肉等温热食物均有养胃效果适合胃寒病症；大蒜消毒杀菌可以帮助消除炎症，建议多吃；另外枸杞、银耳、红枣、核桃都可以零食或入菜。饭后、睡前可以搓热双手以肚脐为中心顺时针环摩64圈。完毕搓热双手按摩小腹。 
　　 
　　 
　　 
^_^ 养胃食物 
　　1、小米：暖胃，安神 
　　2、菠菜、胡萝卜、洋葱、大蒜 
       3、南瓜：南瓜性温，味甘。 
　　解毒：南瓜内含有维生素和果胶，果胶有很好的吸附性，能粘结和消除体内细菌毒素和其他有害物质，如重金属中的铅、汞和放射性元素，起到解毒作用。 
　　保护胃粘膜，帮助消化：南瓜所含果胶还可以保护胃肠道粘膜，免受粗糙食品刺激，促进溃疡面愈合，适宜于胃病患者。南瓜所含成分能促进胆汁分泌，加强胃肠蠕动．帮助食物消化。 
　　消除致癌物质：南瓜能消除致癌物质亚硝胺的突变作用，有防癌功效，并能帮助肝、肾功能的恢复，增强肝、肾细胞的再生能力。 
　　　　 　　 
    养胃食谱 
　　■紫菜南瓜汤：老南瓜100克，紫菜10克，虾皮20克，鸡蛋1枚，酱油、猪油、黄酒、醋、味精、香油各适量。 
　　做法：先将紫菜水泡，洗净，鸡蛋打人碗内搅匀，虾皮用黄酒浸泡，南瓜去皮、瓤，洗净切块；再将锅放火上，倒人猪油，烧热后，放人酱油炝锅，加适量的清水，投人虾皮、南瓜块，煮约30分钟，再把紫菜投入，10分钟后，将搅好的蛋液倒人锅中，加人佐料调匀即成。此汤具有护肝补肾强体之功效。 
　　注意事项：南瓜性温，胃热炽盛者少食 
　　 
　　■木瓜鲩鱼尾汤 
　　用料：番木瓜1个，鲩鱼尾100克。 
　　制法：木瓜削皮切块，鲩鱼尾入油镬煎片刻，加木瓜及生姜片少许，放适量水，共煮1小时左右。 
　　功用：滋养、消食。对食积不化、胸腹胀满有辅助疗效。 
　　食物功效：番木瓜的木瓜蛋白酶，有助于食物的消化吸收，对消化不良、痢疾、胃痛、胃溃疡、十二指肠溃疡等均有疗效。番木瓜的脂肪酶，可分解脂肪成脂肪酸，有利于对食物中的脂肪消化吸收。木瓜蛋白酶还能够促进和调节胰液的分泌，对胰腺功能不全引起的消化不良有治疗作用。 
　　鲩鱼，味甘，性温。功能暖胃和中、消食化滞。

 
　　■参芪猴头炖鸡 
　　用料：猴头菌100克，母鸡1只（约750克），黄芪、党参、大枣各10克，姜片、葱结、绍酒、清汤、淀粉各适量。 
　　制法：将猴头菌洗净去蒂，发胀后将菌内残水挤压干净，以除苦味，再切成2毫米厚片待用。把母鸡去头脚，剁方块，放入炖盅内，加入姜片、葱结、绍酒、清汤，上放猴头菌片和浸软洗净的黄芪、党参、大枣，用文火慢慢炖，直至肉熟烂为止，调味即成。 
　　功用：补气健脾养胃。 

食物功效：猴头菌又名猴头菇，有助消化及利五脏的功能。适用于消化不良、胃溃疡、十二指肠溃疡、慢性胃炎、胃窦炎、胃痛、胃胀及神经衰弱。

母鸡益气养血，健脾胃，疗虚损，善补五脏。 
　　黄芪能补气固表，敛疮生肌，促进造血，抗溃疡、抗炎等。 
　　党参补中益气，益血生津。

 


　　健脾养胃的食物，如山药、莲子、大豆、谷物、扁豆、薏苡仁、山楂、香蕉、大枣、板栗及猪瘦肉、牛肉、鸡肉、牛奶、豆制品等。补益脾胃的中草药有人参、茯苓、黄芪、白术、甘草等，与食物配制成药膳效果更佳。 
　　 
如何护胃呢？这就要重“五养” 
　　保暖护养－天凉之后，昼夜温差变化大，患有慢性胃炎的人，要特别注意胃部的保暖，适时增添衣服，夜晚睡觉盖好被褥，以防腹部着凉而引发胃痛或加重旧病； 
　　饮食调养－胃病患者的饮食应以温、软、淡、素、鲜为宜，做到定时定量，少食多餐，使胃中经常有食物和胃酸进行中和，从而防止侵蚀胃粘膜和溃疡面而加重病情； 
　　忌嘴保养－胃病患者要注意忌嘴，不吃过冷、过烫、过硬、过辣、过粘的食物，更忌暴饮暴食，戒烟禁酒。另外，服药时应注意服用方法，最好饭后服用，以防刺激胃粘膜而导致病情恶化； 
　　平心静养－胃病发生与发展，与人的情绪、心态密切相关。因此，要讲究心理卫生，保持精神愉快和情绪稳定，避免紧张、焦虑、恼怒等不良情绪的刺激。同时，注意劳逸结合，防止过度疲劳而殃及胃病的康复； 
　　运动健养－肠胃病人要结合自己的体征，加强适度的运动锻炼，提高机体抗病能力，减少疾病的复发，促进身心健康。 
　　 

下面介绍几则温胃祛寒食疗剂： 
　　 
　　清炖鲫鱼 
　　原料：鲫鱼1条，橘皮10克，生姜50克，胡椒2克，吴茱萸2克，黄酒50克，盐、葱、味精适量。 
　　制法：将鲫鱼去鳞及内脏，生姜切片后放鱼上几片，其余和橘皮、胡椒、吴茱萸一起纱布包填鱼腹内，加入黄酒、盐、葱、和水15毫升，隔水清蒸半小时，取出药包加入味精即可。 
　　服法：佐餐食用。 
　　功效：温胃止痛，克辅治虚寒胃痛，对清水腹泻，腹痛也有效。 
　　砂仁肚条 
　　原料：砂仁10克，猪肚1000克，花椒、胡椒、葱白、生姜适量。 
　　制法：按烧菜的一般方法制作。 
　　服法：佐餐食用。 
　　功效：温中化湿，行气止痛。主治胃脘冷痛，胀闷不舒，不思饮食，呕吐泄泻等。 
　　 
　　干姜粥 
　　原料：干姜3克，高良姜3克，粳米60克。 
　　制法：先煎干姜、高良姜取汁，再入粳米同煮为粥。 
　　服法：早晚各1剂。 
　　功效：温中和胃，祛寒止痛。主治脾胃虚寒，脘腹冷痛，呕吐呃逆，泛吐清水，肠鸣腹泻。 
　　 
　　 
　　冬季喝点祁门红茶很好,养胃。特级的很有韵味,初泡分上下层次。别泡太多. 
　　

养胃记住“红黄绿白黑”，何为“红黄绿白黑” ？
　　现代社会的快节奏总让人们为如何“保胃”伤透了脑筋，医胃专家说，胃病三分治七分养，合理的膳食结构是健康的基础、“保胃”的前提，如何才是合理的膳食结构呢，很简单，九个字：“红黄绿白黑”和“一二三四”。 
　　所谓“红黄绿白黑”，是邱健行通过自己多年的医学实践，总结出来的五种对健康大有裨益的食物： 
　　“红”是指西红柿(即番茄)，一天一个西红柿，患上前列腺癌的几率减少45%； 
　　“黄”是指玉米、胡萝卜，这些食物维生素A多，缺乏维生素A的孩子容易感冒、发烧、扁桃体炎；中年人容易患癌症、动脉硬化；老年人容易眼睛发花、视力模糊； 
　　“绿”是指前面提到过的绿茶； 
　　“白”是指燕麦片，它不但可降低胆固醇，还对糖尿病、减肥有特别好的功效，此外还能通大便； 
　　“黑”是指黑木耳，科学实践证明黑木耳能降低血黏度，每天吃5-15克就行了。 
　　 
　　何为“一二三四” ，就是关于每个人每天健康膳食的四个要点。 
　　 
　　“一”是每天一袋牛奶，日本有句话是“一袋牛奶振兴一个民族”，“我们中国的膳食有很多优点，但是缺钙，几乎90%的人都缺钙”，他指出，正常每天每人需要800毫克钙，但是大多数中国人的伙食里只有500毫克，还有300毫克的缺口———正好一袋牛奶就有300毫克的钙，所以每天补充一袋牛奶，就补充齐了。“如果有些人喝牛奶实在不习惯，那就喝酸奶，再不行就喝豆浆”，邱健行说。 
　　“二”是250克主食，每天250克碳水化合物，即半斤大米或麦面粉，“体力劳动多的可以多一些，一些稍胖体力劳动又较少的女性可以适量减少一点，”但吃饭要按四条规矩进行：饭前喝汤，进食速度慢，多咀嚼，晚饭吃得少，这样体重就很容易维持正常。 
　　“三”是三份高蛋白，每份可在一两瘦肉、一个鸡蛋，2两豆腐、2两鱼虾、2两鸡鸭、半两黄豆中任意选择，每天要有三份———比如早上吃了一个荷包蛋，中午吃一个肉片苦瓜，晚上吃2两豆腐或2两鱼。 
　　“四”是四句话：有粗有细、不甜不咸、三四五顿、七八分饱。 
　　有粗有细，就是要粗细粮搭配，营养有互补作用，一星期吃三四次粗粮，如棒子面、老玉米、红薯等，对健康有好处。不甜不咸是说不要净吃甜的，或不要吃太多甜的；也不要吃得太咸，一天吃6克左右的盐就适中。三四五顿，是指每天吃的餐数，一般人都是三四餐，怎样安排“五餐”呢———早餐与午餐中间加一顿点心餐，下午四五时吃一顿，晚饭吃得晚一些，这样总量不变而不是越吃越多。七八分饱是指吃饭要七八分饱———离开饭桌时还未饱，还想吃也让自己离开饭桌。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 养胃方法  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 鸡眼治疗法

准备药品：鸡眼膏5盒每盒一元共5元（轻微的2盒就够了），创可贴10个1元（最便宜的就行），碘酒一小 

瓶1.2元，风油精一瓶2.5元（注意不要过期的品牌不限），医用胶带一卷1.5元，剃须刀片或者指甲刀一 

个。 
物品准备好了就开始治疗了

第一天：（晚上，上班族有时间） 
1 热水 泡脚半小时以上，多多易善。有恒温的电热泡脚盆最好，没有就要准备一个暖瓶了，随时加热水 

，保持你的耐热度就好。 
2 刀片 轻轻割掉表皮跑软的角质层，不出血为宜（出血易感染） 
3 鸡眼膏根据鸡眼的大小调整药量的多少（割断鸡眼膏的胶圈可以变小内圈的大小）调整好了就可以对准  

 鸡眼贴上了。 
4 医用胶带  与鸡眼膏成十字形交叉固定。或者穿上袜子。 

做好了就可以忙别的了。第一天过程结束。 

第二天：  鸡眼部位会有点干，有点痛 
第一次主要是强力腐化鸡眼的表皮角质层，所以鸡眼膏可以多帖一天。要是你觉得有点痛了就是鸡眼角质 

层要开了 ，我是到第三天，才取下来为了治好它一天不洗脚也认了）。 

第三天：症状轻的  可以看到鸡眼的头部恶心啊，白白的外面大圈套一个小圆柱体。 
1 热水泡脚，注意不要先把鸡眼膏取下来，要在就要泡完脚的时候取下。 
2 刀片 轻轻割掉表皮跑软的角质层，不出血为宜（出血易感染） 
3 鸡眼膏取出膏体，加入风油精调成糊状（消炎止痛，防止鸡眼干化更好的渗入药量） 
4 调整好鸡眼膏圈的大小（方法同上）放入鸡眼膏糊，对准鸡眼贴上。 
5 医用胶带  与鸡眼膏 成十字形交叉固定。由于加入风油精有油所以要多固定几次。再穿上袜子。 

第四天：去掉白的软化角质层可以看到红红的嫩肉和鸡眼的分界很清楚的。 
1 热水泡脚，注意不要先把鸡眼膏取下来，要在就要泡完脚的时候取下。 
2 刀片 轻轻割掉表皮跑软的角质层，不出血为宜（出血易感染）。 
3 碘酒 轻轻的涂抹在鸡眼的周围及鸡眼上，消毒，防止感染，自然风干即可。 
4 鸡眼膏取出膏体，加入风油精调成糊状（消炎止痛，防止鸡眼干化更好的渗入药量） 
5  调整好鸡眼膏圈的大小（方法同上）放入鸡眼膏糊，对准鸡眼贴上。 
6 医用胶带  与鸡眼膏成十字形交叉固定。由于加入风油精很滑所以要多固定几次。再穿上袜子。 
7 把风油精放到上班的包里随身携带，第二天你要是觉得很痛了就要脱下袜子从鸡眼膏的缝隙里加点风油 

精到鸡眼膏上（注意 不要拆下来，公司里不方便啊）可以缓解痛痛。 

第五天；很痛，关键的一天。可以看到鸡眼上部与嫩肉有分离的迹象。 
  重复第四天 1到7步骤。 
腐蚀法是很痛痛的，但是比冷冻法要轻的很多。 

第六天：很关键，现在是到了耐心的时刻了。想想鸡眼马上就要好了，忍了吧。 

重复第四天 1到7步骤。 

第七天：有的在割角质层的时候可以看到里面有水泡样的东西，弄破之后会流出很多脓水来，表皮出现蜂 

窝状的组织，恭喜你 ，那些脓水就是化解的鸡眼组织，但是还要继续治疗，不要停，一停下来 前功尽弃 

了。 

重复第四天 1到7步骤。可以多遍消毒。 

第八天：更痛了，要坚持住。多用风油精吧，痛了就要涂一点进去。 

我是老鸡眼了，贴了半个月才出现第七天的效果。我都坚持下来了。 

重复第四天 1到7步骤。可以多遍消毒。 

第九天；如果你能再坚持一天，呵呵 会好的很彻底的。 

重复第四天 1到7步骤。可以多遍消毒。 

第十天：终于到了，现在鸡眼已经松动了 你是不是在修脚的时候不经意间已经碰下来了呢？没有下来， 

你可以拔掉了，没事， 不痛的。 
 重复第四天 1到7步骤。可以多遍消毒。 

上面是10天的疗程，可能根据鸡眼的大小时间上会有出入 。注意要消毒，不要出血。发炎了就要停止， 

等炎症好了再来。 
10天的治疗过去了 在恢复期间 为了保险泡脚后 可以把风油精涂到创可贴上面，要多涂点啊。贴到鸡眼 

上，用胶带固定。并且维持一段时间，你不经意间 鸡眼已经长好了。那个爽啊。

你可以让他自己脱落，要是实在难得等，就等它完全涨大没感觉之后用剪刀剪了，记得一定要完全胀大没感觉了才能剪，不然很痛的。还有鸡眼中心的那一根茎状物体要弄出来，免得以后还复发
1.先用剃须刀片尽量削去角化的“钉帽”，以不痛和无出血为度，这样可以缩短治疗时间，减少用药量。

  2.取大小适宜的医用胶布，中间剪一个与角化部分大小相同的圆洞，贴于患处以保护周围健康组织。

  3.从鸡眼膏中取适量药饼放于圆洞上，再取适当大小医用胶布贴上，用以固定和加压药物。

  4.根据情况2～3天换药1次，换药时可见开洞愈来愈少，直至痊愈。

  以上方法疗程短，用药少，花钱省，基本上一个鸡眼膏用不完即可治愈，大家不妨一试。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  鸡眼治疗法 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 穴位歌

降压歌 
高血压病不可怕，三个穴位搞定它； 
太溪太冲加曲池，每穴不少二百下。 
坚持按摩两月余，终生抛弃降压药。 
若添杞菊地黄丸，降压明目祛肝火。 
感冒歌 
感冒发烧司空见，吃药打针家常饭； 
肺俞拔罐按风池，降服感冒弹指间。 
耳鸣歌 
两耳嗡嗡听力降，肝火肾虚两堵墙； 
太冲行间和听会，三穴联扑肝火旺。 
若因肾虚耳鸣响，太溪耳门威力强； 
坚持按揉六七天，肾气充盈消症状。 
哮喘歌 
哮喘本是外邪侵，好发三夏与冬春； 
预防为主抓关键，补气防感防过敏。 
哮喘痛苦在复发，治本重在补气血； 
刺激合谷和肺俞，补足气血哮喘傻。 
冬春哮喘由风寒，注重温阳即了然； 
艾灸关元足三里，脾俞拔罐太溪按。 
夏季哮喘因暑湿，按揉合谷足三里； 
肺俞印堂阴陵泉，按摩一季哮喘离。 
性福歌 
人体自有威而刚，性福何须求药方； 
肾俞关元阴陵泉，坚持按摩就壮阳。 
阳萎早泄羞难言，气血不足是关键； 
关元气海足三里，按摩令尔挺而坚。 
心绞痛歌 
老年最怕心绞痛，稍有不慎就丧命； 
电话呼救很必要，按摩郄门奏神功。 
排毒歌 
人体排毒膀胱经，殷门委中要畅通。 
坚持按摩促宣泄，毒素排出一身轻。 
舒肝排气歌 
郁闷焦虑莫担心，太冲行间为功深。 
每晚按摩五分钟，冲天怒气不伤身。 
减肥歌 
心脑肝胆糖尿病，肥胖开路是先锋； 
人身自有减肥药，别听广告瞎折腾。 
中脘天枢两穴位，饭后按摩三分钟。 
睡后起前勤摩腹，腰身苗条赛明星。 
惹上肥胖莫心耽，穴位刺激功效显； 
吃点自制二陈散，疗效巩固不反弹。
注：二陈散配方：半夏、橘红各15克，白茯苓9克，甘草5克。按此比例，磨细混合，或制成胶囊即可。 

糖尿病歌 
得了糖尿不可怕，云苓泡水当茶喝； 
再配四个天敌穴，消渴顽症定能克。 
上消燥热伤肺腑，口渴多饮小便多； 
按摩鱼际和太溪，胰俞拔罐十分钟。 
中消胃燥津液伤，口渴尿多便秘常； 
调理中消补胃阴，胰俞内廷太溪强。 
祛除热邪内廷功，一天两次按摩通； 
上午起就未经旺，迎头痛击效最明。 
膈俞穴与肝俞穴之间第八胸椎下旁开1.5寸，为“胰俞穴”，膈关穴与魂门穴之间第八胸椎下旁开3寸陷者中，为“胰岛穴”。

颈椎好了歌 
何因导致颈椎痛？骨骼肌肉不平衡； 
刺激风府手三里，一朝疼痛无踪影。 
调制更年期歌 
女人最怕更年期，烦躁失眠性欲低； 
症状全由阴虚致，六味逍遥能补益。 
坚持按摩两穴位，太溪太冲为功奇。 
肾阴补足精神爽，一生不知更年期。 
补肾歌 
人体瑰宝属肾经，后天赔补胜遗赠； 
太溪复溜涌泉穴，各怀绝技显奇能。 
头晕耳鸣腰酸疼，性欲减退牙松动； 
只需按摩太溪穴，诸多症状一扫清。 
膀胱阴道前列腺，流产后遗诸病变； 
都是肾虚惹得祸，按莫复溜奇效现。 
脚底奇穴属涌泉，可止鼻血降血压； 
头目胀疼也可疗，茱萸贴敷平哮喘。 
皮肤清洁歌 
灰头土脸皮偏黄，任尔清洗也不爽。 
实因胆经有淤塞，油脂代谢不正常。 
每晚坚持敲胆经，还要保持心舒畅。 
配合点揉太冲穴，一朝肤净面目爽。 
祛痘歌 
脸颊前额痘痘生，色红肚胀口气重。 
全因胃火炎上致，时有灼津便不通。 
穴位按摩实有效，首选天枢与内廷。 
内庭本是胃荥穴，荥主身热泄胃火。 
天枢一穴兼两经，能调大肠促便通。 
早上起床拇指按，内廷天枢两分钟。 
每餐饭后半小时，再按天枢两分钟。 
多喝开水促排毒，烦人痘痘无影踪。 
额头两边痘痘生，肝气郁结所支撑。 
求助气海太冲穴，每晚按摩五分钟。 
气海本是性母祖，除肝淤滞协太冲。 
太冲疏理调肝气，肝气不郁痘不生
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 穴位歌  </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
