<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE plist PUBLIC "-//Apple//DTD PLIST 1.0//EN" "http://www.apple.com/DTDs/PropertyList-1.0.dtd">
<plist version="1.0">
<array>
	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 急性泪囊炎应怎样治疗？
1．炎症初期，尚未成脓时，局部用盐水作湿热敷，每日3～4次；也可用抗生素眼药水点眼，并全身用抗生素等药物控制炎症的发展，促进炎症消退。炎症消退三月后，可行泪囊鼻腔吻合术。

　　2．脓肿形成后，应切开引流；或用注射器从泪囊中抽取脓液，待脓液抽尽后，向脓腔里注入抗生素。千万不要为了让脓早日排尽而挤压患处。炎症反复发作或瘘管经久不愈者，应在炎症控制后行泪囊摘除术，同时摘除瘘管。而在炎症没有完全消退时，不能做泪囊鼻腔吻合术或泪囊摘除术，以免造成感染扩散。 

预防与保健

　　积极治疗慢性泪囊炎，养成良好的卫生习惯，不用手揉眼睛，用干净的手帕。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 急性泪囊炎应怎样治疗？ </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>  急性结膜炎要怎么治疗？
西医治疗

　　急性结膜炎的处理原则是用生理盐水或3％硼酸溶液洗眼，清除分泌物，再根据分泌物细菌学检查，适当选用抗菌素或磺胺类眼药水滴眼，如0.25%氯霉素眼药水。

　　滴服药水要频繁，每1－2小时滴一次，但切勿包扎眼睛。因包扎能使眼部温度增高，利于细菌繁殖，同时阻止了分泌物的排泄，对病情不利。

　　中医治疗

　　单验方

　　①朴硝20克，放入已消毒的磁碗内，加200毫升白开水沏开(浓度为10％)，药液凉后用消毒棉签蘸药液洗患眼，每日3次。

　　②银翘荆防汤：金银花、板蓝根、蒲公英各20克，连翘、荆芥、防风、黄芩、柴胡各10克，薄荷、桔梗、甘草各6克，水煎，每日1剂，分2次服。

　　针灸：取睛明、合谷、太阳、风池穴，两侧感染者取双侧穴，一侧者合谷取对侧，其它穴取患侧，针刺，每日1次。

　　外治：取黄连素片1－2片，煎水l杯，熏洗患眼至口中发苦为止。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 急性结膜炎要怎么治疗？  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 角膜基质炎的治疗

　　1.皮质类固醇治疗为主，同时预防感染。

　　2.如康华氏反应阳性，则驱梅治疗。 

　　3.角膜炎后遗斑翳，可行穿透角膜移植术。

　　用药原则

　　本病在治疗原发病的同时，以局部治疗为主，用类固醇及抗菌素滴眼液滴眼等，并辅以支持、营养治疗。重症须行角膜移植者，同时全身应用类固醇激素、抗菌素及环孢酶素Ａ，预防感染及抗排斥反应。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  角膜基质炎的治疗 </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 视乳头水肿怎么治疗？
由颅内压增高引起的视乳头水肿，最好是针对颅内压增高的原因予以治疗。高渗溶液等脱水剂（如甘露醇、山梨醇等静脉滴注）对症处理也是必要的。在高颅压短期内无法解决时，为了不致因视乳头水肿持续过久而导致视神经萎缩，可作眶内段视神经硬鞘膜造瘘术。藉以降低筛板后视神经的组织压，缓解视乳头水肿，保护视功能。Galbraith等（1973）的手术方法是：于眼球内侧作180°球结膜瓣，切断内直肌，将眼球尽量向外侧牵引以暴露视神经，在手术显微镜下操作，棉签拨开鞘膜上的睫状血管，用1mm小钩钩起鞘膜,剪开鞘膜，直达蛛网膜下腔，放出脑脊髓液，然后将鞘膜剪除成一3×5mm的孔隙，缝合并整复内直肌及球结膜。

　　其他原因引起者（眶内高压、低眼压），在确定原因后，进行病因治疗。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 视乳头水肿怎么治疗？  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 视网膜中央静脉阻塞应该如何预防？
本病预后因阻塞的原因、部位、程度等而有很大差异。就发病原因而言，炎症引起的阻塞由于血管壁与内膜肿胀是可逆的，不同于因动脉硬化波及而引起的阻塞，后者静脉管壁增厚、管腔狭窄由内膜下及内膜细胞增生所致，是不可逆的，故炎症性阻塞的预后优于硬化性阻塞。就阻塞部位而言，分支阻塞优于半侧阻塞，半侧阻塞又优于总干阻塞。就阻塞程度而言，不完全性（Hayreh所称的非缺血性者）优于完全性（缺血性）阻塞。

　　当然，对以上各项预后的估计，都不是绝对的。例如是否能早期形成有效的侧支循环，是否能得到及时合理的治疗等，均直接影响预后。黄斑部出现水肿，短期内不有消退者，势必严重损害中心视力。特别是总干完全性阻塞，荧光造影见大片无灌液压区者，不仅致盲率高，而且新生血管性青光眼的并发率亦高，预后晚为恶劣。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 视网膜中央静脉阻塞应该如何预防？  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 视网膜中央动脉阻塞的治疗
必须尽快解除血管痉挛，或将栓子推移到远端较小分支内，以缩小视网膜受累的范围。

　　（一）扩张血管 鼻吸入亚硝酸异戊酯；含服硝酸甘油片；球后注射乙酰胆碱或妥拉苏林；静脉或肌内注射烟酸，或静脉点滴4%碳酸氢钠。

　　（二）急降眼压 反覆间歇按摩眼球或（及）行房穿刺术。注射或口服醋氮酰胺以降低眼压，促使血管扩张。

　　（三）病因治疗 ①内科治疗高血压、高血脂或糖尿病等全身疾病；②有炎症者用抗炎药物与激素；③血栓形成者用尿激酶静脉点滴；④支持疗法如维生素B1，B12，ATP；⑤中医中药。

预后预防

　　本病对视功能的损害极为严重，是否能挽救部分视功能，决定于就诊及抢救是否及时，也决定于阻塞的程度、部位、原因。发病后数小时内立即得到抢救者，预后较好；由于血管痉挛引起者及阻塞不完全者预后较好；分支阻塞较主干阻塞的预后较好；阻塞发生于视网膜中央动脉进入视神经硬鞘膜之后与进入视神经纤维束之前，因此处易于迅速建立侧支循环，预后亦优于阻塞发生在进入硬鞘膜处及已进入视功能纤维束内处。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 视网膜中央动脉阻塞的治疗  </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 远视眼有哪些治疗措施？
一般说来，轻度的远视，如不引起视力障碍、视疲劳或斜视现象，同时一般的健康情况尚属良好，则无矫正的必要；反之，任何上述条件不符合时，则应戴适度的眼镜予以矫正。原则上应在睫状肌麻痹的条件下验光配以凸镜片矫正屈光不正的度数。对幼儿及青少年，尤为必要。7岁以下的儿童，有轻度远视是生理现象，不需要配镜；但如果度数过高、视力减低或伴有斜视时，就应当配镜矫正。7～16岁的学生，低度也可考虑配镜，如有视力疲劳，视力减退或斜视时，则必须矫正。成年人远视，初次配镜时，应不作全部矫正，因其睫状肌由于长期的过度运用，产生肌肉肥大，如果希望于短期内全部松弛，常不容易，因此应逐步予以矫正。凡在睫状肌麻痹条件下作散瞳检影，则矫正镜片应较实际测得的度数略低，以适应睫状肌的生理性张力。至于减低程度的多少，并无固定的规律，比较合理的办法是，根据隐性远视度数，再加上1/4的隐性远视度数，作为矫正的标准。但每个病例都应当给以个别的处理，诸如各人对于所给镜片的接受程度（以视力之锐敏性为标准），患者的年龄，他所表现的临床症状，外眼肌功能的平衡情况，中层的身体及精神状态以及职业等方面，都应一一顾及。总之，以所配戴的眼镜感觉最舒适为准。老年人，当全部远视转为固定性时，不论看远看近都需借助眼镜，但无需作睫状肌麻痹下的检影配镜。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 远视眼有哪些治疗措施？  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 怎样治疗散光眼？
　　散光眼系指眼球在不同经线上的屈光力不一致，或同一经线的屈光度不等，以致进入眼内的平行光线不能在视网膜上结成焦点，而形成焦线。

　　1．轻度规则散光如无眼疲劳或视物模糊，可不必矫正，反之如有上述不适、虽然度数不高也应矫正。 

　　2．高度散光患者应以柱镜矫正，如不能适应全部矫正，可先予以较低度数，以后再渐增加。 

　　3．不规则散光不能用柱镜矫正，可试用接触镜矫正。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 怎样治疗散光眼？  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 引起角结膜异物有哪些应急措施？
     1.当灰沙、昆虫、铁屑等进入眼内，万勿用手揉擦眼睛，以免异物擦伤眼球或陷进组织，造成视力障碍或失明。应轻轻将上眼皮向前拉，使眼皮和眼球之间有一点空隙，让泪水向下冲刷，有时几秒钟后即可将异物排出。 

　　2.如果异物在眼球或上眼睑内，可让患者眼睛向下看，将上眼皮翻起，用棉签蘸上眼药水或盐水将异物取出；如果异物在眼球或眼睑下边，用手扒开眼睑即可发现异物，可以方便取出；如果找不到异物，而异物感却很强，则可能是异物嵌入了角膜(黑眼珠)上。这时就应该去医院请医生处理，切忌用指甲、火柴梗或铁丝等胡乱挑剔，以免造成更大的损伤和将病菌带入引起发炎。 

　　3.如果进入眼内的异物是石灰、强碱、强酸或是洗洁精等有刺激性的物质时，应立即用大量的清水仔细冲洗15分钟，然后请医生处置。  
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 引起角结膜异物有哪些应急措施？ </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 糖尿病性视网膜病变的治疗
糖尿病视网膜病变则是由于糖代谢功能紊乱造成视网膜微循环障碍，最终出现新生血管和血管瘤蜡样渗出点片状红色出血、灰白色水肿等病理性产物。通过五色复明理论和整体辨证，认为糖尿病视网膜的根源在于心、脾、肾功能失调，所以在治疗上早期以健脾益气、滋阴益肾为主为主，，纠正糖、蛋白质及脂肪代谢，晚期则配以化瘀通络，重在行瘀散结，促进淤血渗出的吸收，恢复视网膜的正常色泽，在组方造药上，则根据不同时期的病理性色泽，以中医辨证施治为主，经过多年的临床验证，终于研究出治疗糖尿病视网膜病变的五色复明系列药物。能够改善眼部微循环，恢复视力、调节免疫，增加视网膜营养，对抗各种致病因素，促进淤血及渗出的吸收；从而达到标本兼治的目的。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 糖尿病性视网膜病变的治疗  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 沙眼的药物治疗
关于沙眼的治疗，中医分为药物、手术、针灸三类。其中，手术与针灸都需要专门的医师操作。下面向大家介绍几种药物治疗方法。

　　内服药:

　　中医认为，沙眼是因“脾土湿热或脾土风热”所致，治宜清利脾土湿热或清除脾土风热。

　　除风清脾饮:陈皮、连翘、防风、知母、玄明粉、黄芩、玄参、川连、荆芥穗、大黄、桔梗、生地各10克。共研末，煎汤去渣，于饭后1～2小时服。适应症：干涩而痒，眼内好像有米粒一般，严重者畏光流泪，翻开眼睑能看到形似粟米、红黄而软的颗粒。

　　归芍红花散：当归、大黄、山栀、黄芩、红花(以上各药用酒洗微炒)、赤芍、甘草、白芷、防风、生地、连翘各等份。共研末，每次9克，水煎，于饭后1～2小时服。适应症：眨眼睛时磨眼而多泪，或觉干燥痒痛，睡醒之后眼屎多，眼睑略有肿硬，不易睁开，翻转睑皮可见血滞而红、丝脉不清，有红而坚的颗粒，严重者疙瘩高低不平，且以上眼睑为多。

　　外用药：

　　洗药——清凉丸：当归尾、石菖蒲、赤芍药各6克，川连、地肤子、杏仁各3克，羌活1.5克，胆矾0.6克。共研细末，用纱布包好，如樱桃大，用开水浸泡，趁温热蘸洗。

　　点药——胆矾：胆矾的用法有两种：一种方法是将胆矾配成1%的溶液点眼，每天5次;另一种方法是将胆矾配成5%～10%的油膏(将胆矾在乳钵中研极细末，调入凡士林油中搅匀即成)点眼，每天3～4次。

　　温馨提示：沙眼主要通过接触传染。所以，要想有效预防沙眼，必须养成良好的卫生习惯，不用手揉眼，毛巾、手帕要勤洗、晒干;托儿所、学校、工厂等集体单位应分盆分巾或流水洗脸;加强理发室、浴室、旅馆等服务行业的卫生管理;毛巾、脸盆等定期消毒;注意水源清洁。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  沙眼的药物治疗 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>先天性白内障的诊治
 先天性白内障是胎儿发育过程中，晶状体发育生长障碍的结果。其发生原因有内源性和外源性两种，内源性与染色体基因有关，有遗传性。外源性是指母体或胎儿的全身病变对晶状体所造成的损害，如母亲在妊娠3个月内患病毒性感染(如风疹、麻疹、水痘、腮腺炎)，甲状腺机能不足、营养不良、维生素缺乏等均可致先天性白内障。

    〈临床表现〉

    先天性白内障多为双侧、静止性，少数出生后继续发展。偶有至儿童期或少年期始对视力有影响。可根据品状体混浊的部位，形态进行分类，常见的有以下几种：

    1.前极白内障：因胚胎期晶状体泡未从表面外胚叶完全脱落所致。混浊居前极囊下，为小圆形白点。有时表面稍突起，称锥形白内障，为前囊下上皮增生所致。对视力影.D向不明显。多为双侧、静止性。 

    2.后极白内障：为胚胎期玻璃体血管末完全消迟所致。混浊在后囊中央，因其位于结点附近，故对视力有一定影响。为双侧、静止性。 

    3.冠状白内障：晶状体皮质深层周边部有短棒状、圆形、椭圆形、哑铃形混浊，排列呈花冠状。晶状体中心部及极周边部透明。双眼、静止性，很少影响视力。与遗传有关。 

    4.点状白内障：细小点状灰白色混浊，有时带有蓝色，位于皮质深层，多在周边部。不影响视力。双眼、常见。 

    5.绕核性白内障：又称板层白内障。为乳白色薄层混浊，包绕在透明晶状体核之外，有时在此板层混浊之外，又套一层或数层板层混浊，各层之间仍有透明皮质间隔。最外层常有短弓形混浊骑在核的赤道部周围，称为骑子。视力明显减退。为儿童最常见白内障之一，绝大多数为双眼静止性。为常染色体显性遗传，原因不明，可能与胎儿甲状旁腺机能低下、低血钙及母体营养不足有关。 

    6.核性白内障：核部混浊，皮质完全透明。瞳孔缩小时视力明显下降，瞳孔散大时视力显著增加。 

    7.全白内障：出生时晶状体全部混浊，由于晶状体上皮及基质在婴儿期已被破坏，出生后不会有新的纤维生长，有时白内障内容全部液化，时久可被吸收形成膜性白内障。 

    8.膜性白内障：液化白内障吸收后，前后囊膜接触机化，两层囊膜间可夹有残留的晶状体纤维或上皮细胞，使膜性白内障呈厚薄不均的混浊。 

    9.其它少见白内障 

    ①缝性白内障：晶状体前后缝附近出现各种形式的混浊。 

    ②纺锤形白内障：贯穿晶状体前后轴、连接前后极的纺锤形混浊。 

    ③珊瑚状白内障：皮质呈珊瑚状混浊。 

    上述白内障一般均为静止性。 

    〈治疗措施〉

    1.先天性白内障：如为静止性且对视力影响不大者，一般不需要治疗，如点状白内障、冠状白内障、前极白内障等。

    2.绕核性白内障、全白内障等：明显影响视力者应手术治疗。可做截囊吸取术或囊外摘除术。过去对绕核性白内障做增视性虹膜切除术，但木后通过角膜及品状体周边部视物，不能得到满意的视力，不宜采用。 

    3.手术时机：手术愈早获得良好视力的机会愈大，有些学者主张在生后几周内即可手术，一般宜在婴儿3—6个月时手术。

    4.无晶状体眼屈光矫正：儿童无晶状体眼矫正的目的是保存视力、预防弱视和促进融合功能的发育。 

    ①眼镜矫正 简单易行且易调整更换，但仅适于双眼无晶状体眼且年龄较大者。 

    ②接触镜 适于大多数单眼无晶状体眼患儿，但经常取戴十分麻烦，不易被患儿及家长接受，且容易发生感染及角膜上皮损伤等并发症。 

    ③表面角膜镜片术 手术方法简单较安全，必要时可以更换。但视力恢复慢并发症较多，临床应用仍受到限制。 

    ④人工晶体植入术 

    目前对儿童人工晶体植入存在较大争论，争论焦点是多大年龄施行手术较合适。由于显微手术技术及人工晶体质量提高，严重并发症已很少，儿童人工晶体植入已被越来越多的人所接受，尤其是单眼白内障人工晶体植入更有其优越性。但是，由于缺乏人工晶体对眼的生长发育长期影响的资料，所以仍应持慎重态度。
单眼先天性白内障，目前1岁以内还不是常规做植入术，但曾有报道个别2岁以下患者植入人工晶体取得较好早期效果。少数医生认为6—8岁儿童可植入后房型人工晶体。对于双眼先天性白内障，多主张用眼镜矫正而不植入人工晶体。 

    ⑤白内障术后应及时积极治疗弱视。 
    [特色中医疗法]我康复中心长期从事白内障的临床治疗与研究，深入的研究各种组方、验方，充分发挥祖国中医学医疗优势，以五轮八纲学说为中心，创立了“五轮康复明”系列化方剂。该方从肝肾脾三脏论治，以补益肝肾、滋阴降火、清肝明目、健运脾胃、通络复明、清退翳瘴为基本治疗原则，辨病辨证论治，对各种原因引起的白内障及视力下降、目视不明、目生翳障等症均有确切疗效。多年临床观察证实，一般病人用药一疗程即有明显效果。多数病人连续用药三个疗程即可恢复视力，达到临床治愈。 [详细介绍...] 
    
    [特色中医疗效]本专家组采用纯中药“五轮康复明”系列化方剂治疗白内障1978例，老年性白内障590例，并发性白内障500例，其他白内障888例，总有效率100%，治愈率97.8%。   
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 先天性白内障的诊治  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string>夜盲症的治疗方法
治疗应急速补充大量的维生素A，内服鱼肝油或用维生素A点眼。防止眼球感染。闭合眼睑。重症者应及时送医院抢救。

【食疗】

　　1．常食苹果，可防治夜盲症。
　　2．新鲜鲫鱼，洗净，清炖鲫鱼汤，食鱼饮汤。（鱼类富有丰富的维生素A，最宜夜盲症患食用，可以预防干眼病、夜盲和各种角膜炎）。
　　3．鲜菠菜60~90克，猪肝120克，同煮汤食之。能提高视力，可治夜盲、视力减退。
　　4．猪肝、胡萝卜、葱花、盐各适量。共煮至肝熟，食饮数次。补肝养血，清热明目。用治夜盲症及小儿疳眼症。
　　5．鸡肝2副，谷精草15克，夜明砂10克。将鸡肝洗净，同谷精草、夜明砂放入盆中，加少量清水隔水蒸熟。吃肝饮汁。清热明目，养血润燥。多吃有效，可治夜盲症、眼干燥症及小儿疳眼症。
　　6．野鸡肉150克，胡萝卜50顾，各切成丝。油锅烧热煸炒葱花出香味，下双丝炒，加精盐，酱油等调料炒熟即可食用。补肝明目，治疗肝虚所致的眼花、夜盲症。
　　7．牛肝150克，苍术15克，共煎汤饮用。每天1剂，早晚各1次。治缺乏维生素A所致的夜盲症。
　　8．猪肝200克，鲜枸杞叶150克，先将猪肝洗净切条，同枸杞叶共煮，饮汤食肝，每天2次。益精补肝，用治夜盲症、视力减退，有改善视力功能的作用。
　　9．鲜兔肝2具，切成片，放开水煮至半熟，然后打入鸡蛋1个放入少许盐油调味，煮熟食用。用治小儿疳眼、夜盲症。
　　10．羊肝60克切片，同葱炒片刻，另用锅盛水煮沸，加入大米100克，煮至米开花，再放入羊肝煮熟。吃粥食肝，连吃几天。补肝明目，增加维生素A、D和钙，有明显提高视力的作用。用治小儿疳眼、夜盲症。
　　11．猪肝100克，洗净切片，加水适量，用小火煮汤。肝熟后加豆豉10克、葱白2根，沸后打鸡蛋2个。喝汤，吃猪肝、鸡蛋。可以常食用，补肝明目。可治营养性弱视、夜盲症。
　　12．雄鸡肝1个，蜂蜜1小杯。雄鸡肝不用水洗加蜂蜜蒸熟每日服1个。
　　13．苍术15克。水煎服，每日1剂，连服3日。
　　14．猪肝、韭菜各适量。两味共煮，不加盐，吃肝饮汤，久服有效。
　　15．红番薯叶150克，羊肝200克。番薯叶洗净，切碎，羊肝切片，加水同煮，食肝饮汤，每日1剂，连服3日。
　　16．鸡肝肫去污膜洗净，与其余2味药共置碗内，加少量水隔水蒸熟，吃肝饮汤。多服有效。
　　17．鲜兔肝1~2具，酱油少许。兔肝切片，加水煮熟蘸酱油食。
　　18．猪肝、胡罗卜、鲜姜片名适量。加水共煮至肝熟，服食，经常食用。
 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 夜盲症的治疗方法  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 近视眼有哪些治疗措施？
1.真性近视眼 

　　⑴镜片矫正 在配镜之前，首先要通过检影难光弄清近视的真实度数。对于青少年配镜验光要在睫状肌麻痹下进行，以控制调节作用，排除假性近视。配镜的原则应采取同样可使近视眼的视力矫正到最佳视力的最低度镜片。一般低于6.00D的近视眼，要充分矫正并经常配戴；高度近视者，既要完全矫正以获得较好视力，但又往往不能耐受，因此，只好降低镜片度数（一般在1.00D～3.00D之间），争取能够保持舒适和双眼视觉功能。 

　　⑵角膜接触眼镜 配戴接触镜可以增加视野，有较佳的美容效果，又可使两眼屈光参差明显减少，使之维持双眼视觉功能。青少年近视者，不但可用接触镜增加视力，还可以压迫角膜防止近视继续发展。但一定要注意清洁卫生，按要求消毒保养和经常更换。 

　　⑶望远镜式眼镜 极高度近视患者或有黄斑部病变，借望远镜式眼镜，常能读书或做近工作。这种眼镜的放大程度为1.8倍，因此可以增强2%～3.5%的远视力，看近最多可增强5倍。由于视野过小，所以在行路时不能使用。 

　　⑷放射形角膜切开术 本法首先由苏联学者kranov(1970年)试用。我国现已有多处报道。其法为在角膜中央3～5mm以外与角巩缘之间，作8～16条放射形切口，切口深度为0.36～0.50mm。角膜表面切开后，使角膜弧度变平，因而减少其近视度。一般认为，可矫正3.00D近视。由于本法远期效果尚难肯定，并且要严格选择确定适应证和禁忌证，且有手术并发症的可能。因此，尚难普遍推行。 

　　⑸巩膜缩短术 本法为最常用的手术疗法，从高度近视眼效果可靠，并已普遍应用。 

　　⑹角膜磨消术 本法为用特殊设计的仪器从角膜中央作板层切除术，取下的角膜片经低温处理后，在极精细的车床上磨削达到所需要的屈光度后再缝回原处，用以矫正高度近视眼，但手术极为复杂，且有一定危险，故难以推广。 

　　2.假性近视的治疗 

　　假性近视是由于眼睛在看远时，仍保持着一定程度的调节状态。也就是说，这是眼在由看近转为看远时，眼调节放松迟缓的屈光状态，它随同看近的时间延长和调节度的增加而增加，随着看远和调节放松的程度而减轻或消失。所以假性近视具有治（含休息）则消失，不治又可复发，各种方法可能都有一定效果，但所有效果都不能持久的特点。因此，在治疗时应根据下列原则择优选用。①对眼无害，即使长期应用对视觉发育亦无影响。②因为假性近视可以自行好转，故所用方法要有科学根据，并用客观法证明确有放松调节作用，只凭视力提高评定疗效是不可靠的。③简便易行，可以大面积推广。 

　　目前所用方法有： 

　　⑴利用各种方法提高视觉兴奋性降低视觉阈值：如气功、冷水浴、服用兴奋性药物等。这类疗法不但可以提高远视力，按理其视视力亦应随之提高，并非理想的治疗方法。 

　　⑵药物局部治疗：如阿托品类药物，其放松调节的作用快而明显，是用来鉴别真假性近视的统一方法。但这类药物均难免合并看近困难和畏光的副作用。有人试图用较低的浓度使之具有一定的放松调节效果，而无副作用，但研究结果表明随着副作用的消失，疗效亦随之消失。 

　　⑶利用光学原理使调节放松的仪器。 

　　⑷生理学治疗法：如远眺、雾视法和晶体保健操等。均要有远目标做为放松调节的吸引物，在近环境如晚自修时即无法进行治疗。双眼合像法防治假性近视，现改为xu-近视防治仪。它是在一个10×9×3cm3的暗盒中安装两组闪光灯泡。其中一组为两个灯光位于两眼看远的视线上，用以模拟远目标的作用，当此组灯光闪烁时，观察眼即自行合像，把双眼视线引向无限远，根据调节与集合的联合运动关系，在集合散开的同时调节亦随之放松。另一组为单一灯泡位于两合像灯光的中央，做为双眼同时看近的目标。当两组类光交替闪烁时，观察眼即跟着灯光忽而看近勿而看远，使双眼的内外肌协同锻炼以达到在近环境中治假性近视和预防真性近视的目的。 

　　值得一提的是，目前世面上出现了不同类型的小孔眼镜治疗近视。针孔镜可以增视已是众所周知。最近文献报导，如针孔直径为0.5mm，可使各种5.0D的屈光不正的视力保持在0.5左右。但针孔只使像深增加从而增视，对近视无防治作用。再得，尽管这类镜片均开了很多小孔，学生戴了这种眼镜上课时，随着观察距离的变动双眼视线间距也不断变化，即使小孔开得再多也无法保持双眼单视。只有用主眼或优势眼从事单眼视，另一眼处于被抑制状态。由此带来的视觉干扰是次要的，最主要的是，幼少年时期如一眼常期处于被抑制状态会使以眼视觉的发育受影响。故用小孔镜治疗近视无效而有害，不可试用。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 近视眼有哪些治疗措施？  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 化学烧伤治疗方案
全身中毒在某些化学烧伤中很突出，若有特效解毒药物，应及时施用；一般情况下则给予全身支持，以保护肝、肾等重要器官，加速毒物排出。如输液，静脉给予大量维生素、应用激素，以及利尿、护肝等。若为威胁生命的中毒，例如液态黄磷烧伤面积较大，仅靠冲洗中和是不够的，还应争取时间果断地切、削创面焦痂，除去毒物来源，并酌情植皮覆盖创面。 

　　化学烧伤比单纯热力烧（烫）伤要复杂得多。1.化学烧伤的种类和性状化学烧伤的伤因可分两大类：一为强碱烧伤，如石灰、苛性钠、苛性钾等；二为强酸烧伤，如王水、盐酸、硫酸、硝酸、磷酸等。碱性烧伤，其渗透性强，深入皮下后使细胞脱水、溶解组织蛋白，形成强碱蛋白化合物，致使创面加深，造成更严重的深层组织破坏；强酸烧伤，可立即引起组织蛋白的凝固，使组织脱水形成厚痂，其厚痂有利于阻止酸液继续向深层组织内渗透，可减少组织损伤；磷酸烧伤，在战时或工农业生产中常有发生。由于磷化合物遇空气极易燃烧，氧化后变成五氧化二磷，成为一种毒性很强的物质。磷烧伤后，如果没有彻底清除皮肤上残留的磷质，磷可在皮肤上或伤口内继续燃烧，造成继发的更深与重大面积的烧伤。皮肤上或伤口内的残留磷一旦被体内吸收，又可引起全身磷中毒。
　　（1）一般处理原则 立即解脱被化学物质浸渍的衣物，连续大量清水冲洗，时间应较长。特应注意眼部与五官的冲洗，因损伤后可因而致盲或其他后果。急救时使用中和剂等并非上策，除耽误时间外，还可因匆忙中选择不当或中和反应中产热而加重损害。早期输液量可稍多，加用利尿剂以排出毒性物质。深度烧伤应尽早切除坏死组织井植皮。已明确为化学毒物致伤者，应选用相应的解毒剂或对抗剂。引起急性肺水肿而很快窒息或死亡；磷进入伤口或皮下后，可引起严重肝、肾中毒，故在很小面积磷烧伤时，也常有致人于死命的危险。磷烧伤后可先用清水冲洗几遍，然后用1～5％硫酸铜溶液浸湿纱布敷在伤处，使残留的磷生成二磷化二铜（不再燃烧），最后再用3％双氧水或5％小苏打水冲洗，使磷渣再氧化成磷酐（无毒）。在磷烧伤处理时禁用油或凡士林纱布包扎，因磷易溶于油脂，会促使人体中毒，故在终末包扎时，在用5％小苏打水冲洗后，用于纱布包扎最好。 
　　（2）酸烧伤 急救时用大量清水冲洗伤处，随后按一般烧伤处理。此外，有些腐蚀性酸烧伤：如石炭酸，其脱水作用不如上述强酸，但可吸收进入血循环而损害肾。石炭酸不易溶解于水，清水冲洗后，可以70％酒精清洗。又如氢氟酸，其穿透性很强，能溶解脂质，继续向周围和深处侵入，扩大与加深的损害作用明显。立即处理仍为大量清水冲洗，随后用5％一10％葡萄糖酸钙(0．5ml／cm2)加入1％普鲁卡因刨周浸润注射，使残存的氢氟酸化合成氟化钙，可停止其继续扩散与侵人。 
　　（3）碱烧伤 急救时应大量清水冲洗，冲洗时间更应延长。深度碱烧伤适合早期切痴与植皮。碱烧伤中的生石灰(氢氧化钙)和电石(c2Ca)的烧伤必须在清水冲洗前，先去除伤处的颗粒或粉末，以免加水后产热。 
　　（4）磷烧伤 急救时应将伤处浸入水中，以隔绝氧气，切忌暴露于空气中，以免继续燃烧。应在水下移除磷粒，用l％硫酸铜涂布，可形成无毒性的磷化锅，便于识别和移除。但必须控制硫酸铜的浓度不超过1％，如浓度过高，反可招致铜中毒。忌用油质敷料，因磷易溶于油脂，而更易吸收；适用3％一5％碳酸氢钠湿敷包扎。深度创面尽早切除与植皮。磷烧伤应特别注意全身中毒问题。
　　（5）如误服强碱、强酸类腐蚀剂，不论服量多少，均可烧坏口腔、咽喉、食管与胃的粘膜，严重者可烧坏肌层直至穿孔。因此，解救时不可立即催吐或洗胃，以免食道与胃破裂或穿孔；可针对服用的强碱或强酸种类，将相应的中和溶液灌入，同时灌入牛奶、鸡蛋清、植物油或面糊等流体，以求保护好食管与胃粘膜，赢得抢救时间。
　　（6）无论何种化学烧伤，也无论是外烧伤或内烧伤，均应迅速、安全地送医院救治，万不可留在家庭自行处理。 
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 化学烧伤治疗方案  </string>
	</dict>	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 得了青光眼之后是否还能治好
青光眼属于一种危害性极大的眼病，也是在生活中很长常见的，并且在近年来的发病率是越来越高，因此对于青光眼这种可怕的眼病，一旦患病就要及时的治疗。

　　得了青光眼之后是否还能治好

　　中医指出青光眼是十分普遍的眼疾，青光眼的主要成因为眼压过高。当眼球前方角膜和虹膜之间的空间积聚的透明液体称为房水，房水能够滋养晶狀体及角膜的表面，并提供足够的压力去支撑眼睛的半球形狀。

　　眼球会不断制造造及排出房水，而正常的压力可令整个系统运作正常。生活中大家如果出现眼睛不适的感觉，一定要进行检查诊断，及时进行治疗，以免延误病情的发展。当眼球内的房水的排水道被阻塞时，房水会越积越多，便会令眼压上升。

　　眼压过高会令视觉神经受损，影响视网膜传递视觉讯息到大脑的能力，甚至会导致永久性失明。眼压过高是导致青光眼的高风险因素，眼压越高，风险越大。在青光眼形成初期降低眼压，就能有效保护视力。可是，青光眼并不只是眼压高一个症状，只有当视觉神经受损，患者才会被确诊患上青光眼。

　　单纯的眼压过高一般是不会带來太多的影响因此患者往往并不会有所察觉，直到40%视觉神经受损，患者才会发现视力已受创。另外，眼压过高会导致青光眼，但在眼压正常的情况下，视觉神经受损了，亦可患上青光眼。 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string>  得了青光眼之后是否还能治好 </string>
	</dict>
	

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 白内障的现代饮食治疗
白内障晶状体混浊称为白内障。老化、遗传、代谢异常、外伤、辐射、中毒和局部营养不良等可引起晶状体囊膜损伤，使其渗透性增加，丧失屏障作用，或导致晶状体代谢紊乱，使晶状体蛋白发生变性，形成混浊。分先天性和后天性。白内障是眼科常见的疾病，对眼睛的危害很大。

　　白内障的现代饮食治疗：

　　(1)摄入足够的维生素：维生素C具有防止白内障形成的作用，它可减少光线和氧对晶状体的损害。如果维生素C摄入不足，易于引起晶状体变性。因此，老人平时应多吃些富含维生素C的番茄、菠菜、洋葱、大白菜、四季豆等新鲜蔬菜和草莓、橘子、柚、橙等水果。血液中维生素E含量低也会诱发白内障。因为维生素E降低时会增加氧化反应，易使晶体的蛋白质凝集变为混浊。饮食中适当吃些卷心菜、花菜、葵花子油、花生油、谷类、豆科、深绿色植物、肝、蛋和乳制品等，即可从中获得较多的维生素E。膳食中摄入β胡萝卜素和其他类胡萝卜素最多的人，较摄入最少的人患白内障的风险降低一半。膳食里含有丰富的维生素A可以使患白内障的风险降低40%。β胡萝卜素多含于深绿色叶片的蔬菜中。此外，橙色及红色的果疏中也较多，如番茄、桃子、西瓜及胡萝卜等。动物的肝脏、蛋奶是维生素A最好的直接来源，油菜、菠菜、荠菜、茴香、南瓜、番茄等蔬菜中所含有的维生素A原也能在肝脏转变为维生素A。

　　 (2)补充微量元素：人视觉的敏锐程度与硒有直接关系，缺硒能诱发晶状体混浊而致白内障，富含硒的食物有动物肝、肾、心、鱼虾、乳类、蛋黄、瘦肉、香菇、木耳、芝麻等。血清锌水平与白内障发病率有关，体内血清锌水平越低，白内障的发病率越高。动物性食物中，牡蛎、鱼、瘦肉、动物肝、肾、蛋类及奶制品中含锌量高，其中以牡蛎中含锌量最高。

　　 (3)多饮茶：每日能够喝上5杯茶的老人，他们患白内障的可能性较不喝茶或很少有喝茶习惯的老人要低得多，并且多少喝上一些茶的人较那些从不喝茶的老人其白内障的发病率也较低。学者们认为，这与茶叶中所含有的大量的鞣酸有关。白内障疾病是由于体内的氧化反应所产生的自由基作用于眼球的晶状体的缘故。而茶叶中所含有的大量的鞣酸可以阻断体内产生自由基的氧化反应的发生，茶水对白内障可以起到有效的预防作用。故此，老年人最好能够养成每日多喝茶的习惯，因为这样可以预防老年性白内障的发生，同时还可阻碍白内障程度的加深。

　　 (4)此外，还应多饮水，每天至少饮一升半水。不要喝过多的牛奶，因牛奶中含乳糖，会促成白内障。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 白内障的现代饮食治疗  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 视神经萎缩的专方治疗
视神经萎缩是一种视神经纤维在各种病因影响下发生变性和传导功能障碍而致视力减退或丧失的一种严重眼病。病因十分复杂，治疗十分困难。

　　以下是视神经萎缩的专方治疗：

　　 （1）十子明目汤 

　　 组成：菟丝子、枸杞子、车前子、桑椹子、楮实子各15克，白蒺藜、潼蒺藜、茺蔚子、地肤子、秦皮、葛根、升麻各10克，金樱子5克，鸡血藤30克。

　　 加减：气虚体弱加人参；血虚加当归；气血双虚加山药、白术；气滞血瘀加丹参、泽兰、枳壳、地龙。 用法：每日1剂，水煎，分2次服。

　　 疗效：以上方配合西药及针灸，共治疗59例，计98只眼，基本痊愈23只眼，显效28只眼，有效12只眼，无效35只眼，总有效率为64.3％。 

　　 （2）羊肝丸 

　　 组成：白羯羊肝1具（竹刀切成薄片，新瓦焙干），菟丝子、车前子、麦冬（去芯）、白茯苓、五味子、枸杞子、茺蔚子、苦葶苈、蕤仁（去壳）、地肤子（去壳）、建泽泻、北防风、枯黄芩、杏仁（去皮尖，炒）、辽细辛、肉桂心、亨葙子各60克，熟地90克。

　　 用法：将以上诸药共为细末，炼蜜为丸，每丸重9克，每服1丸，温开水送服，早晚各1次。 

　　 疗效，共治疗99例，总有效率为65.7％～95.5％。

　　 （3）加减丹栀逍遥散 

　　 组成：当归、白芍、云茯苓、焦白术各10克，炒栀子、丹参、柴胡、钩藤各6克，五味子、升麻、甘草各3克。

　　 加减：牙关紧闭、手足抽搐加全蝎炒僵蚕，倍加钩藤；胃纳欠佳加炒枳壳、炒莱菔子、焦内金；大便溏薄或腹泻加炒车前子、吴茱萸、苍术；神识不清加石菖蒲、莲子芯；病程久者加熟地、山药、枸杞子、女贞子、菟丝子、党参等。

　　 用法：本方主要用于小儿患热病所致之视神经萎缩，每日1剂，水煎，分3～4次匀服。

　　 疗效：以上方共治疗52例，计104只眼，基本痊愈47例，94只眼，有效4例，8只眼，无效1例，2只眼，总有效率为98.1％。

　　 （4）明目逍遥汤 

　　 组成：薄荷（后下）3克，柴胡3克，当归3克，白芍3克，焦白术3克，茯苓2克，炙甘草2克，丹皮3克，焦栀子4克，甘菊花3克。 

　　 加减：项强抽搐，屈伸不利加全蝎、僵蚕、钩藤、伸筋草；足软无力加牛膝、桑寄生、伸筋草；瞳孔散大重用白芍，加五味子、全蝎、钩藤；口噤不语加白僵蚕、胆南星；后期肝肾不足可加服石斛夜光丸或杞菊地黄丸。 

　　 用法：本方主要用于小儿温热病所致之视神经萎缩。共治疗70例，计136只眼，基本痊愈79只眼，显效13只眼，有效37只眼，无效7只眼，总有效率为94.9％。 

　　 （5）青盲康复丸 

　　 组成：黄芪500克，枸杞300克，紫河车300克，茺蔚子300克，丹参200克，水蛭100克，羊脊髓250克。 

　　 加减：肝肾阴虚加熟地、山药、枸杞子、山萸肉、龟版、女贞子；气血虚亏加人参、茯苓、白术、炙甘草、熟地、远志、酸枣仁；肝气郁结加当归、白芍、茯苓、薄荷、柴胡、郁金、青皮、甘草；气滞血瘀加桃仁、红花、当归、白芍、熟地、苏木。 

　　 用法：主方为丸药。先将羊脊髓放在磁器盛装的粗砂上面，用文火烤干至微黄，然后研粉，其余6味均研为细末，掺匀，炼蜜为丸，丸重9克。每次1丸，日服3次。加减方为汤剂，据症选用，每日1剂，水煎，分2次与青盲康复丸配合服用。

　　 疗效：以上法共治疗96例，基本痊愈58例，显效22例，有效12例，无效4例，总有效率为95.2％。

　　 （6）钩藤熄风汤

　　 组成：钩藤（后下）15克，僵鲞12克，全蝎、菖蒲各6克，银花、连翘、生地各12克，薄荷（后下）4克。 

　　 用法：每日1剂，水煎，分2次服。 

　　 疗效：本方主要用于小儿热病所致之视力减退。共治疗36只眼，结果基本痊愈20只眼，显效10只眼，有效6只眼，总有效率为100％。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 视神经萎缩的专方治疗  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 倒睫该如何治疗
小孩子患有“倒睫”时，若情形不严重，可点些抗生素眼药膏即可。若是整排睫毛的倒睫，且有眼睑内翻的情形，则可考虑手术矫治。一般而言，可以等到二岁以后再手术。

　　成年人的“倒睫”，则可采用不同的方法来治疗。有不少人自己用镊子拔除倒长的睫毛，虽能缓一时之痛，坦不久新生的倒睫又出现丁，所以自己拔倒睫不是彻底的办法，最好到医院用解电毛囊法，破坏了例睫的毛囊，倒睫就不再长了。如果倒睫多，同时有眼睑内翻，应做矫正手术，对于由眼部炎症引起的痉挛性内翻倒睫，需治疗炎症，随炎症消失，内翻倒睫也缓解了。

　　术后注意事项

　　两眼同时手术的，家属要照顾好患者的起居；饮食上多食用易消化、富含维生素C的新鲜蔬菜和水果，以利伤口愈合；换药时要注意无菌操作，防止感染，条件允许的应尽量到眼科换药。如在家中换药应洗净双手，滴眼药水消毒后用棉签拭净分泌物，再涂上眼药膏，用消毒纱布盖好、胶布固定，注意不要用手接触消毒纱布靠伤口一面，以防污染。一般一周左右可痊愈。

　　护理中应注意的

　　一、术后眼睛盖上眼垫，如两眼同时手术，均需包盖数天，眼不能见物，生活上会有很多不便。所以需家人细心照料。家中用物排列要有秩序，常用之物放在其顺手处，需摸索走的地方，应注意排除路障。

　　二、饮食上注意给以容易消化、含维生素C丰富的新鲜蔬菜和水果，以利伤口早日愈合。

　　三、每天换药，注意无菌操作，防止感染。条件允许者应到眼科换药，如确有困难，则应先洗净双手，结眼睛滴眼药水后用棉签拭净分泌物，再涂上眼药膏，然后用消毒纱布盖好，用胶布固定，注意消毒纱布靠伤口面，不能用手接触，以防污染。一般5天后便可拆线。

 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 倒睫该如何治疗  </string>
	</dict>

	<dict>
		<key>myinfo</key>
		<string> 中医眼底出血的发病机理与治疗
 眼底出血不是一种独立的眼病，而是许多眼病和某些全身疾病所共有的特征。常见于高血压视网膜病变、糖尿病及肾病引起的视网膜病变。视网膜静脉周围炎、视网膜静脉阻塞、视盘血管炎以及血液病引起视网膜病变，眼外伤性眼底出血。由于各种不同的病因导致相同的病理损害，如视网膜出血，渗出,微血管瘤、新生血管等。

     本病由于病因复杂，所以病程长，易反复发作，严重影响视力，引起诸多严重的并发症。如黄斑病变（黄斑囊样水肿、黄斑变性），新生血管性青光眼、玻璃体积血、视神经萎缩、增殖性视网膜病变、牵拉性视网膜脱离，如不及时有效的治疗，常可导致失明。

眼底出血的临床症状：

    （1）突然眼前一片漆黑，仅见手动或仅有光感。

    （2）骤然间眼前如有圆的黑影遮住，不随眼转动而漂浮，正中方向注视物体完全不见，两旁物体则模糊可见。
 
    （3）突然眼内有如线条状黑影向某一方向直射，进展迅速，且逐渐加多，最后终至遮住眼前，视物一片模糊，无法分辨。

    （4）骤然眼前出现红光闪闪，逐渐加多，以致红光满目，视物不明。

    （5）发病先兆，多数有眼胀，眼珠跳动等感觉。

    （6）多数反复发作，每次发作，亦有以上某些症象，即使积血不退，当继续出血时，还可能有以上的某些感觉。

      由于眼底出血的原因及部位不同，预后及对患者视力的影响也不一样，依照出血量的多少，出血部位不同而产生不同的症状。如出血量少，位于视乳头及视网膜周边部，可以没有明显的症状，如出血量多，患者感到眼前有黑影浮动，视线被部分或完全遮挡，仅剩光感的视力。如出血位于视网膜中心（黄斑区）患者中心视力丧失，即中心区视物不清有暗影遮挡，周边尚有部分视力。

眼底出血的病理特征:

      主要以毛细血管病变最为常见，尤其是来自静脉方面的出血，多发生在患者出现局部或全身病变，由动脉方面发生的出血比较少见，主要由于毛细血管内膜损害，渗透性增加，使血液渗出，血液动力学的改变，血液粘稠度高，静脉血流迟缓或滞留，静脉血栓，静脉壁的炎症等。动脉主要见于动脉血管壁局部粥样硬化或血管栓塞等情况。

      目前，西医对本病的治疗在临床上有一定的效果，这些可以治疗已经存在的新生血管和控制病情，但不能阻止新的新生血管的形成，对瘀血的进一步吸收，恢复视力，预防病情反复发作，还远不如中医药理想，可以在采用激光及西药的同时，以及在病情恢复的过程中，争取更多的机会运用中药以达到标本兼治的效果。

眼底出血的发病机理与治疗: 

      本病根据出血的多少以及部位属中医“视瞻昏渺”，“云雾移晴”和“暴盲”等范畴。眼底出血是临床常见致盲眼病之一，是指眼内血液不循常道而溢于络外的眼疾，临床比较多见。由于病因复杂，又易反复发作，往往造成严重的视力障碍，成为眼科领域中的一个热点和难点。

      眼底出血是全身疾病的局部表现，故眼内出血必有所因，临床当审证已求因，审因已论治。我院眼科主张按西医的诊断方法，确定病名病因，再按中医辨证施治的方法给予治疗。两者结合的方法可以取长补短。贵在辨证准确理法方药合宜。

      我院眼科在多年的临床实践中，结合眼底出血的中医理论并通过多年的临床实践，认为眼底出血的病因病机与热、气、瘀三者密切相关：

      热：《济生方·吐衄》云：“夫血之妄行也未有不因为热之所发”。火热有六气化火，五志之火，也有阴虚内热化火，火热上炎灼伤目络，而血溢脉外。

      气：气血相互为用，若因精神因素致气机不利，郁于目络，造成气滞血瘀，或气血升降失常，气行逆乱，上冲目络，则络破血瘀或气虚不能慑血。血溢脉外，或气虚无力推动血液，血行缓慢，致气滞血瘀，瘀则血泛溢于目络。

      瘀：凡血行受阻，皆可为瘀，血受寒则凝，受热煎熬成块，气虚推动无力而血瘀，气滞及外伤致目血运行不畅而凝滞，或痰瘀目络血壅冲击，使血不归经，逆经出络而外溢，造成出血。

      根据眼底出血的时间，血的颜色以及改变规律，分为出血期、瘀血期，吸收与机化期，每一期各有病理上的特点，所以在辨证论治的基础上，还要分期论治，以求迅速全效。

      一、出血期：采用止血化瘀法 

      特点：出血开始或有反复出血倾向，发病时间多在15天内，视网膜上点片状出血或以视乳头为中心，放射状出血，颜色鲜红。

      二、瘀血期，采用活血化瘀，行气通络

      特点：发病于出血后的15-45天之间，无新鲜出血，眼底可见暗红色出血及渗出灶。治疗以活血化瘀，行气通络为主。

      三、吸收与机化期采用，活血化瘀，利湿散结

      特点：发病于45天以后，病积日久，眼底出血黯黑，有黄白色渗出病灶 ，黄斑束样水肿，视网膜色泽呈暗黄秽浊，或见脉络膜闭塞呈白线状，有增殖机化物。

      四、宁血益气，标本兼治

      特点：是治疗血症的第四大法宝，根据气为血帅，血为气母，气行则血行的理论。宁血益气的目的是为了消除病因，因而它不是用于消瘀之后，而是用于本病治疗的全过程。是为了防止眼底反复出血，所以用药安之，此法对眼科血证尤为重要，因为视网膜出血是以反复出血为特征。很多病例首次出血，吸收较快，视力恢复也较明显，但以后由于反复多次出血，不仅瘀血难治，而且可发生严重并发症，视力无法恢复。用宁血益气法，可以标本兼治。

      目前中医采用活血化瘀法治疗许多疾病，对眼底出血的治疗也起到了很好的疗效，但用之不当，会发生副作用，眼睛乃弹丸之地,结构精致而脆弱，祛瘀之药，可消除离经之血，但易引起再次出血。我院眼科根据眼底反复出血的中西医理论，确定了眼底出血的治疗大法，组方选药以中医辨证施治为主,结合现代中医药研究药理，根据病情的不同，病程的长短，采用调和五脏六腑，塞流止血，活血化瘀，行气通络等方法，由于活血化瘀药有两重性，少用能活血，多用能破血，对血管脆弱与动脉硬化严重的病例，以及反复出血的视网膜血管病，在应用活血药的同时佐以止血药以监制。多年临床研究表明，我们所采用的中药，具有降血糖，降血压、降血脂，调节神经内分泌，增强免疫功能等对病因的治疗。同时具有抗缺氧，抗氧化改善微循环的作用，可防止自由基对细胞的损害。保护视细胞，稳定和提高视力，对阻止病情的复发，瘢痕的修复，阻止另眼病情发展起决定性的作用，许多中药专长于活血化瘀，利水消肿，调整人体的机能，并且毒副作用极小，即可促进眼底出血的吸收，防止新生血管形成，又可防止眼底反复出血，增殖性视网膜病变。新生血管性青光眼等眼部严重并发症的发生，促进视力快速恢复，体现了标本兼治的特点，临床收到了理想的治疗效果。
 </string>
		<key>mytitle</key>
		<string> 中医眼底出血的发病机理与治疗  </string>
	</dict>	
	
</array>
</plist>
