<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<ArrayOfArticalInfo xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ArticalInfo>
    <Content> 简述紧急包扎的注意事项：
（1）包扎伤口前，先简单清创并盖上消毒纱布，然后再行包扎，不准用手和脏物触摸伤口，不准用水冲洗伤口（化学伤除外），不准轻易取出伤口内异物，不准把脱出体腔的内脏送回。操作时小心谨慎，以免加重疼痛或导致伤口出血及污染。（2）包扎要牢靠，松紧适宜，过紧会影响局部血液循环，过松容易使敷料脱落或移动。（3）包扎时使伤员体位保持舒适，皮肤皱褶处与骨隆突处要用棉垫或纱布作衬垫，需要抬高肢体时，应给予适当的扶托物，包扎的肢体必须保持于功能位置。（4）包扎的方向为从远心端到近心端，以帮助静脉血液回流。包扎四肢时，应将指（趾）端外露，以便观察血液循环。（5）绷带固定时一般将结打在肢体的外侧面，严禁在伤口上、骨隆突处或易于受压的部位打结。（6）解除绷带时，先解开固定结或取下胶布，然后以两手互相传递松解。紧急时或绷带已被伤口分泌物浸湿干涸时，可用剪刀剪开。
 </Content>
    <Title> 简述紧急包扎的注意事项 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content>当你在野外见有人突然晕倒在地，作为第一目击者，
请问：(1)你将按什么步骤进行现场急救护理? (2)应从哪几方面对病人进行现场快速评估： 
(1)现场急救护理程序包括：现场评估与 呼救、现场救护和转运与途中监护。 (2)危重病情的现场快速评估应从意识。气道。、胖吸、；循环等几方面进行：①意识；对病人呼唤、轻拍面颊；推动肩部看其有无反应；对婴儿拍打足跟或掐捏其上臂观察其有无出现哭泣等反应。②气道：观察气道是否畅通，有无梗阻现象。③呼吸：通过一看、二听、三感觉方法来判断病人自主呼吸是否存在；④循环：触摸脉搏，了解病人脉率及脉律，了解动脉搏动是否存在，有无心律失常，以及动脉搏动力度来了解是否出现休克可能，也可通过触摸病人肢体皮肤，了解皮肤 温度、有无发热、有无湿冷，了解末梢循环来判断血液循环情况。  
 </Content>
    <Title> 当你在野外见有人突然晕倒在地,你将按什么步骤进行现场急救护理?  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 心脏骤停一旦发生，必须采取的3个步骤为：
（1）激活急救医疗服务体系系统。
（2）立即进行心肺复苏。
（3）熟练运用自动除颤仪。
 </Content>
    <Title> 心脏骤停一旦发生，必须采取的3个步骤  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 急性有机磷农药中毒的急救措施：
消除毒蕈碱样症状、尽快恢复胆碱酯酶活力。1.清洗：淸除未被吸收的毒物包括清洗皮肤、毛发、眼睛〔不少于5分钟)，更换衣服。注意敌百虫禁用碱性液，乐果、对硫磷、马拉硫磷不用高锰酸钾液。因以上均可增加毒性。催吐、洗胃、导泻、高位低压灌肠。要注意禁忌症。2.解毒治疗：(1)抗胆碱药：与乙酰胆碱争夺胆碱能受体，拮抗乙酰胆碱的作用，对抗急性有机磷农药中毒所致的呼吸中枢抑制、支气管痉挛、肺水肿、循环袞竭、分泌功能亢进等。〈2〉胆碱酯酶复能剂：常用氯磷定、解磷定，尤以氯磷定更为常用。①可使磷酰化胆碱酯酶恢复活性和有部分抗胆碱作用。②对有机磷中毒引起的肌束震颤、肌无力和肌麻痹有一定的直接对抗作用。③过量可引起正常乙酰胆碱酯酶活性和呼吸肌的抑制。④对有机磷农药有直接解毒作用。(3)解毒剂的使用原则①合并用药②尽早用药③足量用药④重复用药。3．综合对症治疗：①救治过程要注意保持呼吸道通畅②注意清除毒物，防止毒物进一步作用于机体③控制并发症：如止惊、抗体克、防治脑水肿④维持水、电解质平衡和酸碱平衡⑤加强器官功能保护如防治肺部感染，护心、保肝、营养支持等。4.中间综合征的治疗：以人工机械通气为主,给予足量复能剂及其他支持疗法。5.有机磷迟发性多神经病的治疗：肌注大剂量维生素B1,B12,肾上腺皮质激素，物理治疗及其他支持疗法。
 </Content>
    <Title> 急性有机磷农药中毒的急救措施  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 急性一氧化碳中毒的诊断原则和急救处理:
1.诊断原则：1.1具有一氧化碳接触的病史。1.2具备一氧化碳中毒的症状和体征。1.3辅助检查：碳氧血红蛋白(HbCO)检测。2治疗：2.1院前急救：(1)迅速脱离中毒环境，打开门窗通风等。(2)转运：保持呼吸道通畅、吸氧。2.2医院急救：(1)纠正缺氧：吸氧，高流量浓度大于3L/分；高压氧治疗：换血治疗。(2)防治脑水肿。甘露醇、糖皮质激素、快速利尿剂。(3)促进脑细胞功能恢复：能量、维生素、胞磷胆碱、吡拉西坦、脑活素等。(4)防止迟发性脑病。(5)对症治疗肺水肿，高热、抽搐（冬眠疗法）、维持水、电解质平衡。防止感染。
 </Content>
    <Title> 急性一氧化碳中毒的诊断原则和急救处理  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 急性中毒的救治原则：
（1）立即终止解除毒物a迅速脱离有毒环境  b维持基本生命
（2）清除尚未吸收的毒物a吸入性中毒的急救  b接触性中毒的急救  c食入性中毒的急救
（3）促进已吸收毒物的排出：利尿、供氧、血液净化
（4）特效解毒剂的应用
（5）对症治疗 </Content>
    <Title>  急性中毒的救治原则 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 中暑 

　　中暑应立即将病人移至阴凉通风处或空调室，给予清凉含盐饮料，可用清凉油、风油精涂擦太阳、合谷和风池等穴位。体温高者给予冷敷或酒精擦浴。 

 </Content>
    <Title> 中暑  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 急救电击伤 

　　(1)解脱电源：立即切断总电源是安全有效的方法。 

　　(2)心跳停止者立即进行口对口人工呼吸和胸外心脏挤压。 

　　(3)创面用碘酒、酒精消毒处理后，用消毒敷料包扎。 
 </Content>
    <Title>  急救电击伤 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 服错药急救

　　万一服错了药，病人及家属不可忙乱，应及时采取措施，其原则是及早排出，解毒，对症治疗。

　　1．催吐：病人错服药后当即被发现，可及时催吐，简单有效的方法是用手指反复刺激舌根部，引起呕吐。

　　2．洗胃：在催吐的基础上，如病人清醒，可以大量服用茶水，然后刺激舌根部诱发呕吐，洗胃后，最好给病人服点骨炭末水(即猪骨烧成炭研末，水调成糊状)，牛奶或生鸡蛋清，以吸附药物，减少吸收和保护胃粘膜。

　　3．误吃有腐蚀性的药物的病人，忌用催吐或洗胃，可以灌服牛奶鸡蛋清、植物油等保护胃粘膜。

　　4．进行上述初步处理后，立即送医院，但切勿忘记将吃错药的瓶、药袋、药盒带上，以便医生抢救时查考。

　　5．如病人已有神志不清，应注意解开病人衣领、领带，清除口腔积物，保持呼吸道通畅。如病人已发生心跳、呼吸停止，应立即持续进行心脏胸外按压、人工呼吸，并及时送医院抢救。
 </Content>
    <Title> 服错药急救  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 火烧伤急救

　　火场烧伤处理当务之急是尽快消除皮肤受热。
1、用清水或自来水充分冷却烧伤部位；
2、用消毒纱布或干净布等包裹伤面；
3、伤员发生休克时，可用针刺或使用止痛药止痛；对呼吸道烧伤者，注意疏通呼吸道，防止异物堵塞；
4、伤员口渴时可饮少量淡盐水；紧急处理后可使用抗生药物，预防感染。
 </Content>
    <Title>  火烧伤急救 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 小挫伤

　　问：什么叫小挫伤?小挫伤后应作如何处理?

　　答：皮肤表面受钝力撞击后，皮肤完整无伤口，皮下小血管破裂出血形成青紫或者小包叫做挫伤。范围小的又名为小挫伤。小挫伤应作如下处理：

　　1．用肥皂水、清水洗净伤处。

　　2．局部用冷水袋冷敷，达到局部止血目的。

　　3．受伤后24小时后可改用热敷，促进吸收。

　　4．发生关节附近的小挫伤宜请医生诊治。
 </Content>
    <Title> 小挫伤 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 小擦伤

　　问：什么叫小擦伤、小擦伤后应作如何处理?

　　答：皮面受钝力擦伤，伤处有渗出，无伤口，称这种伤为擦伤，易感染，处理要注意：

　　1．特别要注意清洁伤处：处理者要洗净自己的手，用棉球蘸肥皂水反复擦干净伤处及伤处周围后用消毒水或凉开水多次清洗后，再用酒精消毒伤处周围，使周围皮面上的细菌无法生长。

　　2．伤处处理好后包扎。

　　3．关节附近擦伤更应包扎，最好限制伤处活动3～4天。 
 </Content>
    <Title> 小擦伤</Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 锐器刺伤

　　问：锐器刺伤后应作如何处理?

　　答：一切尖锐的东西刺人皮肉，这种刺伤很复杂，因为伤口小，深度不定，如刺在胸、腹、腰、头面等要害部位，还可能出现内脏损伤、血管破裂、脏器刺破，其危险性很大，故对刺伤切勿轻心。

　　1．对于刺在要害部位或可疑要害部位较深的刺伤，不能随便拔掉刺入物，避免因拔出后引起大出血，应急送医院抢救。

　　2．铁钉刺伤，不能自己拔除就了事，应到医院根据不同情况注射破伤风预防针。

　　3．小且浅的刺伤可自己处理：用2％碘酒消毒刺伤周围，用酒精脱碘，盐水或干净白开水棉球擦拭伤口后包扎即可。

　　4．刺伤在会阴部、眼皮、口唇等部位，可用红汞消毒。

　　5．如有木刺、玻璃碎琐刺伤，消毒毕，用火烧过凉后的针挑出木刺或玻璃碎琐后包扎。

　　6．伤口不断出血，消毒后紧紧加压包扎即可。
 </Content>
    <Title> 锐器刺伤  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 溺水急救

　　问：对溺水病人应作如何急救?

　　答：当您发现溺水病人，应争分夺秒进行急救，其方法是：

　　1．尽快将溺水者救出水画。

　　2．迅速清除口腔、鼻腔内的水和污物，解开病人的紧身衣裤，胸罩或腰带，用包裹纱布的手指将舌头拉出口外，恢复和维持呼吸道通畅。

　　3．迅速倒出呼吸道及胃内积水。但切忌时间过长，而影响呼吸及心脏复苏。方法是：急救者取半跪位，将溺水者的腹部放在膝盖上，使其头部向下垂，并用手平压背部。或急救者抱起溺水者的腰部，使腰背向上，头部下垂，摆晃患者，促使水排出。

　　4．如心跳呼吸都已停止，则最好两位急救者配合进行人工呼吸和胸外心脏按压(每分钟72次)。如心脏还有规律的跳动，仅呼吸停止或呼吸次数明显减少，可进行口对口人工呼吸。

　　5．以最快的速度请医生来现场急救，在医生未来到前不可随便放松或中断急救。

　　6．有条件的地方，可在持续的人工呼吸和胸外心脏按压下，送附近医院继续抢救，切不可不经任何处理即送医院，这样往往因时间过久，失去抢救时机。
 </Content>
    <Title>  溺水急救 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 蜜蜂螫伤

　　问：被蜜蜂螫伤后应作如何处理?

　　答：蜂毒主要含有蚁酸、神经毒和组织胺。人被螫伤后，主要是局部剧痛、灼热、红肿或水泡形成。被群蜂毒力较大的黄蜂螫伤后症状较重，可出现头晕、头痛、恶寒、发热、烦燥、痉挛及晕厥等。少数可出现喉头水肿、气喘、呕吐、腹痛、心率增快、血压下降、休克和昏迷。

　　有人被蜂螫伤后，可采取以下方法处理：

　　1．尽快在被螫局部找到蜂针，并拔除，减少毒素的吸收。

　　2．局部用3％氨水，5％碳酸氢钠溶液或肥皂水洗净。对黄蜂螫伤则不用上药而局部涂以醋酸或食醋。

　　3．可在伤口周围外涂擦南通蛇药或可任选中草药紫花地丁、半边莲、七叶一枝花、蒲公英30—60g捣拦外敷。

　　4．对重症病人或被蜂螫伤眼睛的病人，应尽快送医院治疗。
 </Content>
    <Title> 蜜蜂螫伤  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 动物咬伤

　　问：被动物咬伤后应作如何处理?

　　答：被一切哺乳动物(尤其是狗、猫、狼等)咬伤都有可能患狂犬病，即狂犬病并非仅由“疯狗“引起。狂犬病的病死率达100％，故一旦被狗、猫等动物咬伤(即使其外观正常，无疯狂的表现)应立即到卫生防疫站报告和接受免疫处理：

　　1．咬伤后应立即进行伤口处理。先用20％肥皂水或0．1％新洁尔灭彻底冲洗伤口再用生理盐水冲洗，冲后用碘酒涂擦，伤口不可缝合也不能包扎。

　　2．预防接种狂犬疫苗，被咬伤的第一天就应开始注射，一般需注射5次。严重咬伤或咬伤部位在手或头面，应同时注射抗狂犬病血清和狂犬疫苗（不同部位），并加大疫苗注射剂量，第1、2次剂量加倍。 </Content>
    <Title>  动物咬伤 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 阴道损伤
阴道的外来损伤除外伤史外，大多由于性交不当造成，前驱原因阴道发育不全，在哺乳期和绝经期由于内分泌改变，阴道组织变脆，粗暴性生活，易发生阴道疾病等。

主要症状为阴道出血，在性交中或后发生阴道流血，甚至可大出血导致休克，伴有剧痛，多发生于产生第一次性交或绝经期。

【现场急救】

1．因跌伤引起，在基层单位有条件可用阴道窥阴器检查，发现阴道裂伤出血量不多，可先用消毒纱条塞阴道压迫止血，再转院进一步检查治疗。

2．性交所致阴道破裂，大多在家中发生，需急送医院急诊检查出血部位并就裂伤范围进行止血，一般以缝合法及阴道填塞法，加强宣传性生活知识很重要。
 </Content>
    <Title> 阴道损伤  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 外阴损伤怎么急救
由于意外跌伤，如高处跌下，会阴恰巧骑跨在硬性物件上，如石块、木棒或暴力冲撞、脚踢、外阴猛烈落地等引起，临床表现大多有疼痛及出血症状。

【现场急救】

如发生在基层单位，有医疗条件的可进行妇科检查，以便于了解损伤情况。

1．外阴浅表损伤，出血量不多，局部清洁，加压止血、观察随访。

2．外阴裂伤较深，出血量多，局部清洁，加压止血，注射止血剂，转院处理。

3．小血肿表现无裂伤，加压止血，24小时内局部冷敷，以后改热敷。用枕垫高臀部，观察血肿情况，若无变化经处理后，血肿可逐渐吸收。

4．大血肿且伴继续扩大现象，应防引起巨大血肿，在清洁创口，压迫止血时，有条件可给止血补液，并立即转院处理。
 </Content>
    <Title> 外阴损伤怎么急救  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 扭伤
关节面相互碰撞会发生扭伤，例如在崴脚（踝关节扭伤）时。
处理方法：给关节降温，通过绷带使关节保持稳定。一定要避免继续负重。严重时需一个月以上才能恢复。
骨科专家的建议：作为备忘记号，伤者也可以用PECH规则来处理青肿、伤筋和扭伤。P指休息，E指冰（降温用），C指压迫（用有弹性的绷带阻止出血），H指抬高受伤部位（防止和减轻组织肿胀）
韧带破裂距骨关节（即踝关节）的外韧带破裂较为常见。崴脚（踝关节扭伤）时容易发生韧带破裂。如果只有一条韧带破裂，那么马上给受伤部位降温并放上敷布就行了。如果所有3条韧带都破裂，那就只好动手术了。重要的是：必须休息数个星期，通常需3个星期以上才能康复。
 </Content>
    <Title> 扭伤  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 鱼骨卡喉
　　鱼骨卡喉后，应立即停止进食，张大嘴发“啊”的声音，让家属借助光线或手电筒，看清鱼骨所在部位，再用镊子夹出。若未发现鱼骨，则鱼骨可能卡在更深的喉咽部，应去医院就诊。鱼骨取出后，在短时间内仍然会有咽喉部异物感，这是局部黏膜擦伤的缘故，不必介意。不少人喜欢采用吞咽大的干饭团的方法来对付鱼骨卡喉，该方法对小的鱼骨可能有效，但对稍大一些的鱼骨则无效，有时反而会因挤压而刺得更深。还有些人认为，一旦鱼骨卡喉，可少量多次吞服食用醋使鱼骨溶解。其实，食醋在咽喉部停留的时间很短，根本不可能溶解鱼骨。
 </Content>
    <Title> 鱼骨卡喉  </Title>
  </ArticalInfo>
</ArrayOfArticalInfo>