<?xml version="1.0" encoding="utf-16"?>
<ArrayOfArticalInfo xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠剧吐的护理

妊娠呕吐又称恶阻，是指妊娠早期出现的恶心、呕吐，头晕厌食，甚或食入即出者。在妊娠早期，少数孕妇会出现出现频繁而剧烈地恶心呕吐，并会持续存在、进行性加重，常常影响到正常的工作和生活，甚至还会危及孕妇的生命，这种现象在医学上称为妊娠剧吐。妊娠剧吐多见于怀第一胎的孕妇。而通常提到的早孕反应，是指孕妇在妊娠早期出现的轻度恶心呕吐、食欲不振、头晕、倦怠等症状，这是一种正常的生理反应，一般在妊娠6周出现，12周左右就会逐渐好转并自行消失。

　　妊娠剧吐的护理：

　　一、输液护理

　　静脉护理可以迅速调整脱水及补充各种营养物质，是治疗妊娠剧吐的主要手段，因妊娠剧吐患者普遍输液较多、输液时间长，病情反复给病人带来不适，护士在输液前后应考虑病人的感受，输液前做好解释工作，操作时做到沉着、稳健、熟练、一针见血，尽可能减少穿刺中的疼痛，经常巡视输液情况，观察输液是否通畅，针头是否脱出，输液管有无扭曲、受压，注射部位有无液体外溢、疼痛等。经常询问病人治疗效果，严密观察输液情况，使病人心理上得到满足，减少躯体不适。

　　二、饮食护理

　　妊娠剧吐往往与孕妇植物神经系统稳定性、精神状态、生活环境有密切关系，患者在精神紧张下，呕吐加频繁，引起水及电解质紊乱，由于呕吐后怕进食，长期饥饿热量摄入不足，故在治疗同时应注意患者心理因素，予以解释安慰，妊娠剧吐患者见到食物往往有种恐惧心理，胃纳差，因此，呕吐时禁食，使胃肠得到休息。但呕吐停止后应适当进食，饮食以清淡、易消化为主，还应含丰富蛋白质和碳水化合物，可少量多餐，对患者进行营养与胎儿发育指导，把进餐当成轻松愉快的享受而不是负担，使胎儿有足够的营养，顺利度过早孕反应期。

　　三、家庭护理

　　（1）少吃多餐，选择能被孕妇接受的食物，以流质为主，避免油腻。异味，吐后应继续再吃，若食后仍吐，多次进食补充，仍可保持身体营养的需要，同时避免过冷过热的食物。必要时饮口服补液盐。

　　（2）卧床休息，环境安静，通风，减少在视线范围内引起不愉快的情景和异味。

　　（3）呕吐时作深呼吸和吞咽动作即大口喘气，呕吐后要及时嗽口，注意口腔卫生。另外要保持外阴的清洁，床铺的整洁。

　　（4）关心、体贴孕妇，解除不必要的顾虑，孕妇保持心情愉快，避免急躁和情绪激动。

　　（5）若呕吐导致体温上升，脉搏增快，眼眶凹陷，皮肤无弹性，精神异常，要立即送医院。


 </Content>
    <Title> 妊娠剧吐的护理 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠剧吐的饮食疗法
妊娠呕吐又称恶阻，是指妊娠早期出现的恶心、呕吐，头晕厌食，甚或食入即出者。在妊娠早期，少数孕妇会出现出现频繁而剧烈地恶心呕吐，并会持续存在、进行性加重，常常影响到正常的工作和生活，甚至还会危及孕妇的生命，这种现象在医学上称为妊娠剧吐。妊娠剧吐多见于怀第一胎的孕妇。而通常提到的早孕反应，是指孕妇在妊娠早期出现的轻度恶心呕吐、食欲不振、头晕、倦怠等症状，这是一种正常的生理反应，一般在妊娠6周出现，12周左右就会逐渐好转并自行消失。

　　饮食疗法：

　　（1）鲜姜汁、甘蔗汁，共调匀，加热温服。本方用治孕妇呕吐，饮食难下，具有健胃、下气、止呕之功效。

　　（2）鲜姜、韭菜、白糖。将韭菜、生姜切碎，捣烂取汁，用白糖调匀饮汁。本方用治怀孕后恶心呕吐、不思饮食之症，具有温中止呕、行气和中的作用。

　　（3）鲜姜、萝卜籽、柚皮。用水1碗，煮成半碗后服。本方用治妊娠呕吐，具有温中止呕的作用。

　　（4）鲜姜、灶心土，水煎服。妊娠早期反复出现恶心、呕吐、头晕、厌食、甚至食入即吐者，称为妊娠恶阻，主要机理为胃失和降，冲脉之气上逆所致。

　　（5）生姜、茯苓、半夏，水煎服。本方主治妊娠初期，恶心，呕吐者。

　　（6）鲜姜、白糖。水煎服。本方主治妇女妊娠呕吐者。每日频频饮用，具有良好的止呕作用。

　　（7）老姜，柚皮。姜切成片，和柚皮一起入锅，加1杯水煮，至半杯水的量，取出残渣，等凉后再食用。老姜有止呕作用，柚皮有抑制上逆的功能，故治疗孕吐，颇有功效。但本方稍有刺激性，不可过量服用。

　　（8）鸡蛋、白糖、米醋。加水适量同煮，熟后吃蛋喝汤。。

　　（9）活鲤鱼。洗净隔水蒸熟，食之（不可放油盐等调）。

　　（10）活鲤鱼、粳米，鱼洗净与粳米共煮粥。

　　（11）绿豆、扁豆、刀豆、生姜，煎水代茶。
 </Content>
    <Title> 妊娠剧吐的饮食疗法  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠剧吐的中医治疗
妊娠呕吐又称恶阻，是指妊娠早期出现的恶心、呕吐，头晕厌食，甚或食入即出者。在妊娠早期，少数孕妇会出现出现频繁而剧烈地恶心呕吐，并会持续存在、进行性加重，常常影响到正常的工作和生活，甚至还会危及孕妇的生命，这种现象在医学上称为妊娠剧吐。妊娠剧吐有虚有实，虚者多因脾胃虚弱，实者多因肝胃不和，也有虚实夹杂者，如脾胃虚弱而痰湿内停。其辨证主要根据呕吐物的性状和患者的口感：口淡、呕吐清涎者，多为脾胃虚弱；口苦、呕吐酸水或苦水，多为肝胃不和；口中淡腻、呕吐痰涎，多为痰湿阻滞。若口干烦渴，干呕或呕吐血性物，多为气阴两伤。

　　妊娠剧吐的治疗：

　　1、脾胃虚弱：孕后恶心呕吐，或食人即吐，呕吐清液或食物，体倦乏力，神疲思睡，舌质淡、苔薄白，脉细滑无力。

　　治法：健脾和胃，降逆止呕。

　　方药：党参、白术、茯苓各，陈皮、苏梗各，砂仁(后下)、炙甘草，生姜。中成药：香砂六君子丸。

　　2、肝胃不和：孕后恶心呕吐剧烈，不能进食，呕吐酸水或苦水，心烦口干、口苦，胸胁胀痛，舌质红、苔薄黄，脉弦滑。

　　治法：抑肝和胃，降逆止呕。

　　方药：苏叶、黄连、陈皮、竹茹各，白术、茯苓、白芍各，砂仁。中成药：左金丸。

　　3、痰湿阻滞：孕后恶心呕吐痰涎，不思饮食，口淡黏腻，腹胀便溏，舌质淡、苔白腻，脉滑滑。

　　治法：化痰除湿，和胃止呕。

　　方药：陈皮、制半夏、藿香、佩兰各，白术、茯苓、薏苡仁、扁豆各，炙甘草，生姜。中成药：二陈丸。

　　4、气阴两虚：孕后呕吐剧烈，神疲乏力，形体消瘦，目眶下陷，口干咽燥，尿少便干，舌质红、苔薄黄而干或花剥，脉细数无力。

　　治法：益气养阴，和胃止呕。

　　方药：太子参、生地、麦冬、白术、沙参、茯苓、芦根各，五味子、陈皮各，砂仁，生姜3片。中成药：生脉饮。
 </Content>
    <Title> 妊娠剧吐的中医治疗  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠剧吐的鉴别诊断
1．葡萄胎：恶心呕吐较剧，阴道不规则出血，偶可见水泡状组织排出，子宫大小与停经月份不符，多较停经月份大，质软，HCG水平明显升高，B超可见葡萄状胎块。
　　
2．妊娠期急性胃肠炎或慢性胃炎急性发作：多有饮食不当或食物中毒史，除恶心呕吐外，常伴有上腹部或全腹阵发性疼痛，肠道受累时伴腹泻，大便检查可见白细胞及脓细胞。
3．妊娠合并急性阑尾炎：急性阑尾炎开始于脐周或中上腹部疼痛，伴恶心呕吐，后腹痛转移至右下腹；体查见麦氏点压痛、反跳痛，伴腹紧张，可见体温升高和白细胞增高。
 </Content>
    <Title>  妊娠剧吐的鉴别诊断 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 预防早产
人们常说“十月怀胎”，这里所指的“月”为“妊娠月”，以28天计算，也就是40周。凡在怀孕28周和37周之间终止者，称为早产。此时分娩的新生儿称早产儿。由于早产儿各器官系统尚未发育成熟，生活力差，容易导致疾病，如肺部疾病、颅内出血、感染、硬肿症等，可留有智力障碍或神经系统的后遗症，并且早产儿中约15%于新生儿期死亡，早产是围产儿死亡的重要原因。因此，应尽量避免早产。

　　 预防：

　　1、 应注意身心健康，尽量避免精神创伤，保持愉快的心情，预防血压升高。

　　2、孕妇在整个孕期都要注意交通安全，减少碰撞、外伤，避免胎盘早剥的发生。

　　3、 对于已经知道自己子宫有畸形，或有早产史，或有子宫肌瘤的孕妇，孕期里应该特别注意增加营养，同时禁止性生活。

　　4、保持外阴清洁，防止阴道感染。

　　5、 多胎妊娠或合并有慢性疾病的孕妇，孕期应多卧床休息，以左侧卧位更为适宜，因为这样可增加子宫胎盘的血流量，从而防止自发性子宫收缩。

　　6、 对于宫颈内口松弛的孕妇，应于怀孕14-16周时，做子宫颈内口缝合术。
 </Content>
    <Title> 预防早产  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 早产的检查
早产是指在满28孕周至37孕周之间（196～258天）的分娩。此时娩出的新生儿称早产儿。各器官未成熟的新生儿，称为早产儿。早产儿死亡率国内为12.7%～20.8%，国外则胎龄越小、体重越低，死亡率越高。死亡原因主要是围生期窒息、颅内出血、畸形。早产儿即使存活，亦多有神经智力发育缺陷。中国早产占分娩总数的5%～15%，约15%早产儿于新生儿期死亡，近年来由于早产儿治疗学及监护手段的进步，其生存率明显提高，早产定义事件上限提前到妊娠20周。因此，防止早产是降低围生儿死亡率和提高新生儿素质的主要措施之一。

　　子宫收缩与产程进展仅仅意味着妊娠即将结束至于判断是否属于早产范畴，关键还在于确定孕周及胎儿大小。临床可从以下几方面推算孕周及估计胎儿大小：

　　1、临床推算：详细了解以往月经周期，询问末次月经日期、早孕反应开始出现时间及胎动开始时间；根据早孕期妇科检查时子宫体大小是否与停经月份相符合；参照目前耻骨联合上子宫长度和腹围推算孕周　

　　2、超声检查：胎儿头径、头围、腹围股骨长度与胎龄及体重密切相关。根据超声测量值可估计孕周与胎儿大小。双顶径的测量较为准确误差少；股骨长度测量的可靠性约90%如≥6.8cm。

　　3、胎儿纤维连接蛋白（fFN）棉拭子检测：胎儿纤维连接蛋白（fFN）是由羊膜、蜕膜、绒毛膜联合分泌，存在于蜕膜和绒毛膜之间的糖蛋白，对胎膜起到黏附作用。孕21周以后，绒毛膜与蜕膜的融合阻止了fFN的释放，因此，正常的孕妇在22-35孕周时，fFN的含量极低 。在绒毛膜与蜕膜分离、绒毛膜与蜕膜界面的细胞外基质遭到机械损伤或蛋白水解酶的降解时，fFN漏入阴道后穹窿分泌物中，孕22-35周宫颈阴道分泌物FFN水平，与早产有很好的相关性。 </Content>
    <Title> 早产的检查  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 预防早产怎么吃？
对于孕妇来说早产是一件很危险的事情，如何从饮食方面来预防早产呢？为防早产及流产，孕妇饮食安排要科学合理：

　　忌用茴香、花椒、胡椒、桂皮、辣椒、大蒜等辛热性调味料;

　　少食山楂。山楂可加速子宫收缩，可导致早产，最好“敬而远之”;

　　孕妇不可摄取太多的维生素A，这会导致早产和胎儿发育不健全，猪肝含极丰富的维生素A，忌过量进食;

　　忌食黑木耳。它具有活血化瘀之功，不利于胚胎的稳固和生长;

　　忌食杏子及杏仁。杏子味酸性大热，且有滑胎作用，为孕妇之大忌;

　　忌食滑腻之品：苡仁、马齿苋。苡仁对子宫肌有兴奋作用，能促使子宫收缩，因而有诱发早产的可能;

　　马齿苋性寒凉而滑腻，对子宫有明显的兴奋作用，易造成早产;

　　莫忘吃最佳防早产食品———鱼。调查发现，孕期每周吃一次鱼，早产的可能性仅为1.9%，而从不吃鱼的孕妇早产的可能性为7.1%;

　　多吃最佳保胎蔬菜———菠菜。孕早期的2个月内应多吃菠菜或服用叶酸片。但菠菜含草酸也多，草酸可干扰人体对铁、锌等微量元素的吸收，可将菠菜放入开水中焯一下，则大部分草酸即被破坏掉;

　　另外，莲子对预防早产、流产、孕妇腰酸最有效。 </Content>
    <Title> 预防早产怎么吃？  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 孕妇早产该怎么办？
孕妇疼痛早期流产水果要请医生找出流产水果的原因生活。一般讲，怀孕8周内发生流产水果，有80％是胚胎发育异常，或卵子和精子都不健全的结果。这种发育异常的胚胎，即使不发生流产水果而幸存下来，出生后也是染色体异常的携带者或畸形儿。另外，孕妇疼痛患遗传性肿瘤疾病如滋养细胞原则功能不全、黄体功能不足、胚胎营养障碍、免疫科室功能低下，以及子宫畸形，孕妇疼痛患有全身性肿瘤疾病，或遭受突来的外创等，都流产可以引起流产水果。发生先兆流产水果后是否呼吸保胎，要视具体情况而定，一般要月经注意以下几点：

　　1.怀孕2周之后，如发生先兆流产水果，有可能肿瘤由于孕卵胚胎异常所致，可任其自然或人工中止妊娠。

　　2.发生先兆流产水果后，虽经治疗西医，仍流血不止，且血色变暗，表明胚胎发育异常，就中止妊娠。

　　3.如系孕妇疼痛患全身性肿瘤疾病或手术脑梗死创伤所致，应请医生对症下药进行治疗西医，并及时对症处理。

　　4.必要时服药治疗西医。鲁米那0.06克，每日2-3次；口服咽喉维生素E10-12毫克，每日3次；注射黄体酮20毫克，每日1次。用药要在医生指导下进行。如需要保胎，除治疗西医外，一定要月经注意休息大夫，禁止性诊断生活，减少刺激和劳累。
 </Content>
    <Title> 孕妇早产该怎么办？  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并心脏病的防治
    1.妊娠前

　　根据心脏代偿功能、病因、病变范围等考虑能否妊娠。心功能Ⅰ、Ⅱ级者，一般可以妊娠；心功能Ⅲ级及以上，或有心衰史者，均不宜妊娠。

　　2.妊娠期

　　（1）终止妊娠。不宜妊娠者，妊娠12周前行人工流产；妊娠中期则行引产加绝育术。有心衰者应先控制心衰再终止妊娠，如果妊娠已达28周以上，一般不宜终止妊娠，应在严密监护下待其分娩。

　　（2）加强产前检查。允许妊娠者，加强产前检查，增加检查次数。应由产科医生和心内科医生分别检查，相互配合。发现问题者提早住院待产。

　　（3）预防心衰。①注意休息，避免过度劳累；②注意营养，进高蛋白、高维生素、低盐饮食；③积极防治各种并发症和合并症；④预产期前2周入院待产；⑤严密观察，早期发现并控制心衰。

　　3.分娩期

　　（1）预防感染：应用抗生素直至产后1周。


　　（2）选择分娩方式：主要根据心功能而定。心功能Ⅰ～Ⅱ级，又无产科指征者，可考虑经阴道分娩；如心功能Ⅲ～Ⅳ级，或有产科指征者，应以剖宫产术结束分娩。

　　（3）产程处理特点：第一产程避免紧张恐惧，保证休息和营养，吸氧，应用镇静剂，左侧卧位或半卧位，严密观察心率、呼吸等，严格控制输液速度和输液量，若有早期心衰征象，应给快速洋地黄制剂。第二产程避免产妇屏气用力，用会阴切开术、胎吸术或产钳术，及早结束分娩。第三产程防止腹压骤降，腹部放置沙袋并用腹带加压包扎，以防腹压骤降而诱发心力衰竭。宫缩不好，可肌内注射缩宫素，但禁用麦角新碱，以防静脉压增高，引起心力衰竭、产后立即注射吗啡10mg或哌替啶100mg。

　　4.产褥期

　　产后1周内仍需卧床休息，除继续严密观察心脏情况外，还应严密观察宫缩和阴道出血等。心功能T-W级者不宜授乳。凡属不宜妊娠者应避孕，如需绝育者，应待产后1周左右且病情稳定时施行绝育术。
 </Content>
    <Title> 妊娠合并心脏病的防治  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并心脏病妇女的躯体状况
通过观察患者的体征，结合患者的主诉，评估孕妇的心脏功能。

　　妊娠期 随着孕周增加子宫不断增大，心脏负担加重，此时应注意观察心衰的早期症状：表现为轻微活动后即出现胸闷、心悸、气短或咳嗽频繁，不能平卧或需端坐呼吸；呼吸次数每分钟大于25次；心悸或心率大雨每分钟100次；经常性咳嗽；进行性的全身水肿。休息不好，食欲不佳。

　　分娩期 由于子宫的收缩胎儿胎盘的娩出，心脏负担更加重，此时患者需半卧位或端坐呼吸，咳嗽或痰中带血、脉速、肺底部持续性的罗音，均提示心力衰竭。

　　产褥期 产后，子宫的复旧仍继续加重心脏的负担，应注意认真评估产后出血的情况、生命体征及产妇的神态。护理人员要进行常规性评估及心功能评估，包括：生命体征、恶露量、子宫收缩情况、切口疼痛、休息、排尿等。
 </Content>
    <Title>  妊娠合并心脏病妇女的躯体状况 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并心脏病妇女的心理状况
患者每次就诊时显得很紧张，担心自己的健康状况能否承受到足月。多数孕妇顾虑自己无法自理日常家务，忧心忡忡。患者通常精神紧张，处于恐惧状态，渴望医务人员甚至家属陪伴在旁。如心功能好的产妇，分娩经过顺利，休息后精神状态好，饮食、活动自如，要求自己照顾新生儿，主动给新生儿哺乳，并将主要精力放在婴儿身上。如果分娩经过不顺利，婴儿发生异常或意外时，产妇会出现沉默少语、自责等抑郁症。另外，需评估产妇的支持系统、家人对新生儿需要的反应、是否有人协助照顾新生儿。
 </Content>
    <Title> 妊娠合并心脏病妇女的心理状况 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并心脏病应如何治疗?
凡有以下情况者，应设法终止妊娠：

　　1.心脏病较重，代偿功能在三级以上者；

　　2.既往妊娠有心衰史或妊娠早期即发生心衰者；

　　3.风湿性心脏病有中、重度二尖瓣病变伴有肺动脉高压者或紫绀型先心病；

　　4.患有活动性风湿热、亚急性细菌性心内膜炎及有严重的心律失常者；

　　5.严重的先天性心脏病及心肌炎。

　　终止妊娠的方法 

　　妊娠在3月以内可行人流术，大于12周而小于15周者，必要时可慎重考虑用钳刮术终止妊娠。中孕引产，尤其须手术时，有较大危险性，应尽量避免。如有条件，可在积极治疗观察下，使妊娠继续下去。凡出现心衰者，必须在控制心衰后，再终止妊娠。

　　对心功二级以下患者应加强产前检查，至少每2周1次。患者应有足够的休息，避免较重的体力劳动，进低盐饮食，注意预防呼吸道感染，有贫血者应积极治疗，于预产期前2周入院待产。有心衰者应立即入院治疗。

　　孕妇对毛地黄类药物耐受性较差，用药时（尤其在快速毛地黄化时）应注意毒性反应，如呕吐、脉搏缓慢及胸痛等。孕期最好服用作用及排泄较迅速的毛地黄类药物，如地高辛0.25mg，口服2/日，2～3天后酌情改服一次，不要求达饱和量，以防万一发生心衰后，能有加大剂量的余地。因长期用维持量较难掌握，离预产期远者，病情好转后可停药，临产后如需要可快速毛地黄化。

　　分娩期处理  

　　近年来认为剖宫产时血液动力学的改变比阴道分娩小，心功不好者，可考虑在硬膜外麻醉下行剖宫产，同时心脏监护，术后心脏情况可好转。

　　1.第一产程  做好产妇的思想工作，稳定其情绪。患者可取半坐卧位，每半小时测血压、脉搏、呼吸一次。适当应用镇静剂，如杜冷丁、非那根等，使获得精神安慰，消除恐惧紧张心情。如脉搏每分钟超过120次及呼吸超过28次/分者，表示有心衰先兆，应积极处理，如给氧及尽快给予强心药物等，可酌情注射氨茶硷、毒毛旋花子甙K或西地兰，必要时给吗啡，用法如下：

　　①氨茶硷250mg加于25%葡萄糖20ml内缓慢静注，4～6小时后可重复。

　　②毒毛旋花子甙K0.125～0.25mg加于25%葡萄糖20ml内缓慢静注（约10分钟注完）。注射时注意观察心跳及脉搏，如出现心律不齐、脉搏过缓者，应立即停用。必要时4小时后再给0.125mg.

　　③西地兰0.2-0.4mg加于25%葡萄糖20ml内缓慢静注。必要时4小时后再给0.2mg.注意事项同毒毛旋花子甙K.

　　④有肺水肿时，可给予50%酒精氧气吸入，每次20～30分钟，可消除肺与气管内泡沫，可与氧交替使用。速尿20～40mg加入25%葡萄糖20ml作静注。利尿剂多于注射后15分钟开始显效，1～2小时后达高峰。

　　2.第二产程  宫口开全后，用胎头吸引器或产钳助产，尽快结束分娩，以免产妇过度用力。臀位产必要时行臀牵引术。

　　3.第三产程  注意防治产后出血。胎儿娩出后，腹部立即置放1～2kg重的沙袋（或用手按压），以防因腹压骤减致大量血液倾注内脏血管引起周围循环衰竭。皮下注射吗啡10mg，或杜冷丁50～100mg，使安静休息。为防治产后出血，必要时可肌注催产素10～20u.麦角新碱能增加静脉压，应尽可能避免使用。

　　 产褥期处理 

　　 产后勿立即移动产妇，严密观察，2小时后情况稳定，可送回病房。产后3天内，尤其是前24小时内必须加强观察，警惕发生心衰，并做好一切抢救准备。产后应卧床休息两周，有心衰者应酌情延长。一般以不哺乳为宜，无心衰者，可酌情哺乳。产后易并发感染及亚急性细菌性心内膜炎，可预防性应用抗生素。病情较轻者，应注意避孕；对不宜再生育者，应劝行绝育手术。手术可在产后一周左右进行，此时心脏情况已趋稳定，体力基本恢复，产后感染业已排除。有心衰者，先行控制后，再择期绝育。 
 </Content>
    <Title> 妊娠合并心脏病应如何治疗?  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并心脏病对母体的影响
轻度的心脏病，心脏代偿功能尚好，在医生的指导下多能耐受妊娠。对于严重的心脏病，易并发心力衰竭，危及孕妇和胎儿的生命。

　　对于妊娠高血压综合征所致心脏病，如处理不及时，发生心力衰竭者较多。

　　曾有心力衰竭病史者，妊娠后发生心力衰竭的机会增加。

　　凡35岁以上的心脏病合并妊娠者近期预后较差，因为心脏病的病变随年龄增长而进展，心脏的代偿功能随年龄增长而减退。

　　无论哪一类心脏病合并妊娠，凡并发妊娠高血压综合征、严重贫血、严重感染或伴有其它疾病者，其预后均较差。

　　心脏病合并妊娠者预后好坏与处理有一定关系。病情严重而复杂，如诊断正确，治疗及时，用药恰当，可争取到较为满意的结果。
 </Content>
    <Title> 妊娠合并心脏病对母体的影响  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并心脏病对胎儿的影响
孕妇心脏功能不良者，其胎儿发育落后，体重减轻。

　　孕妇心脏病长期慢性缺氧者，其胎儿生长发育迟缓。

　　孕妇紫钳型先天性心脏病或严重的风湿性心脏病者，可引起早产、死胎或临产时死产。

　　先天性心脏病合并妊娠，其子女发生先天性心脏病的可能性较无先天性心脏病妊娠者为高。
 </Content>
    <Title>  妊娠合并心脏病对胎儿的影响 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并糖尿病预防
医生介绍，妊娠糖尿病包括妊娠合并糖尿病和妊娠期糖尿病。妊娠合并糖尿病是指妇女怀孕以前已患糖尿病(包括1型糖尿病、2型糖尿病两种类型);妊娠期糖尿病则是指妊娠期才出现和发现的糖尿病和糖耐量异常。

　　医生表示，控制妊娠糖尿病的方法，除采取运动疗法、适度的运动，必要时应用胰岛素治疗外，必须及时调整饮食，严格控制可能对该病产生不利影响的各种饮食因素。最理想的是，通过饮食控制使孕妇日常生活时无饥饿感。妊娠糖尿病饮食要合理控制总热量摄入、保持少量多餐的进食方式、严格控制易被体内吸收的单糖、保证蛋白质的摄取量、控制油脂类食物的摄入、多摄取纤维含量高的食物、多摄取维生素含量高的食物。

　　孕妇妊娠初期不需要特别增加热量，妊娠中、后期每天控制在1800～2200千卡为宜，也可以每天每公斤体重按25～35千卡计算。肥胖孕妇在妊娠期不宜减体重，避免母体内的酮体增加，对胎儿造成不良影响;体重较轻或体质虚弱的孕妇，应该供给足够的热量，并根据血糖、尿糖等病情随时调整饮食;为维持血糖水平平稳，避免酮症酸中毒发生，每天最好分三大餐和三小餐，特别要避免晚餐与隔天早餐时间相距过久，适宜的做法是睡前补充一些点心;还要严格控制容易被体内吸收的单糖，如蔗糖、砂糖、葡萄糖、冰糖、蜂蜜及含糖饮料、甜食等。要尽量选择纤维含量较高的主食，如以糙米或五谷饭取代白米饭，选用全谷类面包或馒头等。由于妊娠糖尿病孕妇早晨的血糖值较高，所以早餐食物的淀粉含量必须要少一些。忌食熬煮时间过长或过细的淀粉类食物如粥类。

　　医生说，妊娠糖尿病患者蛋白质的摄入量应该较正常孕妇增多，每天摄入以100～110克为宜，如鸡蛋、牛奶、瘦肉类、鱼类及豆浆、豆腐等黄豆制品，其中动物蛋白占1/3。每天最好喝2杯牛奶，以获得足够钙质;脂肪摄入量每公斤体重要小于1克，同时还应该控制饱和脂肪酸的摄入量。烹调用油以植物油为主，少吃油炸、油煎、油酥及肉皮、肥肉等食物。减少坚果类食物的数量;膳食纤维具有良好的降低血糖的作用。蔬菜富含膳食纤维，可以延长食物在胃肠道的排空时间，减轻饥饿感。因此，在可摄取的份量范围内，多摄取高纤维食物，增加蔬菜，但不要喝果汁等，也不可无限量地吃水果;维生素尤其是维生素B1、B2和尼克酸，在糖代谢中起重要作用，因此要注意摄取富含维生素的食物。

　　医生介绍妊娠期糖尿病的两款经典食谱：

　　经典食谱1 ：

　　早餐：牛奶220克、杂粮馒头50克、煮鸡蛋一个(50克)

　　早点(上午9至10点)：苏打饼干25克

　　午餐：盐水河虾100克、木耳炒白菜190克、虾皮冬瓜汤100克、荞麦面条100克

　　午点(下午3点左右)：黄瓜150克

　　晚餐：青椒肉丝130克、西红柿紫菜汤110克 、芹菜炒肉130克 、米饭(稻米和小米)100克

　　晚点(睡前30分钟)：牛奶220克、煮鸡蛋一个(50克)

　　经典食谱2 ：

　　早餐：豆浆200克、麦麸面包50克、煮鸡蛋一个(50克)

　　早点：花卷30克

　　午餐：丝瓜鸡蛋汤100克、白切鸡50克、苦瓜炒肉丝125克、米饭100克

　　午点：西红柿150克

　　晚餐：清蒸鲈鱼100克、冬瓜汤110克、菜花炒胡萝卜150克、米饭100克

　　晚点：牛奶220克 、煮鸡蛋一个(50克) 。
 </Content>
    <Title> 妊娠合并糖尿病预防  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content>妊娠合并糖尿病降血糖切莫减肥
妊娠期糖尿病是某些女性在怀孕期间出现的一类糖尿病。2%～7%的准妈妈会发生妊娠期糖尿病，所以这是怀孕期间最常见的健康问题之一。

　　饮食调理

　　饮食调理的基本原则同非孕期糖尿病，有三点注意事项，即一不主张减肥；二对血糖、尿糖要加强监测，根据血糖、尿糖变化情况调整饮食调理方案；三是要兼顾胎儿生长发育的营养需要。妊娠期糖尿病的饮食调理要点：首先是少量多餐，即在每日三次主餐的空间加餐2~3次（加餐时间为早上10时、下午3~4时、晚上9时），加餐的量不超过每日总热量的10%，加餐的食物品种可以是瓜果（如黄瓜、西红柿、苹果等）和面包、馍片、牛奶等。其次是要把握饮食结构，每日食物总热量在2000kCal左右，其中碳水化合物占50%~60%，蛋白质占15%~20%，脂肪占20%~30%。也就是说，大致保持孕前正常饮食水平，不必过分限制，但要多吃蔬菜，每日不少于500克，以补充维生素和纤维素。

　　运动疗法

　　运动能增加机体对胰岛素的敏感性，有利于葡萄糖的利用，有助于降低血糖。宜选择规律、富有节奏的有氧运动锻炼项目，如散步、体操和上肢运动，每次锻炼时间大约20~30分钟，每周运动锻炼3~5次，保持心率在120次/分以下，避免剧烈运动。

　　胰岛素注射

　　妊娠期糖尿病不可使用口服降糖药，以免对胎儿构成不利影响。胰岛素是妊娠期糖尿病的主要用药。其用药原则是不宜使用长效胰岛素，以选择中、短效胰岛素在餐前使用为宜。可每日1次于清晨8时左右单次、联合使用中、短效胰岛素；也可于早、午餐各用1次短效，晚餐时用1次中效胰岛素，以控制餐后高血糖，因为妊娠糖尿病的特点是空腹血糖低但餐后血糖增高。  </Content>
    <Title> 妊娠合并糖尿病降血糖切莫减肥  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并糖尿病的治疗措施
1.孕期检查：早孕时，如伴有高血压、冠状动脉硬化、肾功能减退或有增生性视网膜病变者，则应考虑终止妊娠。如允许继续妊娠，患者应在高危门诊检查与随访，孕28周前，每月检查一次；孕28周后每2周检查一次。每次均应作尿糖、尿酮体、尿蛋白以及血压和体重的测定。糖尿病孕妇一般应在孕34～36周住院，病情严重，更应提前住院。

　　2.饮食治疗：是糖尿病的一项基础治疗，不论糖尿病属何类型和病情轻重或有无并发症，是否在用胰岛素治疗，都应严格执行和长期坚持饮食控制。

　　（1）总热量与食物成分：首先按病人身高计算标准体重。公式：[身高（cm）-100]×0.9=标准体重（kg）。根据标准本重及工作性质。估计每日所需总热量：休息者每日每公斤给予热量105～126kJ（25～30kcal）；轻体力劳动者126～146kJ（30～35kcal）；中度体力劳动者146～167kJ（35～40kcal）；重体力劳动者167kJ（40kcal）以上。孕妇、乳母、营养不良者应酌情增加，肥胖者酌减，可减至每日5020kJ（1 200kcal）以内，使病人体重下降到正常标准以下5%左右，常可使本病得到满意控制。饮食中蛋白质含量每日每公斤标准体重0.8～1.2g，孕妇、乳母宜增加至1.5～2.0g/kg体重，脂肪每日每公斤体重0.6～1.0g，其余为糖类。糖类约占饮食总热量的60%，蛋白质约占12%～15%，脂肪约占30%，其中饱和脂肪酸应少于总热量的10%，胆固醇摄入量应少于每日300mg。然后将上述热量及营养成分转化为食谱，三餐热量分布大概为1/5、2/5、2/5。早孕时进一般饮食已足够，妊娠晚期需要增加糖类的摄入，每日约为150～250g之间。

　　（2）植物粗纤维：糖尿病食谱中宜加入适量植物粗纤维如麦麸、玉米麸、南瓜粉、海藻多糖等。对轻型患者长期食用可控制病情，使葡萄糖耐量试验（OGTT）有所改善。

　　3.药物治疗：糖尿病患者约有90%在妊娠期需用胰岛素，其余患者单用饮食控制已足够。口服降糖剂致畸的看法虽未肯定，但这类药物能透过胎盘，引起严重的新生儿低血糖，尤其是有长效作用的氯磺丙脲，故妊娠期不宜采用口服降糖剂。当饮食控制失效时，最好应用胰岛素以控制血糖水平。早孕后胰岛素的用量进行性增加，达足月时往往需增加50%～100%。糖尿病孕妇控制血糖水平很重要，因为糖尿病酮症酸中毒很危险，常致胎儿死亡，故应使孕妇血糖水平保持接近正常又不引起低血糖。

　　4.产科处理

　　（1）产科处理：包括整个妊娠期对胎儿和母体的监护。糖尿病控制良好的孕妇，妊娠的并发症，例如先兆子痫、羊水过多和早产的发生率就不致升高。胎儿产前监护包括腹部扪诊及常规超声测胎儿双顶径以了解胎儿生长。在孕16周胎体用超声检查以除外先天性畸形。孕36周起定期作非压迫试验（NST），以及进行B超生物物理评分、多普勒测定胎儿脐血流等。计划分娩前48小时测定L/S比值。

　　（2）终止妊娠的问题：①母体方面：如糖尿病经治疗后不能有效地被控制时，或伴有先兆子痫、羊水过多、眼底动脉硬化、肾功能减退时，应考虑终止妊娠；②胎儿方面：妊娠合并糖尿病胎儿往往在孕36～38周时死亡，因此为了使胎儿在子宫内死亡的发生率减至最低限度，一般认为需要在37周左右终止妊娠。有报道认为属于White分类A级无并发症者可等待足月自然分娩。

　　（3）分娩方式：糖尿病程度较轻，用药后获得控制，情况稳定，胎盘功能良好，胎儿不过大，则可妊娠至足月，经阴道分娩。糖尿病患者决定引产或经阴道分娩者，当产程达12小时应结束分娩，除非确定在其后4小时内能经阴道分娩。因为产程超过16小时，孕妇的糖尿病就难于控制，有发生酮症酸中毒的可能。分娩过程中要密切观察胎儿情况，必要时宜采用剖宫产结束分娩。如果糖尿病病史在10年以上，病情比较严重，胎儿过大，有相对性头盆不称，胎盘功能不良，有死胎或死产史，引产失败者应考虑剖宫产。

　　5.新生儿处理：糖尿病孕妇新生儿娩出时应有新生儿专科医生在场，因为这些婴儿常常有窒息，需要吸粘液、气管插管和加压用氧。婴儿应尽量少暴露，注意保暖，以预防体温过低。产时有缺氧，出生时Apgar评分低的婴儿应送重点监护室。隔2小时取毛细管血测血细胞比容和血糖。使血糖维持在2.2mmol/L（40mg/dl）以上。如果血细胞比容＞0.70（70%），可经外周静脉抽出5%～10%血液，换入等量的血浆。

　　婴儿出现肌张力减低、四肢躁动、青紫、窒息或惊厥时，应测定血钙、血镁、血糖和血细胞比容。有严重产伤的婴儿，每日分3次给苯巴比妥2.5～5mg/kg，以防严重黄疸。胆红素水平超过170μmol/L时需要进行光疗。

　　出生后1小时喂葡萄糖水10～30ml，以后每4小时一次，连续24小时，必要时给10%葡萄糖溶液每日60ml/kg，静脉滴注。产后24小时开始哺乳。       
 </Content>
    <Title>  妊娠合并糖尿病的治疗措施 </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并糖尿病怎样用胰岛素？
根据血糖监测的结果，在必要的时候医生会建议患者开始使用胰岛素治疗，一般是采取注射的方式，并且持续使用，直到分娩结束。胰岛素是迄今为止所知的降低血糖水平的唯一激素。如果准妈妈需要注射胰岛素，那么知道如何注射就是必须的了。

　　随着妊娠的进展，胎盘会分泌越来越多的孕激素，由于该激素能够升高血糖水平，因此相应的，母亲需要注射更多的胰岛素来控制血糖水平。医生一般会根据血糖的负荷水平来调整胰岛素的用量。

　　当注射胰岛素的时候，如果进餐量不足，漏餐，不按时进餐，或者运动量过大的话，有可能会发生“低血糖反应”，或者叫低血糖症。

　　低血糖症的症状包括：

　　（1） 意识障碍

　　（2） 头晕

　　（3） 眩晕

　　（4） 头痛

　　（5） 突然的饥饿感

　　（6） 大汗淋漓

　　（7） 疲劳无力感

　　低血糖症是需要立即处理的严重并发症。如果怀疑自己发生了低血糖反应，要立即检查血糖水平。血糖低于60毫克/毫升即可以诊断为低血糖症。进食含糖量高的食物，如半杯橘子汁或苹果汁；一杯牛奶；4-6颗硬糖；半杯常规的软饮料；一大汤匙容量（15毫升）的蜂蜜，红糖，玉米糖浆都是很好的方法。吃以上任何一种事物15分钟后再次测量血糖。如果仍然低于60毫克/毫升，需要进食另外一分上述的食物。如果距离下次进餐的时间大于45分钟，那么需要吃一片面包来预防另外一次低血糖反应。

　　仔细记录下每次低血糖反应的情况，包括发生的日期，具体时间以及处理的方法。

　　下面介绍一下妊娠期糖尿病的饮食技巧

　　（1） 三餐正餐的进食量可以少吃一些，缺少的能量通过餐后的点心或者零食补充，注意不要漏食。炭水化合物需要占总热量的40-45%。

　　（2） 选择富含纤维素的食物，比如全麦面包，谷物，意大利面食，大米饭，水果和蔬菜。所有的孕妇每天都应该摄入20-25克纤维素。

　　（3） 如果晨起后感到疲劳无力，可以在昨日晚睡前吃一些谷物食品或者椒盐卷饼。少食多餐，避免富含脂肪，油炸，油煎的食物。如果需要注射胰岛素治疗并且晨起后无力，一定要确定自己能够有效的处理低血糖状况。

　　（4） 脂肪占总热量的量应该少于40%，其中饱和脂肪酸的量要少于10%。

　　（5） 每天至少喝8杯水。

　　确保每日饮食中包含足够的维生素和矿物质，可以在医生的指导下补充必要的维生素和矿物质，以保证宝宝的健康发育。

 </Content>
    <Title> 妊娠合并糖尿病怎样用胰岛素？  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并糖尿病的饮食
与其他类型的糖尿病一样，妊娠期糖尿病的饮食管理对糖尿病的控制至关重要。所有的糖尿病孕妇都应接受营养指导。但由于妊娠时母亲不仅自己需要营养，而且还要为宝宝的生长发育提供营养，所以妊娠合并糖尿病患者的进食量不应象其他类型糖尿病那样严格，可以适当放宽，一般可以在其他类型糖尿病饮食基础上加20-30%。保证在整个妊娠期体重增加不超过9公斤。

　　食物中主要的营养物质包括：碳水化合物、蛋白质、脂肪、矿物质、维生素等。妊娠期合并糖尿病饮食中三大营养物质的比例与其他类型糖尿病饮食结构有所不同：

　　一、碳水化合物占一日总热量55%。

　　1、主要以五谷、根茎及豆类为主要来源，尤其是含纤维素较高的燕麦片、糙米和全麦面包为佳。

　　2、其次可进食一些含糖份低的水果，如：草莓、菠萝等，但甘蔗、龙眼等含糖高的水果不宜多吃。

　　3、蔬菜含糖低可不限制进食。

　　4、严禁进食单糖类食物如：蜂蜜、朱古力等。

　　二、蛋白质占一日总热量20%。

　　主要来源：鱼、禽蛋、奶、豆制品。肉蛋可以200g/日，奶500g/日。

　　三、脂肪占一日总热量25%。

　　以植物油为主，约30g/日。

　　四、矿物质

　　需比非妊娠妇女多吃一些含铁高的食物，如：动物肝脏，其次钙应保证1200mg/日的补充，牛奶是主要来源，也可在医生的指导下服用钙片，同时应补充含维生素B、C丰富的食物。

　　妊娠期糖尿病不应大量进食的食物有：含咖啡因的食物如：咖啡、茶；酒精类饮料；吸烟。

 </Content>
    <Title> 妊娠合并糖尿病的饮食  </Title>
  </ArticalInfo>
  <ArticalInfo>
    <Content> 妊娠合并糖尿病会导致难产吗？
　　妊娠合并糖尿病的病因是受孕以后孕妇体内分泌的激素，在人体组织外周有抵抗胰岛素的作用，有研究表明妊娠糖尿病人容易出现难产的情况。

　　妊娠合并糖尿病是指妊娠期发生的或首次发现的糖尿病，其中80%～90%的孕妇在孕前无糖尿病史，约有10%在怀孕前就已经存在隐性糖尿病，只是没有发现而已。妊娠期糖尿病的病因是受孕以后孕妇体内分泌的激素，在人体组织外周有抵抗胰岛素的作用，随着孕周的增加，特别是在怀孕24至28周时会达到高峰。

　　妊娠期糖尿病的诊断要根据病史、临床症状实验室检查综合做出诊断。由于您提供的资料不够全面，很难做出明确的诊断。一般建议你在第一次产前检查的时候就进行葡萄糖的筛查，如果你的第一次检查正常，医生还会在24～28周的时候再给你重复检查一次。葡萄糖筛查结果不正常并不意味着你就患有妊娠期糖尿病了，因为妊娠期糖尿病的诊断还需要进一步确诊。

　　如果孕妇经诊断是患妊娠期糖尿病，是会对胎儿有一定的影响。孕妇过高的血糖会造成胎儿高血糖。胎儿的血糖一旦升高，他的胰腺就会分泌出更多的胰岛素，用以代谢过多的葡萄糖。而胎儿血液中过量的血糖和胰岛素会让他生成更多的脂肪、蛋白质，体重也会有所增加，尤其是上半身。这可能会导致医学上说的巨大儿。胎儿个体太大的时候，因为肩部太宽而在产道中阻塞，这种情况医生称为肩难产，医生和他的助手需要采用特殊的手法才能顺利分娩。有时这些操作会造成新生儿某些部位的骨折或神经损害，不过，99%出现上述情况的宝宝都会痊愈，而且不会留下任何后遗症。
 </Content>
    <Title> 妊娠合并糖尿病会导致难产吗？  </Title>
  </ArticalInfo>
</ArrayOfArticalInfo>